{ "type": "FeatureCollection", "features": [{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Norcia.cc : i commercianti si mettono in vetrina'\ndescrizione: 'A pochi giorni dal 2018 i commercianti di Norcia hanno deciso di mettersi in mostra a 360\u00b0, letteralmente. Grazie ad un piccolo progetto locale, tutti i commercianti che hanno desiderato aprire le porte al commercio digitale, oltre alla possibilit\u00e0 di avere un micro sito web aggiornato automaticamente con i dati di Google Maps (un prodotto gratuito offerto direttamente da Google), hanno ottenuto una vetrina interattiva con delle foto immersive basate sulla stessa tecnologia di Street View. Il turista ora avr\u00e0 la possibilit\u00e0 di capire dove e come lavorano le aziende da cui ha ordinato, o ordiner\u00e0, i prodotti per sostenere le aziende colpite dal sisma, avr\u00e0 la possibilit\u00e0 di capire se \u00e8 un\u2019attivit\u00e0 realmente locale e ottenere anche maggiori informazioni su COME RAGGIUNGERE la sua nuova localizzazione. A breve il servizio coprir\u00e0 anche le aziende che si trovano nel centro storico e nell\u2019area commerciale de ''La Galleria\u2019 di Norcia (quando verr\u00e0 realmente realizzata dalla Regione Umbria). Ma cosa significa essere visti a 360\u00b0? Innanzitutto vuol dire essere presenti in un avanzamento tecnologico, significa essere un\u2019azienda con un occhio sul futuro! Secondo poi significa mettersi in mostra nei confronti di chi non pu\u00f2 raggiungere il territorio. Lo stesso servizio \u00e8 utilizzabile anche attraverso le CARDBOARD, con la stessa tecnica con cui, nel giugno del 2017, abbiamo fatto vedere le chiese distrutte dal terremoto. La persona viene proiettata letteralmente all\u2019interno della via. Le aziende presenti sono: Emporio della Sibilla Marzia - gioielleria 2M Casa Bottega dell\u2019Armonia Norcineria Ulivucci Cioccolateria Vetusta Nursia Primopiano la vetrina Norcineria Coccia Angelisa D\u2019Angeli Abbigliamento Bottega dei Sapori Style Mode di Romina Bar Tancredi e prossimamente Mobili Antonia Vi Tutte queste aziende sono VISITABILI in Google Street View e sono state \u201cunite\u201d in questo maxi tour: https://tour.norcia.cc Le stesse aziende ora potranno esporre le loro news anche nel Blog dedicato ai commercianti: https://norcia.cc un punto di ritrovo ottimo anche per chi vuole approfittare delle offerte locali e per chi vuole conoscere i nuovi prodotti disponibili nei negozi. Un commento personale di Franco Natale \u201cQualsiasi azione promozionale di Norcia \u00e8 importante\u201c Da Catia Di Giannicola, commerciante e artigiana di Norcia e consigliera Confcommercio Valnerina \u201cUn buon servizio utile per far sapere dove siamo\u201d Catia Ulivucci commerciante e consigliera Confcommercio Valnerina Ci offre la possibilit\u00e0 di far saper quale \u00e8 la reale condizione dei negozianti delocalizzati. Scarica la grafica del Virtual Tour da qui: https://goo.gl/yr1HJd'\nlink: 'https://norcia.cc'\ndata: 22/12/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-22T15:14:40+00:00", "data": {"data": "22/12/2017", "descrizione": "A pochi giorni dal 2018 i commercianti di Norcia hanno deciso di mettersi in mostra a 360\u00b0, letteralmente. Grazie ad un piccolo progetto locale, tutti i commercianti che hanno desiderato aprire le porte al commercio digitale, oltre alla possibilit\u00e0 di avere un micro sito web aggiornato automaticamente con i dati di Google Maps (un prodotto gratuito offerto direttamente da Google), hanno ottenuto una vetrina interattiva con delle foto immersive basate sulla stessa tecnologia di Street View. Il turista ora avr\u00e0 la possibilit\u00e0 di capire dove e come lavorano le aziende da cui ha ordinato, o ordiner\u00e0, i prodotti per sostenere le aziende colpite dal sisma, avr\u00e0 la possibilit\u00e0 di capire se \u00e8 un\u2019attivit\u00e0 realmente locale e ottenere anche maggiori informazioni su COME RAGGIUNGERE la sua nuova localizzazione. A breve il servizio coprir\u00e0 anche le aziende che si trovano nel centro storico e nell\u2019area commerciale de 'La Galleria\u2019 di Norcia (quando verr\u00e0 realmente realizzata dalla Regione Umbria). Ma cosa significa essere visti a 360\u00b0? Innanzitutto vuol dire essere presenti in un avanzamento tecnologico, significa essere un\u2019azienda con un occhio sul futuro! Secondo poi significa mettersi in mostra nei confronti di chi non pu\u00f2 raggiungere il territorio. Lo stesso servizio \u00e8 utilizzabile anche attraverso le CARDBOARD, con la stessa tecnica con cui, nel giugno del 2017, abbiamo fatto vedere le chiese distrutte dal terremoto. La persona viene proiettata letteralmente all\u2019interno della via. Le aziende presenti sono: Emporio della Sibilla Marzia - gioielleria 2M Casa Bottega dell\u2019Armonia Norcineria Ulivucci Cioccolateria Vetusta Nursia Primopiano la vetrina Norcineria Coccia Angelisa D\u2019Angeli Abbigliamento Bottega dei Sapori Style Mode di Romina Bar Tancredi e prossimamente Mobili Antonia Vi Tutte queste aziende sono VISITABILI in Google Street View e sono state \u201cunite\u201d in questo maxi tour: https://tour.norcia.cc Le stesse aziende ora potranno esporre le loro news anche nel Blog dedicato ai commercianti: https://norcia.cc un punto di ritrovo ottimo anche per chi vuole approfittare delle offerte locali e per chi vuole conoscere i nuovi prodotti disponibili nei negozi. Un commento personale di Franco Natale \u201cQualsiasi azione promozionale di Norcia \u00e8 importante\u201c Da Catia Di Giannicola, commerciante e artigiana di Norcia e consigliera Confcommercio Valnerina \u201cUn buon servizio utile per far sapere dove siamo\u201d Catia Ulivucci commerciante e consigliera Confcommercio Valnerina Ci offre la possibilit\u00e0 di far saper quale \u00e8 la reale condizione dei negozianti delocalizzati. Scarica la grafica del Virtual Tour da qui: https://goo.gl/yr1HJd", "link": "https://norcia.cc", "titolo": "Norcia.cc : i commercianti si mettono in vetrina"}, "id": 284186187, "image": null, "labels": ["Accettato", "acquisto solidale", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3446, "state": "open", "title": "Norcia.cc : i commercianti si mettono in vetrina", "updated_at": "2017-12-22T17:12:38+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3446"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>chi: 'Anci Crowd'\ndescrizione: 'ANCI sostiene la ricostruzione dei Comuni del Centro Italia colpiti dal sisma.'\nintestazione: ''\niban: ''\nbic: ''\npostale: ''\ncausale: ''\nlink: 'https://www.eppela.com/it/mentors/anci-crowd'\nemail: lucamengoni@gmail.com\ndata: 19/12/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-19T17:13:12+00:00", "data": {"bic": "", "causale": "", "chi": "Anci Crowd", "data": "19/12/2017", "descrizione": "ANCI sostiene la ricostruzione dei Comuni del Centro Italia colpiti dal sisma.", "email": "lucamengoni@gmail.com", "iban": "", "intestazione": "", "link": "https://www.eppela.com/it/mentors/anci-crowd", "postale": ""}, "id": 283306300, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Raccolte Fondi"], "milestone": null, "number": 3445, "state": "open", "title": "Su Eppela la campagna crowdfunding di #Anci per finanziare la ricostruzione  ", "updated_at": "2017-12-19T17:46:02+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3445"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '329 2918658'\nemail: smari@olimardesign.com\ncosa: 'Azienda dona materiale per mobili d''arredo'\ndescrizione: 'Azienda che produce mobili d''arredo dona materiale. In particolare modo si tratta di basi di tavolo quadrati o rettangolari, comodini completi di piane in vetro e alcuni letti di diverse misure, tutto in metallo. Contattare Silvia Mari per avere una lista del materiale disponibile.'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 18/12/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-18T15:49:38+00:00", "data": {"cosa": "Azienda dona materiale per mobili d'arredo", "data": "18/12/2017", "descrizione": "Azienda che produce mobili d'arredo dona materiale. In particolare modo si tratta di basi di tavolo quadrati o rettangolari, comodini completi di piane in vetro e alcuni letti di diverse misure, tutto in metallo. Contattare Silvia Mari per avere una lista del materiale disponibile.", "email": "smari@olimardesign.com", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "329 2918658"}, "id": 282925820, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3444, "state": "open", "title": "Azienda dona materiale per mobili d'arredo", "updated_at": "2017-12-18T15:50:08+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3444"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Online il Manuale della ricostruzione per privati e aziende'\ndescrizione: 'Per fare ordine e facilitare la ricostruzione nelle aree colpite, il Commissario straordinario per la ricostruzione ha predisposto una guida per privati e aziende, disponibile in pdf sul sito sisma2016.gov.it.'\nlink: 'https://sisma2016.gov.it/wp-content/uploads/2017/12/StampaA5-18.ricostruzione-sismica-141217-17.30.pdf'\ndata: 18/12/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-18T13:08:18+00:00", "data": {"data": "18/12/2017", "descrizione": "Per fare ordine e facilitare la ricostruzione nelle aree colpite, il Commissario straordinario per la ricostruzione ha predisposto una guida per privati e aziende, disponibile in pdf sul sito sisma2016.gov.it.", "link": "https://sisma2016.gov.it/wp-content/uploads/2017/12/StampaA5-18.ricostruzione-sismica-141217-17.30.pdf", "titolo": "Online il Manuale della ricostruzione per privati e aziende"}, "id": 282873322, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata", "Ricostruzione Pubblica", "Twitter"], "milestone": null, "number": 3443, "state": "open", "title": "Online il Manuale della ricostruzione per privati e aziende", "updated_at": "2017-12-18T13:10:00+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3443"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#AcquistiSolidali Cesti di #Natale con prodotti di #Norcia'\r\ndescrizione: 'Nella pagina web \u00e8 possibile trovare un elenco delle aziende che hanno espresso la propria volont\u00e0 di mettersi in mostra, di creare una vetrina virtuale per sopperire alla mancanza di utenza reale. Alcune aziende avevano un negozio distrutto, altre si sono formate per necessit\u00e0 economiche, altre spediscono i prodotti da magazzini provvisori, in attesa di effettuare i lavori per ritornare alla normalit\u00e0. Per info: info@valnerinaonline.it'\r\nlink: 'https://web.valnerinaonline.it/cesti-di-natale-strenne-prodotti-norcia/'\r\ndata: 16/12/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-16T22:30:14+00:00", "data": {"data": "16/12/2017", "descrizione": "Nella pagina web \u00e8 possibile trovare un elenco delle aziende che hanno espresso la propria volont\u00e0 di mettersi in mostra, di creare una vetrina virtuale per sopperire alla mancanza di utenza reale. Alcune aziende avevano un negozio distrutto, altre si sono formate per necessit\u00e0 economiche, altre spediscono i prodotti da magazzini provvisori, in attesa di effettuare i lavori per ritornare alla normalit\u00e0. Per info: info@valnerinaonline.it", "link": "https://web.valnerinaonline.it/cesti-di-natale-strenne-prodotti-norcia/", "titolo": "#AcquistiSolidali Cesti di #Natale con prodotti di #Norcia"}, "id": 282655104, "image": null, "labels": ["Accettato", "acquisto solidale", "Bollettino", "Form"], "milestone": null, "number": 3442, "state": "open", "title": "#AcquistiSolidali Cesti di #Natale con prodotti di #Norcia", "updated_at": "2017-12-17T07:16:34+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3442"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: >\r\n  Cesti di Natale con prodotti di Norcia\r\nE-mail: info@valnerinaonline.it\r\nTesto: \"Nella pagina web \u00e8 possibile trovare l'\u2019elenco delle aziende che hanno espresso la propria volont\u00e0 di mettersi in mostra, di creare una vetrina virtuale per sopperire alla mancanza di utenza reale. Alcune aziende avevano un negozio distrutto, altre si sono formate per necessit\u00e0 economiche, altre spediscono i prodotti da magazzini provvisori, in attesa di effettuare i lavori per ritornare alla normalit\u00e0.\"\r\nURL: >\r\n  https://web.valnerinaonline.it/cesti-di-natale-strenne-prodotti-norcia/\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-14T23:23:37+00:00", "data": {"E-mail": "info@valnerinaonline.it", "Nome": "Cesti di Natale con prodotti di Norcia\n", "Testo": "Nella pagina web \u00e8 possibile trovare l'\u2019elenco delle aziende che hanno espresso la propria volont\u00e0 di mettersi in mostra, di creare una vetrina virtuale per sopperire alla mancanza di utenza reale. Alcune aziende avevano un negozio distrutto, altre si sono formate per necessit\u00e0 economiche, altre spediscono i prodotti da magazzini provvisori, in attesa di effettuare i lavori per ritornare alla normalit\u00e0.", "URL": "https://web.valnerinaonline.it/cesti-di-natale-strenne-prodotti-norcia/\n"}, "id": 282271883, "image": null, "labels": ["Accettato", "acquisto solidale", "Bollettino", "Form"], "milestone": null, "number": 3440, "state": "closed", "title": "Cesti di Natale con prodotti di #Norcia", "updated_at": "2017-12-16T23:24:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3440"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0683092", "43.1357641"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '334 5751368'\r\nemail: iononcrollo.food@gmail.com\r\ncosa: 'Cofanetti natalizi IoNonCrollo'\r\ndescrizione: 'L''associazione IoNonCrollo di Camerino promuove la vendita di 4 tipologie di cofanetto natalizio contenente prodotti del territorio per sostenere le aziende locali e per finanziare il progetto \"Il quartiere delle associazioni\" a Camerino (MC). Per info e ordini vedi sito http://www.iononcrollo.org/, pagina Facebook oppure contattare via tel/email.'\r\nindirizzo: 'Piazza Cavour, Camerino, MC, Marche, Italia'\r\nlat: '43.1357641'\r\nlon: '13.0683092'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/iononcrollo/'\r\nimmagine: 'https://user-images.githubusercontent.com/21237278/33838393-b73ac898-de8f-11e7-8398-5c3b923e9114.jpg'\r\ndata: 11/12/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-11T12:16:21+00:00", "data": {"cosa": "Cofanetti natalizi IoNonCrollo", "data": "11/12/2017", "descrizione": "L'associazione IoNonCrollo di Camerino promuove la vendita di 4 tipologie di cofanetto natalizio contenente prodotti del territorio per sostenere le aziende locali e per finanziare il progetto \"Il quartiere delle associazioni\" a Camerino (MC). Per info e ordini vedi sito http://www.iononcrollo.org/, pagina Facebook oppure contattare via tel/email.", "email": "iononcrollo.food@gmail.com", "immagine": "https://user-images.githubusercontent.com/21237278/33838393-b73ac898-de8f-11e7-8398-5c3b923e9114.jpg", "indirizzo": "Piazza Cavour, Camerino, MC, Marche, Italia", "lat": "43.1357641", "link": "https://www.facebook.com/iononcrollo/", "lon": "13.0683092", "tel": "334 5751368"}, "id": 280996008, "image": "https://user-images.githubusercontent.com/21237278/33838393-b73ac898-de8f-11e7-8398-5c3b923e9114.jpg", "labels": ["Accettato", "acquisto solidale", "Bollettino", "Form"], "milestone": null, "number": 3439, "state": "open", "title": "Cofanetti natalizi IoNonCrollo", "updated_at": "2017-12-12T17:15:09+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3439"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: Veronica Macchiavelli\nE-mail: veronic.macchiavelli@studio.unibo.it\nTesto: |\n  Gentili,\n  \n  \n  sono Veronica Macchiavelli una ricercatrice dell'Universit\u00e0 di Bologna. Sto lavorando al terremoto del 2016, in particolare alla salute delle persone che sono state ospitate e sono tuttora nelle strutture ricettive alberghiere.\n  \n  Sto cercando di quantificare il numero degli sfollati che da Settembre 2016 ad oggi hanno usufruito di questa soluzione, ma non riesco a trovare informazioni al riguardo, se non in maniera molto sporadica.\n  \n  Voi avete per caso dati o informazioni in merito? Non mi servirebbero dati puntuali (se ne disponete ben venga), quanto piuttosto una quantificazione ad esempio trimestrale che possa darmi un'idea generale.\n  \n  \n  Vi contatto in quanto, consultando il vostro sito, ho notato la vostra costante attenzione a quanto accade nel cosiddetto cratere.\n  \n  \n  Lascio il mio numero di telefono per eventuali chiarimenti: 3450806668.\n  \n  Cordiali saluti,\n  \n  \n  Veronica Macchiavelli\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-12-04T11:55:56+00:00", "data": {"E-mail": "veronic.macchiavelli@studio.unibo.it", "Nome": "Veronica Macchiavelli", "Testo": "Gentili,\n\n\nsono Veronica Macchiavelli una ricercatrice dell'Universit\u00e0 di Bologna. Sto lavorando al terremoto del 2016, in particolare alla salute delle persone che sono state ospitate e sono tuttora nelle strutture ricettive alberghiere.\n\nSto cercando di quantificare il numero degli sfollati che da Settembre 2016 ad oggi hanno usufruito di questa soluzione, ma non riesco a trovare informazioni al riguardo, se non in maniera molto sporadica.\n\nVoi avete per caso dati o informazioni in merito? Non mi servirebbero dati puntuali (se ne disponete ben venga), quanto piuttosto una quantificazione ad esempio trimestrale che possa darmi un'idea generale.\n\n\nVi contatto in quanto, consultando il vostro sito, ho notato la vostra costante attenzione a quanto accade nel cosiddetto cratere.\n\n\nLascio il mio numero di telefono per eventuali chiarimenti: 3450806668.\n\nCordiali saluti,\n\n\nVeronica Macchiavelli\n"}, "id": 278970012, "image": null, "labels": ["Accettato", "Cerco un dataset", "emergenza"], "milestone": null, "number": 3437, "state": "open", "title": "Dati sfollati in strutture ricettive", "updated_at": "2017-12-11T22:00:44+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3437"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3248824117'\r\nemail: christianvarani@gmail.com\r\ncosa: 'Richiesta di giacche a vento invernali e scarponcini di varie msure e taglie, per gli Amatriciani'\r\ndescrizione: 'Servono necessariamente, per i cittadini amatriciani, che ne sono sprovvisti e non hanno ancora la SAE (Soluzione Abitativa di Emergenza), per questo periodo e per i prossimi mesi invernali una quindicina di scarponcini di varie misure, quindi sia per bambini che adulti, e delle giacche a vento invernali, sempre di diverse taglie. Mi sono stati domandati da un volontario della Protezione Civile con il quale sono ancora in contatto di nome Baldo. Per maggiori informazioni e contatti diretti utili, anche al fine della donazione, rivolgersi ai recapiti specificati in questa richiesta. Grazie!'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: 'http://www.facebook.com/Baldo Maggiore'\r\nimmagine: ''\r\ndata: 18/11/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-18T10:56:55+00:00", "data": {"cosa": "Richiesta di giacche a vento invernali e scarponcini di varie msure e taglie, per gli Amatriciani", "data": "18/11/2017", "descrizione": "Servono necessariamente, per i cittadini amatriciani, che ne sono sprovvisti e non hanno ancora la SAE (Soluzione Abitativa di Emergenza), per questo periodo e per i prossimi mesi invernali una quindicina di scarponcini di varie misure, quindi sia per bambini che adulti, e delle giacche a vento invernali, sempre di diverse taglie. Mi sono stati domandati da un volontario della Protezione Civile con il quale sono ancora in contatto di nome Baldo. Per maggiori informazioni e contatti diretti utili, anche al fine della donazione, rivolgersi ai recapiti specificati in questa richiesta. Grazie!", "email": "christianvarani@gmail.com", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "http://www.facebook.com/Baldo Maggiore", "lon": "", "tel": "3248824117"}, "id": 275071356, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3434, "state": "open", "title": "Cercasi giacche a vento invernali e scarponcini di varie misure e taglie #Amatrice", "updated_at": "2017-11-21T17:35:06+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3434"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'A #Camerino nuovo servizio di aiuto psicologico per famiglie colpite dal terremoto'\ndescrizione: 'Da Mercoled\u00ec 15 Novembre a Camerino sar\u00e0 disponibile un nuovo servizio gratuito di sostegno e aiuto psicologico per i cittadini e le famiglie di Camerino, Fiastra, Muccia, Pievetorina, Valfornace, Serravalle di Chienti, Ussita, Castelsantangelo sul Nera, Visso, Bolognola. Chi fosse interessato pu\u00f2 chiamare il 333 7956113.'\nlink: 'https://www.facebook.com/groups/1758670357733881/permalink/1980305825570332/'\ndata: 13/11/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-13T11:58:41+00:00", "data": {"data": "13/11/2017", "descrizione": "Da Mercoled\u00ec 15 Novembre a Camerino sar\u00e0 disponibile un nuovo servizio gratuito di sostegno e aiuto psicologico per i cittadini e le famiglie di Camerino, Fiastra, Muccia, Pievetorina, Valfornace, Serravalle di Chienti, Ussita, Castelsantangelo sul Nera, Visso, Bolognola. Chi fosse interessato pu\u00f2 chiamare il 333 7956113.", "link": "https://www.facebook.com/groups/1758670357733881/permalink/1980305825570332/", "titolo": "A #Camerino nuovo servizio di aiuto psicologico per famiglie colpite dal terremoto"}, "id": 273404842, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3422, "state": "open", "title": "A #Camerino nuovo servizio di aiuto psicologico per famiglie colpite dal terremoto", "updated_at": "2017-11-13T11:59:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3422"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0683092", "43.1357641"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: ''\nemail: teatroinbilico@gmail.com\ncosa: 'Compagnia Teatrale \"teatro in bilico\" cerca Teatro per mettere in scena i propri spettacoli'\ndescrizione: 'La compagnia TEATRO IN BILICO attraverso l''Unione Italiana Libero Teatro rivolge un appello a tutti i teatri, gli organizzatori, gli enti, le compagnie e tutti coloro che li possano aiutare. \"Dopo il sisma del 26 e 30 ottobre 2016 abbiamo deciso di usare il teatro e la nostra passione per consentire alla nostra citt\u00e0 di Camerino e a noi stessi di rialzarci. L''appello che facciamo a chi ci legge \u00e8 quello di consentirci di mettere in scena i nostri spettacoli (\"Come una carezza, il viaggio di Santa Camilla Battista Varano\" e \"Addams in love\") per raccogliere fondi da destinare alla nostra citt\u00e0 o semplicemente per conoscerci, per raccontarvi la nostra storia. Oltre al principale obbiettivo che \u00e8 quello di far conoscere a tutti la nostra storia e allo scopo benefico, vogliamo trovare il modo di rimetterci in cammino, di riprendere il viaggio anche se pieno di difficolt\u00e0 e viverlo con la grande gioia di sentirsi partecipi di qualcosa di davvero meraviglioso e di sentirsi uniti, tutti, per rinascere ancora una volta, senza paura e con quel coraggio che a volte non si sa da dove viene.\" Per ulteriori informazioni: teatroinbilico@gmail.com o www.teatroinbilico.com'\nindirizzo: 'Piazza Cavour, Camerino, MC, Marche, Italia'\nlat: '43.1357641'\nlon: '13.0683092'\nlink: 'https://www.viverecamerino.it/2017/11/10/lappello-di-una-compagnia-teatrale-di-camerino-fateci-mettere-in-scena-i-nostri-spettacoli-per-raccogliere-fondi/660073/'\nimmagine: ''\ndata: 10/11/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-10T11:20:03+00:00", "data": {"cosa": "Compagnia Teatrale \"teatro in bilico\" cerca Teatro per mettere in scena i propri spettacoli", "data": "10/11/2017", "descrizione": "La compagnia TEATRO IN BILICO attraverso l'Unione Italiana Libero Teatro rivolge un appello a tutti i teatri, gli organizzatori, gli enti, le compagnie e tutti coloro che li possano aiutare. \"Dopo il sisma del 26 e 30 ottobre 2016 abbiamo deciso di usare il teatro e la nostra passione per consentire alla nostra citt\u00e0 di Camerino e a noi stessi di rialzarci. L'appello che facciamo a chi ci legge \u00e8 quello di consentirci di mettere in scena i nostri spettacoli (\"Come una carezza, il viaggio di Santa Camilla Battista Varano\" e \"Addams in love\") per raccogliere fondi da destinare alla nostra citt\u00e0 o semplicemente per conoscerci, per raccontarvi la nostra storia. Oltre al principale obbiettivo che \u00e8 quello di far conoscere a tutti la nostra storia e allo scopo benefico, vogliamo trovare il modo di rimetterci in cammino, di riprendere il viaggio anche se pieno di difficolt\u00e0 e viverlo con la grande gioia di sentirsi partecipi di qualcosa di davvero meraviglioso e di sentirsi uniti, tutti, per rinascere ancora una volta, senza paura e con quel coraggio che a volte non si sa da dove viene.\" Per ulteriori informazioni: teatroinbilico@gmail.com o www.teatroinbilico.com", "email": "teatroinbilico@gmail.com", "immagine": "", "indirizzo": "Piazza Cavour, Camerino, MC, Marche, Italia", "lat": "43.1357641", "link": "https://www.viverecamerino.it/2017/11/10/lappello-di-una-compagnia-teatrale-di-camerino-fateci-mettere-in-scena-i-nostri-spettacoli-per-raccogliere-fondi/660073/", "lon": "13.0683092", "tel": ""}, "id": 272900645, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3421, "state": "open", "title": "Compagnia teatrale di #Camerino cerca teatro per mettere in scena i propri spettacoli", "updated_at": "2017-11-10T22:28:05+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3421"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.7569828", "43.2589619"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3465336856'\r\nemail: ''\r\ncosa: 'Cercasi Cucina Componibile in Regalo'\r\ndescrizione: 'Siamo una famiglia terremotata senza lavoro, siamo a porto Sant''Elpidio e abbiamo bisogno di un cucina lineare di circa 4 mt. entro i primi di dicembre poich\u00e9 devo lasciare la struttura alberghiera e ho trovato una casa in locazione che ne \u00e8 sprovvista. Grazie. Antonella'\r\nindirizzo: 'Via San Giovanni Bosco, Porto Sant''Elpidio, FM, Marche, 63018, Italia'\r\nlat: '43.2589619'\r\nlon: '13.7569828'\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 08/11/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-08T19:45:00+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi Cucina Componibile in Regalo", "data": "08/11/2017", "descrizione": "Siamo una famiglia terremotata senza lavoro, siamo a porto Sant'Elpidio e abbiamo bisogno di un cucina lineare di circa 4 mt. entro i primi di dicembre poich\u00e9 devo lasciare la struttura alberghiera e ho trovato una casa in locazione che ne \u00e8 sprovvista. Grazie. Antonella", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "Via San Giovanni Bosco, Porto Sant'Elpidio, FM, Marche, 63018, Italia", "lat": "43.2589619", "link": "", "lon": "13.7569828", "tel": "3465336856"}, "id": 272324824, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3420, "state": "open", "title": "Famiglia terremotata cerca cucina componibile  ", "updated_at": "2017-11-08T21:57:00+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3420"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3663796088'\r\nemail: quinzisaturnino@libero.it\r\ncosa: 'Auto e urgente'\r\ndescrizione: 'Mi chiamo Quinzi Saturnino, ho bisogno urgentemente di un'auto, basta che cammini non pretendo altro... Ho 3 figli piccoli da spostare, in pi\u00f9 ho perso il lavoro perch\u00e9 non posso arrivare sul posto.. Scusate mi vergogno.. Ma non ho pensioni o entrate varie, non lavoro da sette anni, e adesso sono senza casa, soldi, auto... Non mi resta che aspettare un miracolo.... Ma vedo che purtroppo sono finiti...Sono ora al camping Le Mimose a Porto Sant\u2019\u2019Elpidio.'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 07/11/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-07T08:46:49+00:00", "data": {}, "id": 271751105, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Da rilanciare", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3419, "state": "open", "title": "Famiglia sfollata a Sant\u2019Elpidio cerca automobile", "updated_at": "2017-12-12T14:33:56+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3419"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>chi: 'La Gente del Ma.Go.'\ndescrizione: '\"Uno spettacolo per ricostruire\" \u00e8 una raccolta fondi attiva su Rete del Dono alla pagina https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare volta a coprire le spese di produzione di \"Non s''ha da fare\", spettacolo teatrale che traduce simpaticamente i Promessi Sposi in un linguaggio pi\u00f9 giovane il cui ricavato sar\u00e0 destinato a favore della ricostruzione del tessuto sociale e culturale delle popolazioni terremotate del centro Italia. I giovani della compagnia amatoriale \"Insieme \u00e8 uno spettacolo\", infatti, cercano fondi per coprire i costi dell''affitto del teatro e della strumentazione tecnica e audio che servono per la messinscena. Lo scopo dello spettacolo, per\u00f2, \u00e8 ben pi\u00f9 nobile! I ragazzi hanno pensato di non limitarsi a realizzare il loro evento ma hanno deciso di dare una valenza solidale alla serata. Il ricavato del biglietto andr\u00e0 a sostegno delle popolazioni colpite dal terremoto del 2016 nel centro Italia. Per fare maggiore chiarezza... Chi sono? Insieme \u00e8 uno spettacolo \u00e8 la compagnia nata da La Gente del Ma.Go, associazione di promozione sociale di Gorgonzola (provincia di Milano) nata nel 2008 con lo scopo di promuovere attivit\u00e0 ricreatrive e culturali e iniziative extrascolastiche con particolare attenzione alle situazioni di disagio. Che scopo ha la raccolta fondi? Ha lo scopo di coprire i costi vivi della realizzazione dello spettacolo per poi potre donare il ricavato dei biglietti della serata alle popolazioni terremotate per sostenere un progetto di ricostruzione culturale e sociale. Ovviamente, pi\u00f9 riusciranno a coprire i costi con la raccolta fondi e pi\u00f9 la donazione per il terremoto sar\u00e0 cospicua! Come sostenere \"Non s''ha da fare\"? Basta collegarsi alla pagina di Rete del Dono, dove l''associazione ha attivato la raccolta: https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare e seguire le istruzioni per lasciare libero sfogo alla propria generosit\u00e0. Quando e dove sar\u00e0 lo spettacolo? Luned\u00ec 20 novembre 2017 alle ore 21.00 presso la Sala Argentia di Gorgonzola (MI). Per maggiori informazioni potete cliccare su: la pagina di Rete del Dono https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare, la pagina dedicata allo spettacolo all''interno del sito dell''associazione https://www.lagentedelmago.com/la-rete-del-dono e l''evento facebook https://www.facebook.com/pg/GentedelMaGo/about/?ref=page_internal.'\nintestazione: 'Uno spettacolo per ricostruire'\niban: ''\nbic: ''\npostale: '0'\ncausale: ''\nlink: 'https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare'\nemail: chiara.levati@gmail.com\ndata: 06/11/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-06T21:08:17+00:00", "data": {"bic": "", "causale": "", "chi": "La Gente del Ma.Go.", "data": "06/11/2017", "descrizione": "\"Uno spettacolo per ricostruire\" \u00e8 una raccolta fondi attiva su Rete del Dono alla pagina https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare volta a coprire le spese di produzione di \"Non s'ha da fare\", spettacolo teatrale che traduce simpaticamente i Promessi Sposi in un linguaggio pi\u00f9 giovane il cui ricavato sar\u00e0 destinato a favore della ricostruzione del tessuto sociale e culturale delle popolazioni terremotate del centro Italia. I giovani della compagnia amatoriale \"Insieme \u00e8 uno spettacolo\", infatti, cercano fondi per coprire i costi dell'affitto del teatro e della strumentazione tecnica e audio che servono per la messinscena. Lo scopo dello spettacolo, per\u00f2, \u00e8 ben pi\u00f9 nobile! I ragazzi hanno pensato di non limitarsi a realizzare il loro evento ma hanno deciso di dare una valenza solidale alla serata. Il ricavato del biglietto andr\u00e0 a sostegno delle popolazioni colpite dal terremoto del 2016 nel centro Italia. Per fare maggiore chiarezza... Chi sono? Insieme \u00e8 uno spettacolo \u00e8 la compagnia nata da La Gente del Ma.Go, associazione di promozione sociale di Gorgonzola (provincia di Milano) nata nel 2008 con lo scopo di promuovere attivit\u00e0 ricreatrive e culturali e iniziative extrascolastiche con particolare attenzione alle situazioni di disagio. Che scopo ha la raccolta fondi? Ha lo scopo di coprire i costi vivi della realizzazione dello spettacolo per poi potre donare il ricavato dei biglietti della serata alle popolazioni terremotate per sostenere un progetto di ricostruzione culturale e sociale. Ovviamente, pi\u00f9 riusciranno a coprire i costi con la raccolta fondi e pi\u00f9 la donazione per il terremoto sar\u00e0 cospicua! Come sostenere \"Non s'ha da fare\"? Basta collegarsi alla pagina di Rete del Dono, dove l'associazione ha attivato la raccolta: https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare e seguire le istruzioni per lasciare libero sfogo alla propria generosit\u00e0. Quando e dove sar\u00e0 lo spettacolo? Luned\u00ec 20 novembre 2017 alle ore 21.00 presso la Sala Argentia di Gorgonzola (MI). Per maggiori informazioni potete cliccare su: la pagina di Rete del Dono https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare, la pagina dedicata allo spettacolo all'interno del sito dell'associazione https://www.lagentedelmago.com/la-rete-del-dono e l'evento facebook https://www.facebook.com/pg/GentedelMaGo/about/?ref=page_internal.", "email": "chiara.levati@gmail.com", "iban": "", "intestazione": "Uno spettacolo per ricostruire", "link": "https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-di-promozione-sociale-la-gente-del-ma.go./sha-da-fare", "postale": "0"}, "id": 271620853, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form", "Raccolte Fondi"], "milestone": null, "number": 3418, "state": "open", "title": "\u201cUno spettacolo per ricostruire\u201d, spettacolo teatrale a Gorgonzola (Mi) per le popolazioni terremotate", "updated_at": "2017-11-14T07:51:19+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3418"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: Agnese\nE-mail: agneseamico@hotmail.it\nTesto: \"Dobbiamo fare con un progetto di ricostruzione per Bolognola per conto dell'Universit\u00e0 IUAV. Abbiamo enormi difficolt\u00e0 di trovare dati utili. E' possibile ridere le info in vostro possesso che potrebbero facilitarci il lavoro? Grazie\"\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-05T11:55:07+00:00", "data": {"E-mail": "agneseamico@hotmail.it", "Nome": "Agnese", "Testo": "Dobbiamo fare con un progetto di ricostruzione per Bolognola per conto dell'Universit\u00e0 IUAV. Abbiamo enormi difficolt\u00e0 di trovare dati utili. E' possibile ridere le info in vostro possesso che potrebbero facilitarci il lavoro? Grazie"}, "id": 271270898, "image": null, "labels": ["Accettato", "Cerco un dataset", "ricostruzione-pubblica"], "milestone": null, "number": 3413, "state": "open", "title": "Richiesta dati per progetto di Ricostruzione a Bolognola", "updated_at": "2017-11-05T22:15:03+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3413"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3477329217'\r\nemail: stdean@tin.it\r\ncosa: 'crolli presso il cimitero della frazione Piedicava di Acquasanta Terme'\r\ndescrizione: 'Ieri mi sono recato al cimitero della frazione Piedicava di Acquasanta Terme e ho visto alcuni crolli e l''edificio non \u00e8 stato messo in sicurezza. L''edificio in oggetto ha anche alcuni cavi dell''Enel attaccati e pericolanti. Allego documentazione fotografica. Cordialmente Stefano De Angelis'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: 'https://i.imgur.com/V3IeQJ1.jpg'\r\ndata: 03/11/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-11-03T07:16:24+00:00", "data": {"cosa": "crolli presso il cimitero della frazione Piedicava di Acquasanta Terme", "data": "03/11/2017", "descrizione": "Ieri mi sono recato al cimitero della frazione Piedicava di Acquasanta Terme e ho visto alcuni crolli e l'edificio non \u00e8 stato messo in sicurezza. L'edificio in oggetto ha anche alcuni cavi dell'Enel attaccati e pericolanti. Allego documentazione fotografica. Cordialmente Stefano De Angelis", "email": "stdean@tin.it", "immagine": "https://i.imgur.com/V3IeQJ1.jpg", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3477329217"}, "id": 270894667, "image": "https://i.imgur.com/V3IeQJ1.jpg", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Da rilanciare", "Fabbisogni", "Form", "Pubblicare su FB"], "milestone": null, "number": 3412, "state": "closed", "title": "Urge intervento presso cimitero di #Piedicava #AcquasantaTerme per crolli", "updated_at": "2017-11-14T17:24:43+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3412"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: Marta\r\nE-mail: vitalimg@gmail.com\r\nTesto: |\r\n  Buongiorno, sono una studentessa di architettura del politecnico di milano e sto facendo un progetto di ricostruzione su amatrice. Potete inviarmi un po di dati della zona?\r\n  Grazie mille\r\n  \r\n  Marta\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-30T11:17:51+00:00", "data": {"E-mail": "vitalimg@gmail.com", "Nome": "Marta", "Testo": "Buongiorno, sono una studentessa di architettura del politecnico di milano e sto facendo un progetto di ricostruzione su amatrice. Potete inviarmi un po di dati della zona?\nGrazie mille\n\nMarta\n"}, "id": 269563244, "image": null, "labels": ["Accettato", "Cerco un dataset", "ricostruzione-pubblica"], "milestone": null, "number": 3407, "state": "open", "title": "Richiesta dati per Amatrice", "updated_at": "2017-11-05T22:17:01+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3407"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: Alessio\nE-mail: muscialessio@gmail.com\nTesto: |\n  Salve avrei bisogno delle mappe dove sono individuati i danni alle strutture e i livelli di danno se possibile di:\n  Amatrice\n  Accumoli\n  Sant'angelo\n  Arquata del tronto\n  Pescara del Tronto\n  Visso\n  Norcia\n  \n  grazie\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-22T11:30:41+00:00", "data": {"E-mail": "muscialessio@gmail.com", "Nome": "Alessio", "Testo": "Salve avrei bisogno delle mappe dove sono individuati i danni alle strutture e i livelli di danno se possibile di:\nAmatrice\nAccumoli\nSant'angelo\nArquata del tronto\nPescara del Tronto\nVisso\nNorcia\n\ngrazie\n"}, "id": 267457120, "image": null, "labels": ["Accettato", "Cerco un dataset", "sviluppo-economico"], "milestone": null, "number": 3405, "state": "closed", "title": "Salve avrei bisogno delle mappe", "updated_at": "2017-10-23T09:29:51+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3405"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Riaperta a fasce orari strada provinciale 209 #Valnerina'\ndescrizione: 'Riaperta, in modalit\u00e0 provvisoria, la strada provinciale 209 \"Valnerina\" che collega i comuni dell''Appennino umbro-marchigiano tra Visso e Preci. Il tratto interessato dalla grande frana, provocata dal sisma di un anno fa, torna quindi di nuovo percorribile grazie a una bretella di 600 metri che permetter\u00e0 il transito ai mezzi di massa inferiore a 3,5 tonnellate. Sar\u00e0 aperto in tre fasce orarie: dalle 7 alle 8, dalle 12 alle 13 e dalle 17 alle 18 con senso unico alternato di 30 minuti in direzione di Visso e altrettanti in direzione di Preci.'\nlink: 'http://ow.ly/3gWI50eEOS3'\ndata: 18/10/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-18T06:48:58+00:00", "data": {"data": "18/10/2017", "descrizione": "Riaperta, in modalit\u00e0 provvisoria, la strada provinciale 209 \"Valnerina\" che collega i comuni dell'Appennino umbro-marchigiano tra Visso e Preci. Il tratto interessato dalla grande frana, provocata dal sisma di un anno fa, torna quindi di nuovo percorribile grazie a una bretella di 600 metri che permetter\u00e0 il transito ai mezzi di massa inferiore a 3,5 tonnellate. Sar\u00e0 aperto in tre fasce orarie: dalle 7 alle 8, dalle 12 alle 13 e dalle 17 alle 18 con senso unico alternato di 30 minuti in direzione di Visso e altrettanti in direzione di Preci.", "link": "http://ow.ly/3gWI50eEOS3", "titolo": "Riaperta a fasce orari strada provinciale 209 #Valnerina"}, "id": 266376829, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3404, "state": "open", "title": "Riaperta a fasce orarie strada provinciale 209 #Valnerina", "updated_at": "2017-10-23T07:41:36+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3404"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Inaugurazione ad #Arquata poliambulatorio medico donato da Medici con l\u2019Africa'\ndescrizione: 'E'' pronto ad Arquata del Tronto (Ascoli Piceno) il poliamburatorio donato da Medici con l''Africa Cuamm alle popolazioni colpite dal terremoto del centro Italia. L''inaugurazione \u00e8 prevista per mercoled\u00ec 18 ottobre. Ospita un pediatra, un medico di base e un ginecologo. E'' stato realizzato in collaborazione con fornitori tecnici, istituzioni locali e tanti donatori privati. La struttura in legno si estende per 70 metri quadrati, con sala d''attesa e tre stanze attrezzate per le visite mediche. Potr\u00e0 accogliere ogni giorno un medico di base, un pediatra di base e un ginecologo, disponibile su appuntamento, oltre che un servizio di assistenza psicologica.'\nlink: 'http://www.ansa.it/marche/notizie/2017/10/16/poliambulatorio-cuamm-ad-arquata_04ac2057-2899-488a-92db-bde95bd9afcc.html'\ndata: 16/10/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-16T17:12:25+00:00", "data": {"data": "16/10/2017", "descrizione": "E' pronto ad Arquata del Tronto (Ascoli Piceno) il poliamburatorio donato da Medici con l'Africa Cuamm alle popolazioni colpite dal terremoto del centro Italia. L'inaugurazione \u00e8 prevista per mercoled\u00ec 18 ottobre. Ospita un pediatra, un medico di base e un ginecologo. E' stato realizzato in collaborazione con fornitori tecnici, istituzioni locali e tanti donatori privati. La struttura in legno si estende per 70 metri quadrati, con sala d'attesa e tre stanze attrezzate per le visite mediche. Potr\u00e0 accogliere ogni giorno un medico di base, un pediatra di base e un ginecologo, disponibile su appuntamento, oltre che un servizio di assistenza psicologica.", "link": "http://www.ansa.it/marche/notizie/2017/10/16/poliambulatorio-cuamm-ad-arquata_04ac2057-2899-488a-92db-bde95bd9afcc.html", "titolo": "Inaugurazione ad #Arquata poliambulatorio medico donato da Medici con l\u2019Africa"}, "id": 265845798, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3403, "state": "open", "title": "Inaugurazione ad #Arquata poliambulatorio medico donato da Medici con l\u2019Africa", "updated_at": "2017-10-16T17:12:52+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3403"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3492312844'\nemail: pennisi_sapen@libero.it\ncosa: 'libri , atlanti , enciclopedie, dischi Lp'\ndescrizione: 'Offro libri ( romanzi) , libri di arte e cataloghi di mostre di pittura. Storia della Repubblica Italiana (Einaudi) 4 volumi ; tre atlanti De Agostini, enciclopedia di vari interessi. Inoltre dischi (Lp) musica anni 70/80 in cofanetti e singoli. Tutto quanto in ottime condizioni .'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 13/10/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-13T11:37:49+00:00", "data": {"cosa": "libri , atlanti , enciclopedie, dischi Lp", "data": "13/10/2017", "descrizione": "Offro libri ( romanzi) , libri di arte e cataloghi di mostre di pittura. Storia della Repubblica Italiana (Einaudi) 4 volumi ; tre atlanti De Agostini, enciclopedia di vari interessi. Inoltre dischi (Lp) musica anni 70/80 in cofanetti e singoli. Tutto quanto in ottime condizioni .", "email": "pennisi_sapen@libero.it", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3492312844"}, "id": 265259327, "image": "", "labels": ["Accettato", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3402, "state": "open", "title": "Offro libri, atlanti, enciclopedie, dischi Lp", "updated_at": "2017-10-15T20:37:05+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3402"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: Cristiano Alessandri\nE-mail: crialessandri@libero.it\nTesto: |\n  Ciao io sono Cristiano Alessandri, addetto Ufficio Stampa del progetto Adotta Una Stalla, realt\u00e0 del territorio marchigiano che si occupa di aiutare gli allevatori fiaccati dal sisma.\n  Avrei bisogno di una vasta serie di dati poich\u00e8 alcune testate giornalistiche mi chiedono come sia la situazione in giro per i comuni del cratere, cos\u00ec vorrei dare dei numeri precisi. Oltre che farmi un'idea pi\u00f9 precisa di quanto non \u00e8 stato ancora fatto ad un anno dal sisma.\n  Avrei bisogno di sapere: quante casette consegnate ed agibili in base all'ordinativo complessivo, quante le persone sfollate e quali i centri di maggiore accoglienza, metri cubi di macerie tolte sul totale, numero di strade danneggiate e quante ora viabili, numero di tensostrutture consegnate, quante funzionanti veramente, quante danneggiate, quante le richieste complessive, quanti i fienili ancora da consegnare, i mapre ed i sae consegnati e quanti ancora mancanti, come siamo messi con le erogazioni dei cas e se lo stato paga o \u00e8 fermo con la distribuzione dei soldi. Situazione sospensione mutui.\n  Grazie per quello che mi potrete fornire.\n  Cordiali saluti.\n  \n  Cristiano\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-12T14:51:08+00:00", "data": {"E-mail": "crialessandri@libero.it", "Nome": "Cristiano Alessandri", "Testo": "Ciao io sono Cristiano Alessandri, addetto Ufficio Stampa del progetto Adotta Una Stalla, realt\u00e0 del territorio marchigiano che si occupa di aiutare gli allevatori fiaccati dal sisma.\nAvrei bisogno di una vasta serie di dati poich\u00e8 alcune testate giornalistiche mi chiedono come sia la situazione in giro per i comuni del cratere, cos\u00ec vorrei dare dei numeri precisi. Oltre che farmi un'idea pi\u00f9 precisa di quanto non \u00e8 stato ancora fatto ad un anno dal sisma.\nAvrei bisogno di sapere: quante casette consegnate ed agibili in base all'ordinativo complessivo, quante le persone sfollate e quali i centri di maggiore accoglienza, metri cubi di macerie tolte sul totale, numero di strade danneggiate e quante ora viabili, numero di tensostrutture consegnate, quante funzionanti veramente, quante danneggiate, quante le richieste complessive, quanti i fienili ancora da consegnare, i mapre ed i sae consegnati e quanti ancora mancanti, come siamo messi con le erogazioni dei cas e se lo stato paga o \u00e8 fermo con la distribuzione dei soldi. Situazione sospensione mutui.\nGrazie per quello che mi potrete fornire.\nCordiali saluti.\n\nCristiano\n"}, "id": 264971325, "image": null, "labels": ["Accettato", "Cerco un dataset", "emergenza"], "milestone": null, "number": 3401, "state": "open", "title": "Richiesta dati ricostruzione", "updated_at": "2017-11-05T22:32:16+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3401"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3381314790'\nemail: ''\ncosa: 'Roulotte o camper'\ndescrizione: 'Cercasi a Ussita roulotte o camper per una famiglia di 3 persone fino alla consegna delle SAE prevista per dicembre.'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 12/10/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-12T13:25:38+00:00", "data": {"cosa": "Roulotte o camper", "data": "12/10/2017", "descrizione": "Cercasi a Ussita roulotte o camper per una famiglia di 3 persone fino alla consegna delle SAE prevista per dicembre.", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3381314790"}, "id": 264941265, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3398, "state": "open", "title": "Cercasi roulotte o camper per famiglia a #Ussita", "updated_at": "2017-10-12T15:18:33+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3398"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3434963", "42.8473894"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3403505371'\r\nemail: maurizio.bacchelli@medici.progetto-sole.it\r\ncosa: 'Cercasi ditta che installi gratuitamente impianto fotovoltaico #Montegallo'\r\ndescrizione: 'L''associazione Insieme x Ricostruire ha in essere tre cantieri: uno ad Accumuli, uno a Pretare e uno a Montegallo. Per quelli di Pretare e Montegallo, prefabbricati che saranno spazi polifunzionali per la popolazione, \u00e8 prevista l\u2019\u2019installazione di un impianto fotovoltaico. Mentre per Pretare abbiamo una ditta del posto che ha dato la propria disponibilit\u00e0 all\u2019\u2019installazione gratuita non altrettanto \u00e8 successo per la struttura di Montegallo ove ci piacerebbe fare la stessa cosa. Serve disponibilit\u00e0 per la messa a  disposizione del materiale complementare ai pannelli e inverter. L\u2019impianto previsto \u00e8 di 16 KW e andr\u00e0 montato su onduline metalliche. Grazie!'\r\nindirizzo: 'Strada Provinciale 89 Valfluvione, Montegallo, Ascoli Piceno, Marche, 63094, Italia'\r\nlat: '42.8473894'\r\nlon: '13.3434963'\r\nlink: ''\r\nimmagine: 'https://i.imgur.com/ok5OWca.jpg'\r\ndata: 11/10/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-11T14:32:12+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi ditta che installi gratuitamente impianto fotovoltaico #Montegallo", "data": "11/10/2017", "descrizione": "L'associazione Insieme x Ricostruire ha in essere tre cantieri: uno ad Accumuli, uno a Pretare e uno a Montegallo. Per quelli di Pretare e Montegallo, prefabbricati che saranno spazi polifunzionali per la popolazione, \u00e8 prevista l\u2019\u2019installazione di un impianto fotovoltaico. Mentre per Pretare abbiamo una ditta del posto che ha dato la propria disponibilit\u00e0 all\u2019\u2019installazione gratuita non altrettanto \u00e8 successo per la struttura di Montegallo ove ci piacerebbe fare la stessa cosa. Serve disponibilit\u00e0 per la messa a  disposizione del materiale complementare ai pannelli e inverter. L\u2019impianto previsto \u00e8 di 16 KW e andr\u00e0 montato su onduline metalliche. Grazie!", "email": "maurizio.bacchelli@medici.progetto-sole.it", "immagine": "https://i.imgur.com/ok5OWca.jpg", "indirizzo": "Strada Provinciale 89 Valfluvione, Montegallo, Ascoli Piceno, Marche, 63094, Italia", "lat": "42.8473894", "link": "", "lon": "13.3434963", "tel": "3403505371"}, "id": 264610127, "image": "https://i.imgur.com/ok5OWca.jpg", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3397, "state": "closed", "title": "Cercasi ditta che installi gratuitamente impianto fotovoltaico #Montegallo", "updated_at": "2017-12-19T15:16:59+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3397"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>chi: 'Ricostruire per riparare, crowfunding per meccanici e carrozzieri terremotati'\r\ndescrizione: 'Un crowfunding per aiutare gli autoriparatori del Centro Italia colpiti dal sisma. E\u2019 quanto messo in piedi dal gruppo, presto Onlus,\u2018Ricostruire per Riparare\u2019: una iniziativa solidale nata a favore dei meccanici che hanno sub\u00ecto danni dalle grandi calamit\u00e0 naturali. L\u2019obiettivo della campagna, raggiungibile al sito www.ricostruireperriparre.starteed.com e destinata alle imprese dell\u2019area terremotata dell\u2019Italia centrale, \u00e8 di 250mila euro. Le offerte possono arrivare tanto da privati cittadini quanto dalle imprese. Ricostruire per Riparare rilascia una regolare ricevuta della donazione. L\u2019impresa che doner\u00e0 ricever\u00e0 una regolare fattura detraibile dall\u2019utile ai fini fiscali\u201d.'\r\nintestazione: ''\r\niban: ''\r\nbic: ''\r\npostale: ''\r\ncausale: ''\r\nlink: 'http://www.inforicambi.it/ricambi-auto/crowfunding-autoriparatori-terremotati_13737.html'\r\nemail: ''\r\ndata: 11/10/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-11T08:08:29+00:00", "data": {"bic": "", "causale": "", "chi": "Ricostruire per riparare, crowfunding per meccanici e carrozzieri terremotati", "data": "11/10/2017", "descrizione": "Un crowfunding per aiutare gli autoriparatori del Centro Italia colpiti dal sisma. E\u2019 quanto messo in piedi dal gruppo, presto Onlus,\u2018Ricostruire per Riparare\u2019: una iniziativa solidale nata a favore dei meccanici che hanno sub\u00ecto danni dalle grandi calamit\u00e0 naturali. L\u2019obiettivo della campagna, raggiungibile al sito www.ricostruireperriparre.starteed.com e destinata alle imprese dell\u2019area terremotata dell\u2019Italia centrale, \u00e8 di 250mila euro. Le offerte possono arrivare tanto da privati cittadini quanto dalle imprese. Ricostruire per Riparare rilascia una regolare ricevuta della donazione. L\u2019impresa che doner\u00e0 ricever\u00e0 una regolare fattura detraibile dall\u2019utile ai fini fiscali\u201d.", "email": "", "iban": "", "intestazione": "", "link": "http://www.inforicambi.it/ricambi-auto/crowfunding-autoriparatori-terremotati_13737.html", "postale": ""}, "id": 264492910, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Raccolte Fondi"], "milestone": null, "number": 3396, "state": "open", "title": "Ricostruire per riparare, crowfunding per meccanici e carrozzieri terremotati", "updated_at": "2017-10-11T08:19:19+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3396"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.1554547", "43.0361407"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3398161481 (Silvia Belli)'\r\nemail: sia_82@hotmail.com\r\ncosa: 'Cercasi urgentemente container o casetta per scuola dell\u2019infanzia di #Fiastra'\r\ndescrizione: 'La scuola di Fiastra non \u00e8 stata ancora ricostruita e quindi anche per quest''anno ci siamo dovuti organizzare. La scuola primaria e media sono state sistemate in un modulo in legno, mentre l''infanzia \u00e8 stata rimandata in un agriturismo. Purtroppo per\u00f2 la sistemazione non \u00e8 il massimo perch\u00e9 gli spazi sono molto limitati e ogni venerd\u00ec bisogna procedere con lo smontaggio di tutto e il luned\u00ec rimontarlo. Per le insegnanti sta diventando una situazione pesante, soprattutto perch\u00e9 a livello didattico \u00e8 molto limitante: non si possono appendere cartelloni, non si possono organizzare angoli dedicati e, insomma, \u00e8 tutto molto precario. Avremmo quindi bisogno di un piccolo container (i bimbi sono circa 12) o una casettina di legno che possa accoglierli fin quando non arriver\u00e0 una soluzione stabile per le nostre scuole. Grazie a chiunque potr\u00e0 aiutarci! Silvia Belli, insegnante della scuola dell\u2019infanzia di Fiastra.'\r\nindirizzo: 'Via Roma, Fiastra, MC, Marche, 62035, Italia'\r\nlat: '43.0361407'\r\nlon: '13.1554547'\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 07/10/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-07T08:43:53+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi urgentemente container o casetta per scuola dell\u2019infanzia di #Fiastra", "data": "07/10/2017", "descrizione": "La scuola di Fiastra non \u00e8 stata ancora ricostruita e quindi anche per quest'anno ci siamo dovuti organizzare. La scuola primaria e media sono state sistemate in un modulo in legno, mentre l'infanzia \u00e8 stata rimandata in un agriturismo. Purtroppo per\u00f2 la sistemazione non \u00e8 il massimo perch\u00e9 gli spazi sono molto limitati e ogni venerd\u00ec bisogna procedere con lo smontaggio di tutto e il luned\u00ec rimontarlo. Per le insegnanti sta diventando una situazione pesante, soprattutto perch\u00e9 a livello didattico \u00e8 molto limitante: non si possono appendere cartelloni, non si possono organizzare angoli dedicati e, insomma, \u00e8 tutto molto precario. Avremmo quindi bisogno di un piccolo container (i bimbi sono circa 12) o una casettina di legno che possa accoglierli fin quando non arriver\u00e0 una soluzione stabile per le nostre scuole. Grazie a chiunque potr\u00e0 aiutarci! Silvia Belli, insegnante della scuola dell\u2019infanzia di Fiastra.", "email": "sia_82@hotmail.com", "immagine": "", "indirizzo": "Via Roma, Fiastra, MC, Marche, 62035, Italia", "lat": "43.0361407", "link": "", "lon": "13.1554547", "tel": "3398161481 (Silvia Belli)"}, "id": 263626914, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3395, "state": "open", "title": "Cercasi urgentemente container o casetta per scuola dell\u2019infanzia di #Fiastra", "updated_at": "2017-10-15T20:41:04+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3395"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>Nome: Matteo Caciorgna\nE-mail: matteo876@hotmail.it\nTesto: \"Come borsista della Facolt\u00e0 di Economia  in Ancona sto svolgendo,in partenariato con le altre universit\u00e0 marchigiane, un'indagine ex-ante ed ex-post sugli impatti economici nelle filiere produttive all'interno del Cratere. A tal riguardo, vi chiedo di fornirmi qualsiasi dato micro o macro possibilmente a livello comunale (dati lavoro, dati fiscali, studi di settore,...) che in qualche modo pu\u00f2 essere funzionale ad un'analisi accurata dello stato congiunturale dei Comuni del Cratere.\"\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-04T10:09:03+00:00", "data": {"E-mail": "matteo876@hotmail.it", "Nome": "Matteo Caciorgna", "Testo": "Come borsista della Facolt\u00e0 di Economia  in Ancona sto svolgendo,in partenariato con le altre universit\u00e0 marchigiane, un'indagine ex-ante ed ex-post sugli impatti economici nelle filiere produttive all'interno del Cratere. A tal riguardo, vi chiedo di fornirmi qualsiasi dato micro o macro possibilmente a livello comunale (dati lavoro, dati fiscali, studi di settore,...) che in qualche modo pu\u00f2 essere funzionale ad un'analisi accurata dello stato congiunturale dei Comuni del Cratere."}, "id": 262733106, "image": null, "labels": ["Accettato", "Cerco un dataset", "sviluppo-economico"], "milestone": null, "number": 3394, "state": "open", "title": "Cerco dati su impatti economici nelle filiere produttive all'interno del Cratere", "updated_at": "2017-10-05T19:27:23+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3394"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Consegne a domicilio per i cittadini di #Amatrice e #Accumoli'\ndescrizione: 'Per gli abitanti di Amatrice e Accumoli arriva un servizio nuovo: la consegna gratuita e a domicilio di spesa, medicine e servizi vari in vista dell\u2019arrivo dell\u2019inverno. Come funziona \u201cPronto Spesa e non solo\u2026\u201d? \u00c8 un intervento pensato, da un lato, per sostenere il funzionamento delle attivit\u00e0 commerciali delocalizzate nei Comuni di Amatrice e Accumoli e, dall\u2019altro, per fornire un aiuto concreto durante la prossima stagione invernale, periodo dell\u2019anno in cui la condizione delle strade \u00e8 pi\u00f9 critica e la mobilit\u00e0 pi\u00f9 difficile, agli abitanti dei due centri (avranno priorit\u00e0 gli appartenenti alle fasce di popolazione pi\u00f9 deboli). Una risposta alle preoccupazioni dei due Comuni rispetto alla continuit\u00e0 operativa delle attivit\u00e0 commerciali durante la stagione fredda e al disagio cui andranno incontro gli abitanti, in specie nelle numerose frazioni. Il servizio che dovranno fornire le ditte che intendono partecipare al bando dovr\u00e0 essere garantito almeno sei giorni su sette, per almeno quattro ore al giorno, attraverso l\u2019utilizzo di almeno 2 furgoni attrezzati per operare anche in condizioni climatiche avverse; tra le merci che dovranno essere consegnate, anche beni deperibili e medicine. Il servizio dovr\u00e0 essere operativo da fine novembre fino a primavera.'\nlink: 'http://www.ricostruzionelazio.it/ricostruzionelazio/consegne-domicilio/'\ndata: 03/10/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-03T17:34:46+00:00", "data": {"data": "03/10/2017", "descrizione": "Per gli abitanti di Amatrice e Accumoli arriva un servizio nuovo: la consegna gratuita e a domicilio di spesa, medicine e servizi vari in vista dell\u2019arrivo dell\u2019inverno. Come funziona \u201cPronto Spesa e non solo\u2026\u201d? \u00c8 un intervento pensato, da un lato, per sostenere il funzionamento delle attivit\u00e0 commerciali delocalizzate nei Comuni di Amatrice e Accumoli e, dall\u2019altro, per fornire un aiuto concreto durante la prossima stagione invernale, periodo dell\u2019anno in cui la condizione delle strade \u00e8 pi\u00f9 critica e la mobilit\u00e0 pi\u00f9 difficile, agli abitanti dei due centri (avranno priorit\u00e0 gli appartenenti alle fasce di popolazione pi\u00f9 deboli). Una risposta alle preoccupazioni dei due Comuni rispetto alla continuit\u00e0 operativa delle attivit\u00e0 commerciali durante la stagione fredda e al disagio cui andranno incontro gli abitanti, in specie nelle numerose frazioni. Il servizio che dovranno fornire le ditte che intendono partecipare al bando dovr\u00e0 essere garantito almeno sei giorni su sette, per almeno quattro ore al giorno, attraverso l\u2019utilizzo di almeno 2 furgoni attrezzati per operare anche in condizioni climatiche avverse; tra le merci che dovranno essere consegnate, anche beni deperibili e medicine. Il servizio dovr\u00e0 essere operativo da fine novembre fino a primavera.", "link": "http://www.ricostruzionelazio.it/ricostruzionelazio/consegne-domicilio/", "titolo": "Consegne a domicilio per i cittadini di #Amatrice e #Accumoli"}, "id": 262517527, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3393, "state": "open", "title": "Consegne a domicilio per i cittadini di #Amatrice e #Accumoli", "updated_at": "2017-10-03T17:35:39+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3393"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '\u201cMamme alla riscossa\u201d: 5 ottobre incontro dell\u2019associazione NorciAgor\u00e0'\ndescrizione: 'Gioved\u00ec 5 ottobre alle ore 21 al Centro Parrocchiale della Madonna delle Grazie di Norcia l\u2019associazione NorciAgor\u00e0 incontra le mamme di Norcia per fare il punto sulle attivit\u00e0 da mettere in campo nell\u2019autunno-inverno.'\nlink: 'https://www.facebook.com/NorciAgora/posts/303368500144775'\ndata: 02/10/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-10-02T06:42:21+00:00", "data": {"data": "02/10/2017", "descrizione": "Gioved\u00ec 5 ottobre alle ore 21 al Centro Parrocchiale della Madonna delle Grazie di Norcia l\u2019associazione NorciAgor\u00e0 incontra le mamme di Norcia per fare il punto sulle attivit\u00e0 da mettere in campo nell\u2019autunno-inverno.", "link": "https://www.facebook.com/NorciAgora/posts/303368500144775", "titolo": "\u201cMamme alla riscossa\u201d: 5 ottobre incontro dell\u2019associazione NorciAgor\u00e0"}, "id": 261993869, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3392, "state": "open", "title": "\u201cMamme alla riscossa\u201d: 5 ottobre a #Norcia incontro dell\u2019associazione NorciAgor\u00e0", "updated_at": "2017-10-02T06:45:34+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3392"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.7569828", "43.2589619"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3663796088'\nemail: ''\ncosa: 'Sfollato a Porto Sant''Elpidio con tre bimbi cerca auto'\ndescrizione: 'Mi chiamo Saturnino Quinzi, ho 57 anni, tre figli piccoli e attualmente abito come sfollato a Porto Sant''''Elpidio presso il camping Holiday (camera 213). Cerco un''''auto per potermi spostare e ridare alla mia famiglia un minimo di normalit\u00e0. Grazie.'\nindirizzo: 'Via San Giovanni Bosco, Porto Sant''Elpidio, FM, Marche, 63018, Italia'\nlat: '43.2589619'\nlon: '13.7569828'\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 30/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-30T11:43:50+00:00", "data": {"cosa": "Sfollato a Porto Sant'Elpidio con tre bimbi cerca auto", "data": "30/09/2017", "descrizione": "Mi chiamo Saturnino Quinzi, ho 57 anni, tre figli piccoli e attualmente abito come sfollato a Porto Sant''Elpidio presso il camping Holiday (camera 213). Cerco un''auto per potermi spostare e ridare alla mia famiglia un minimo di normalit\u00e0. Grazie.", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "Via San Giovanni Bosco, Porto Sant'Elpidio, FM, Marche, 63018, Italia", "lat": "43.2589619", "link": "", "lon": "13.7569828", "tel": "3663796088"}, "id": 261838818, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3391, "state": "closed", "title": "Sfollato a #PortoSantElpidio con tre bimbi cerca auto", "updated_at": "2017-11-07T21:59:15+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3391"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0694922", "43.140266"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>nome: 'Nasce il Comitato Mutui sulle Macerie'\ntel: '3934501573  - 3331413580'\nemail: mutuisullemacerie@gmail.com\ndescrizione: 'Il Comitato \"Mutui sulle Macerie\" nasce a Camerino (Mc) da un gruppo commercianti e proprietari di prima casa dell''Alto Maceratese che hanno perso la loro attivit\u00e0 commerciale e abitazione, quindi, il lavoro a causa degli eventi sismici di Agosto e Ottobre 2016. Nonostante questa situazione devono continuare a pagare le rate del mutuo. Scopo del comitato sensibilizzare le banche e il nostro Stato affinch\u00e9 prendano provvedimenti per estinguere i mutui stipulati per beni che ad oggi (e per minimo 10 anni) non esisteranno pi\u00f9!'\nindirizzo: 'Via Madonna delle Carceri, Camerino, MC, Marche, 62032, Italia'\nlat: '43.140266'\nlon: '13.0694922'\nlink: 'https://www.facebook.com/mutuisullemacerie/'\ndata: 29/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-29T06:58:17+00:00", "data": {"data": "29/09/2017", "descrizione": "Il Comitato \"Mutui sulle Macerie\" nasce a Camerino (Mc) da un gruppo commercianti e proprietari di prima casa dell'Alto Maceratese che hanno perso la loro attivit\u00e0 commerciale e abitazione, quindi, il lavoro a causa degli eventi sismici di Agosto e Ottobre 2016. Nonostante questa situazione devono continuare a pagare le rate del mutuo. Scopo del comitato sensibilizzare le banche e il nostro Stato affinch\u00e9 prendano provvedimenti per estinguere i mutui stipulati per beni che ad oggi (e per minimo 10 anni) non esisteranno pi\u00f9!", "email": "mutuisullemacerie@gmail.com", "indirizzo": "Via Madonna delle Carceri, Camerino, MC, Marche, 62032, Italia", "lat": "43.140266", "link": "https://www.facebook.com/mutuisullemacerie/", "lon": "13.0694922", "nome": "Nasce il Comitato Mutui sulle Macerie", "tel": "3934501573  - 3331413580"}, "id": 261548255, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Contatti", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3390, "state": "open", "title": "Nasce il Comitato \"Mutui sulle Macerie\"", "updated_at": "2017-09-29T06:59:02+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3390"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'I soldi per i terremotati sono spariti'\ndescrizione: 'Il succo \u00e8 sempre lo stesso: titoloni che parlano di soldi destinati ai terremotati spariti. La stragrande maggioranza degli indignati che condividono l\u2019articolo \u00e8 convinta che qualcuno abbia sottratto del denaro che in precedenza era destinato ai terremotati. Ma le cose non stanno cos\u00ec, tutti gli articoli in realt\u00e0 spiegavano abbastanza bene i fatti (anche se con l\u2019aggiunta di sensazionalismo e indignazione). L''analisi di \"Butac - Bufale un tanto al chilo\".'\nlink: 'http://www.butac.it/soldi-terremotati-non-spariti/'\ndata: 27/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-27T06:16:47+00:00", "data": {"data": "27/09/2017", "descrizione": "Il succo \u00e8 sempre lo stesso: titoloni che parlano di soldi destinati ai terremotati spariti. La stragrande maggioranza degli indignati che condividono l\u2019articolo \u00e8 convinta che qualcuno abbia sottratto del denaro che in precedenza era destinato ai terremotati. Ma le cose non stanno cos\u00ec, tutti gli articoli in realt\u00e0 spiegavano abbastanza bene i fatti (anche se con l\u2019aggiunta di sensazionalismo e indignazione). L'analisi di \"Butac - Bufale un tanto al chilo\".", "link": "http://www.butac.it/soldi-terremotati-non-spariti/", "titolo": "I soldi per i terremotati sono spariti"}, "id": 260858543, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Bufale", "Form"], "milestone": null, "number": 3389, "state": "open", "title": "Bufale - I soldi per i terremotati sono spariti", "updated_at": "2017-09-27T07:30:47+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3389"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Ricostruzione Lazio: riunito il tavolo di monitoraggio'\ndescrizione: 'All\u2019incontro hanno partecipato: rappresentanti istituzionali, delle parti sociali, delle associazioni del mondo del lavoro e dell\u2019impresa: dallo sviluppo economico al diritto alla salute, dalla scuola alla formazione e alla ricerca fino ai trasporti e infrastrutture, agricoltura, sostegno al reddito, diritti e tutela del lavoro, banda larga.'\nlink: 'http://www.regione.lazio.it/rl_main/?vw=newsdettaglio&id=4127'\ndata: 26/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-26T07:44:46+00:00", "data": {"data": "26/09/2017", "descrizione": "All\u2019incontro hanno partecipato: rappresentanti istituzionali, delle parti sociali, delle associazioni del mondo del lavoro e dell\u2019impresa: dallo sviluppo economico al diritto alla salute, dalla scuola alla formazione e alla ricerca fino ai trasporti e infrastrutture, agricoltura, sostegno al reddito, diritti e tutela del lavoro, banda larga.", "link": "http://www.regione.lazio.it/rl_main/?vw=newsdettaglio&id=4127", "titolo": "Ricostruzione Lazio: riunito il tavolo di monitoraggio"}, "id": 260522984, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Da rilanciare", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3388, "state": "open", "title": "Ricostruzione #Lazio: riunito il tavolo di monitoraggio", "updated_at": "2017-09-27T06:42:35+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3388"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.087449", "42.9312321"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: ''\nemail: ''\ncosa: 'Cercasi casa tra #Visso #Ussita #Frontignano per famiglia con bambina appena nata'\ndescrizione: 'I genitori, Romina e Giulio, sono ospiti di un campo di accoglienza e la piccola Giulia \u00e8 venuta alla luce due mesi prima del previsto. Per il loro ritorno a Visso si cerca una sistemazione adeguata e non il ritorno nelle roulotte o nei prefabbricati messi su dal Comune all\u2019indomani del sisma, inadeguati per una neonata. In particolare l\u2019appello della famiglia \u00e8 a tutti coloro che hanno a disposizione delle seconde case a Visso, Ussita e Frontignano o in altri paesi del cratere: \"Troviamo una casa per Giulia e la sua famiglia, ma anche per tutti quelli che ne hanno bisogno. Mettetele a disposizione, non gratuitamente, a pagamento.\"'\nindirizzo: 'Piazza Martiri Vissani, Visso, MC, Marche, Italia'\nlat: '42.9312321'\nlon: '13.087449'\nlink: 'http://www.cronachemaceratesi.it/2017/09/25/disperata-corsa-della-mamma-sfollata-dalla-roulotte-allospedale-giulia-nasce-prematura/1014047/'\nimmagine: ''\ndata: 25/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-25T12:37:54+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi casa tra #Visso #Ussita #Frontignano per famiglia con bambina appena nata", "data": "25/09/2017", "descrizione": "I genitori, Romina e Giulio, sono ospiti di un campo di accoglienza e la piccola Giulia \u00e8 venuta alla luce due mesi prima del previsto. Per il loro ritorno a Visso si cerca una sistemazione adeguata e non il ritorno nelle roulotte o nei prefabbricati messi su dal Comune all\u2019indomani del sisma, inadeguati per una neonata. In particolare l\u2019appello della famiglia \u00e8 a tutti coloro che hanno a disposizione delle seconde case a Visso, Ussita e Frontignano o in altri paesi del cratere: \"Troviamo una casa per Giulia e la sua famiglia, ma anche per tutti quelli che ne hanno bisogno. Mettetele a disposizione, non gratuitamente, a pagamento.\"", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "Piazza Martiri Vissani, Visso, MC, Marche, Italia", "lat": "42.9312321", "link": "http://www.cronachemaceratesi.it/2017/09/25/disperata-corsa-della-mamma-sfollata-dalla-roulotte-allospedale-giulia-nasce-prematura/1014047/", "lon": "13.087449", "tel": ""}, "id": 260260643, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Facebook"], "milestone": null, "number": 3387, "state": "open", "title": "Cercasi casa tra #Visso #Ussita #Frontignano per famiglia con bambina appena nata", "updated_at": "2017-09-25T12:38:38+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3387"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.7183532", "43.1611313"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Diamo uni''incornata al terremoto - Torneo di calcio balilla umano'\ndata_evento: 08/10/2017\nora_evento: '15:00'\npromotore: 'Adottaunastalla, Comune di Fermo, Tutti i giorni Onlus'\ndescrizione: 'Domenica 8 ottobre a Fermo in Piazza del Popolo ore 15, prender\u00e0 il via il primo torneo itinerante di calcio balilla umano. L''evento ha come scopo la raccolta fondi da destinare al progetto di Adottaunastalla, attivo sul territorio dal 22 gennaio 2017. Informazioni e regolamento ufficiale a breve sulla pagina Facebook di Adottaunastalla.'\nindirizzo: 'Piazza del Popolo, Fermo, FM, Marche, 63023, Italia'\nlat: '43.1611313'\nlon: '13.7183532'\nlink: 'https://www.facebook.com/adottaunastalla/'\ndata: 25/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-25T10:03:24+00:00", "data": {"data": "25/09/2017", "data_evento": "08/10/2017", "descrizione": "Domenica 8 ottobre a Fermo in Piazza del Popolo ore 15, prender\u00e0 il via il primo torneo itinerante di calcio balilla umano. L'evento ha come scopo la raccolta fondi da destinare al progetto di Adottaunastalla, attivo sul territorio dal 22 gennaio 2017. Informazioni e regolamento ufficiale a breve sulla pagina Facebook di Adottaunastalla.", "indirizzo": "Piazza del Popolo, Fermo, FM, Marche, 63023, Italia", "lat": "43.1611313", "link": "https://www.facebook.com/adottaunastalla/", "lon": "13.7183532", "ora_evento": "15:00", "promotore": "Adottaunastalla, Comune di Fermo, Tutti i giorni Onlus", "titolo_evento": "Diamo uni'incornata al terremoto - Torneo di calcio balilla umano"}, "id": 260219184, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Facebook"], "milestone": null, "number": 3386, "state": "open", "title": "Diamo un'incornata al terremoto - Torneo di calcio balilla umano", "updated_at": "2017-09-25T13:30:26+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3386"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3382259644 (Giacomo Eupizi)'\r\nemail: ''\r\ncosa: Roulotte/Camper\r\ndescrizione: 'Cerco una roulotte o camper per i miei genitori. Non hanno la SAE perch\u00e9 avendo bisogno di una badante, la casetta risulterebbe troppo piccola in quanto a loro ne spetterebbe solo una di 40 mq, con una sola stanza da letto. Sono molto anziani e con gravi problemi di salute e vivono con me in Ascoli, ma ancora in grado di fare una passeggiata nell''orto o in mezzo alle loro vigne, per questo avremmo bisogno di un punto di appoggio per permettere loro di poter passare qualche ora ad Arquata del Tronto, durante il giorno e farli godere ancora un p\u00f2 di quella che era la loro casa (finch\u00e9 non verr\u00e0 demolita) e soprattutto la loro terra che tanto hanno amato e coltivato. Grazie infinite a chi potr\u00e0 aiutarci.'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 22/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-22T13:21:14+00:00", "data": {"cosa": "Roulotte/Camper", "data": "22/09/2017", "descrizione": "Cerco una roulotte o camper per i miei genitori. Non hanno la SAE perch\u00e9 avendo bisogno di una badante, la casetta risulterebbe troppo piccola in quanto a loro ne spetterebbe solo una di 40 mq, con una sola stanza da letto. Sono molto anziani e con gravi problemi di salute e vivono con me in Ascoli, ma ancora in grado di fare una passeggiata nell'orto o in mezzo alle loro vigne, per questo avremmo bisogno di un punto di appoggio per permettere loro di poter passare qualche ora ad Arquata del Tronto, durante il giorno e farli godere ancora un p\u00f2 di quella che era la loro casa (finch\u00e9 non verr\u00e0 demolita) e soprattutto la loro terra che tanto hanno amato e coltivato. Grazie infinite a chi potr\u00e0 aiutarci.", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3382259644 (Giacomo Eupizi)"}, "id": 259812914, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3385, "state": "closed", "title": "Cercasi Roulotte/Camper ad #Arquata per coppia di anziani", "updated_at": "2017-10-30T07:39:25+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3385"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'SIA Aree Sisma, sostegno economico per chi risideva nei Comuni colpiti dai terremoti del 2016 e 2017'\ndescrizione: 'Da sabato 2 settembre a marted\u00ec 31 ottobre 2017, le famiglie in condizioni economiche disagiate che, alla data degli eventi sismici del 2016 e del 2017, erano residenti e stabilmente dimoranti da almeno due anni nei territori delle Regioni Abruzzo, Lazio, Marche e Umbria colpiti dal terremoto - e che non hanno i requisiti per accedere al SIA - possono richiedere il SIA Aree Sisma.'\nlink: 'http://www.capodacquaviva.it/sito/sia-aree-sisma-sostegno-economico-risiedeva-nei-comuni-colpiti-dai-terremoti-del-2016-2017/'\ndata: 21/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T09:34:39+00:00", "data": {"data": "21/09/2017", "descrizione": "Da sabato 2 settembre a marted\u00ec 31 ottobre 2017, le famiglie in condizioni economiche disagiate che, alla data degli eventi sismici del 2016 e del 2017, erano residenti e stabilmente dimoranti da almeno due anni nei territori delle Regioni Abruzzo, Lazio, Marche e Umbria colpiti dal terremoto - e che non hanno i requisiti per accedere al SIA - possono richiedere il SIA Aree Sisma.", "link": "http://www.capodacquaviva.it/sito/sia-aree-sisma-sostegno-economico-risiedeva-nei-comuni-colpiti-dai-terremoti-del-2016-2017/", "titolo": "SIA Aree Sisma, sostegno economico per chi risideva nei Comuni colpiti dai terremoti del 2016 e 2017"}, "id": 259434048, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3384, "state": "open", "title": "SIA Aree Sisma, sostegno economico per chi risideva nei Comuni colpiti dai terremoti del 2016 e 2017", "updated_at": "2017-09-21T15:05:39+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3384"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0876826122235", "42.930164"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Capodanno ai Sibillini: Ciaspolate, Avventura e Natura a 360\u00b0!'\r\ndata_evento: 31/12/2017\r\nora_evento: '8:00'\r\npromotore: 'Il Ponticello Trekking Viaggi'\r\ndescrizione: 'Eccezionale itinerario nel Parco Nazionale dei Monti Sibillini, in luoghi dall\u2019incredibile fascino come le Lame Rosse, i Piani di Ragnolo, il Santuario di Macereto\u2026nel nucleo pulsante di un gruppo montuoso che affascina tra il versante \u201cmagico\u201d e il versante \u201cfiorito\u201d. Ci divertiremo nel Parco Avventura immerso nel bosco assicurati da corde e funi e sulla teleferica sospesa sul lago di Fiastra e ci stupiremo davanti alla piccola Cappadocia delle Marche e al magnifico santuario in travertino. Al termine di panoramiche ciaspolate sulla neve, ci attendono piacevoli serate davanti al camino in un autentico agriturismo in pietra. Una perfetta alchimia di emozioni per un Capodanno d\u2019eccezione!'\r\nindirizzo: 'Piazza del forno, Visso, MC, Marken, Italien'\r\nlat: '42.930164'\r\nlon: '13.0876826122235'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/events/132033757422708/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D'\r\ndata: 21/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T09:30:15+00:00", "data": {"data": "21/09/2017", "data_evento": "31/12/2017", "descrizione": "Eccezionale itinerario nel Parco Nazionale dei Monti Sibillini, in luoghi dall\u2019incredibile fascino come le Lame Rosse, i Piani di Ragnolo, il Santuario di Macereto\u2026nel nucleo pulsante di un gruppo montuoso che affascina tra il versante \u201cmagico\u201d e il versante \u201cfiorito\u201d. Ci divertiremo nel Parco Avventura immerso nel bosco assicurati da corde e funi e sulla teleferica sospesa sul lago di Fiastra e ci stupiremo davanti alla piccola Cappadocia delle Marche e al magnifico santuario in travertino. Al termine di panoramiche ciaspolate sulla neve, ci attendono piacevoli serate davanti al camino in un autentico agriturismo in pietra. Una perfetta alchimia di emozioni per un Capodanno d\u2019eccezione!", "indirizzo": "Piazza del forno, Visso, MC, Marken, Italien", "lat": "42.930164", "link": "https://www.facebook.com/events/132033757422708/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D", "lon": "13.0876826122235", "ora_evento": "8:00", "promotore": "Il Ponticello Trekking Viaggi", "titolo_evento": "Capodanno ai Sibillini: Ciaspolate, Avventura e Natura a 360\u00b0!"}, "id": 259432784, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3383, "state": "open", "title": "Capodanno ai Sibillini: Ciaspolate, Avventura e Natura a 360\u00b0!", "updated_at": "2017-09-21T16:25:12+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3383"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0135022", "42.7170082"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '389 5722461'\r\nemail: ''\r\ncosa: 'stufa a pellet'\r\ndescrizione: 'Avremmo bisogno di una stufa a pellet per un nostro amico allevatore di mucche da latte di un paesino del comune di Cascia (PG). Gli \u00e8 stato consegnato il container abitativo che prevede come fonte di riscaldamento dei condizionatori che, oltre ad incidere notevolmente sul consumo di energia elettrica, a -5 gradi non partono. Qui, oltre i -5 ci stiamo, se tutto va bene, da novembre a maggio. Siamo disponibili anche a pagarla non oltre 250\u20ac (non abbiamo altro), grazie.'\r\nindirizzo: 'Largo Monsignor Antonio Elemosina, Cascia, PG, Umbrien, 06043, Italien'\r\nlat: '42.7170082'\r\nlon: '13.0135022'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2017231521832931&id=1963924377163646'\r\nimmagine: ''\r\ndata: 21/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T09:19:25+00:00", "data": {"cosa": "stufa a pellet", "data": "21/09/2017", "descrizione": "Avremmo bisogno di una stufa a pellet per un nostro amico allevatore di mucche da latte di un paesino del comune di Cascia (PG). Gli \u00e8 stato consegnato il container abitativo che prevede come fonte di riscaldamento dei condizionatori che, oltre ad incidere notevolmente sul consumo di energia elettrica, a -5 gradi non partono. Qui, oltre i -5 ci stiamo, se tutto va bene, da novembre a maggio. Siamo disponibili anche a pagarla non oltre 250\u20ac (non abbiamo altro), grazie.", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "Largo Monsignor Antonio Elemosina, Cascia, PG, Umbrien, 06043, Italien", "lat": "42.7170082", "link": "https://www.facebook.com/permalink.php?story_fbid=2017231521832931&id=1963924377163646", "lon": "13.0135022", "tel": "389 5722461"}, "id": 259429613, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3382, "state": "closed", "title": "Cercasi stufa a pellet per allevatore #Cascia (PG)", "updated_at": "2017-10-21T10:59:30+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3382"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0930812", "42.7927706"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Il nostro obiettivo \u00e8 essere vicini a voi'\r\ndata_evento: 24/09/2017\r\nora_evento: '15:30'\r\npromotore: NorciAgor\u00e0\r\ndescrizione: 'Domenica 24 Settembre, ore 15.30 - Merenda e visita guidata della fattoria con intrattenimento per bimbi e famiglie'\r\nindirizzo: 'Piazza San Benedetto, Casale Carucci, Norcia, PG, Umbrien, 06046, Italien'\r\nlat: '42.7927706'\r\nlon: '13.0930812'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/NorciAgora/posts/299598583855100'\r\ndata: 21/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T09:14:50+00:00", "data": {"data": "21/09/2017", "data_evento": "24/09/2017", "descrizione": "Domenica 24 Settembre, ore 15.30 - Merenda e visita guidata della fattoria con intrattenimento per bimbi e famiglie", "indirizzo": "Piazza San Benedetto, Casale Carucci, Norcia, PG, Umbrien, 06046, Italien", "lat": "42.7927706", "link": "https://www.facebook.com/NorciAgora/posts/299598583855100", "lon": "13.0930812", "ora_evento": "15:30", "promotore": "NorciAgor\u00e0", "titolo_evento": "Il nostro obiettivo \u00e8 essere vicini a voi"}, "id": 259428343, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3381, "state": "open", "title": "Merenda e visita guidata della fattoria con intrattenimento per famiglie - 24/09 Norcia", "updated_at": "2017-09-21T14:34:14+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3381"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3396602", "42.6222448"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Capricchia Music Fest'\r\ndata_evento: 23/09/2017\r\nora_evento: '18:00'\r\npromotore: 'SOS Capricchia - UNImpegno ONLUS Tor Vergata - La Via del Sale Onlus'\r\ndescrizione: 'Non sapete cosa fare questo weekend? Abbiamo la soluzione! Sabato 23 Settembre 2017 dalle ore 18, tanta musica di qualit\u00e0 nella meravigliosa valle dei Monti della Laga: Capricchia Music Fest, l''iniziativa musicale per sostenere la coraggiosa frazione amatriciana. Hai gi\u00e0 altro da fare? Condividi lo stesso il post, passaparola e aiutaci a diffondere la notizia. Pi\u00f9 siamo, pi\u00f9 aiuto porteremo! Evento organizzato dalle associazioni no profit: SOS Capricchia - UNImpegno ONLUS Tor Vergata - La Via del Sale Onlus'\r\nindirizzo: 'Strada Regionale 577 Lago di Campotosto, Fiumatello, Amatrice, RI, Abruzzen, Italien'\r\nlat: '42.6222448'\r\nlon: '13.3396602'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/laviadelsaleonlus/posts/644864589055634'\r\ndata: 21/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T09:09:46+00:00", "data": {"data": "21/09/2017", "data_evento": "23/09/2017", "descrizione": "Non sapete cosa fare questo weekend? Abbiamo la soluzione! Sabato 23 Settembre 2017 dalle ore 18, tanta musica di qualit\u00e0 nella meravigliosa valle dei Monti della Laga: Capricchia Music Fest, l'iniziativa musicale per sostenere la coraggiosa frazione amatriciana. Hai gi\u00e0 altro da fare? Condividi lo stesso il post, passaparola e aiutaci a diffondere la notizia. Pi\u00f9 siamo, pi\u00f9 aiuto porteremo! Evento organizzato dalle associazioni no profit: SOS Capricchia - UNImpegno ONLUS Tor Vergata - La Via del Sale Onlus", "indirizzo": "Strada Regionale 577 Lago di Campotosto, Fiumatello, Amatrice, RI, Abruzzen, Italien", "lat": "42.6222448", "link": "https://www.facebook.com/laviadelsaleonlus/posts/644864589055634", "lon": "13.3396602", "ora_evento": "18:00", "promotore": "SOS Capricchia - UNImpegno ONLUS Tor Vergata - La Via del Sale Onlus", "titolo_evento": "Capricchia Music Fest"}, "id": 259426991, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3380, "state": "open", "title": "#Capricchia Music Fest, sabato 23 settembre", "updated_at": "2017-09-21T16:01:46+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3380"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0683092", "43.1357641"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Convocazione Interessati - Riunione'\ndata_evento: 01/01/1970\nora_evento: '21:00'\npromotore: 'Mutui sulle Macerie'\ndescrizione: 'Venerd\u00ec 22 Settembre alle ore 21 presso la Geostruttura al City Park di Camerino, \"Mutui sulle Macerie\" presenter\u00e0 il proprio programma e le iniziative che promuover\u00e0 per richiedere uno sforzo a tutti gli istituti bancari che operano sul territorio, allo Stato e alle Classi Politiche per la cancellazione di mutui per attivit\u00e0 commerciali e prime case nelle zone colpite dal terremoto del Centro Italia. Con l''occasione, Mutui sulle Macerie si costituir\u00e0 in Comitato in quanto siamo stati contattati da molte associazioni e persone interessate a partecipare. \u00c8 richiesta la presenza di tutti coloro fossero interessati a maggiori informazioni e/o che vogliano unirsi a noi. La prima riunione si terr\u00e0 a Camerino in quanto \u00e8 il nostro Paese di residenza ma l''invito \u00e8 rivolto a tutti gli interessati delle Regioni Umbria, Marche, Abruzzo e Lazio. Mutui sulle Macerie, infatti, non si rivolge e non opera solo per il nostro Comune. Vi Aspettiamo!'\nindirizzo: 'Piazza Cavour, Camerino, MC, Marken, Italien'\nlat: '43.1357641'\nlon: '13.0683092'\nlink: 'https://www.facebook.com/events/677246212482774/?acontext=%7B%22source%22%3A4%2C%22action_history%22%3A%22%5B%7B%5C%22surface%5C%22%3A%5C%22group%5C%22%2C%5C%22mechanism%5C%22%3A%5C%22surface%5C%22%2C%5C%22extra_data%5C%22%3A%5B%5D%7D%5D%22%2C%22has_source%22%3Atrue%7D&source=4&action_history=%5B%7B%22surface%22%3A%22group%22%2C%22mechanism%22%3A%22surface%22%2C%22extra_data%22%3A%5B%5D%7D%5D&has_source=1&hc_ref=ARQw2t8dWj0mH7o0sB18BML_YO1QQiyyWWNshAOZKjC064haICi3rquTqqgaTstCdYU&fref=gs&dti=1758670357733881&hc_location=group'\ndata: 21/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T09:02:54+00:00", "data": {"data": "21/09/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "Venerd\u00ec 22 Settembre alle ore 21 presso la Geostruttura al City Park di Camerino, \"Mutui sulle Macerie\" presenter\u00e0 il proprio programma e le iniziative che promuover\u00e0 per richiedere uno sforzo a tutti gli istituti bancari che operano sul territorio, allo Stato e alle Classi Politiche per la cancellazione di mutui per attivit\u00e0 commerciali e prime case nelle zone colpite dal terremoto del Centro Italia. Con l'occasione, Mutui sulle Macerie si costituir\u00e0 in Comitato in quanto siamo stati contattati da molte associazioni e persone interessate a partecipare. \u00c8 richiesta la presenza di tutti coloro fossero interessati a maggiori informazioni e/o che vogliano unirsi a noi. La prima riunione si terr\u00e0 a Camerino in quanto \u00e8 il nostro Paese di residenza ma l'invito \u00e8 rivolto a tutti gli interessati delle Regioni Umbria, Marche, Abruzzo e Lazio. Mutui sulle Macerie, infatti, non si rivolge e non opera solo per il nostro Comune. Vi Aspettiamo!", "indirizzo": "Piazza Cavour, Camerino, MC, Marken, Italien", "lat": "43.1357641", "link": "https://www.facebook.com/events/677246212482774/?acontext=%7B%22source%22%3A4%2C%22action_history%22%3A%22%5B%7B%5C%22surface%5C%22%3A%5C%22group%5C%22%2C%5C%22mechanism%5C%22%3A%5C%22surface%5C%22%2C%5C%22extra_data%5C%22%3A%5B%5D%7D%5D%22%2C%22has_source%22%3Atrue%7D&source=4&action_history=%5B%7B%22surface%22%3A%22group%22%2C%22mechanism%22%3A%22surface%22%2C%22extra_data%22%3A%5B%5D%7D%5D&has_source=1&hc_ref=ARQw2t8dWj0mH7o0sB18BML_YO1QQiyyWWNshAOZKjC064haICi3rquTqqgaTstCdYU&fref=gs&dti=1758670357733881&hc_location=group", "lon": "13.0683092", "ora_evento": "21:00", "promotore": "Mutui sulle Macerie", "titolo_evento": "Convocazione Interessati - Riunione"}, "id": 259425062, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3379, "state": "open", "title": "Convocazione incontro Comitato \"Mutui sulle macerie\" - #Camerino, 22/9", "updated_at": "2017-09-21T16:05:15+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3379"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.367987", "42.558839"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '336768989'\r\nemail: ''\r\ncosa: 'Vestiti per inverno'\r\ndescrizione: 'A Campotosto serve vestiario per bambini/e e ragazzi/e dai 7 ai 20 anni. Necessitiamo di vestiario tecnico e preferibilmente nuovo o in ottimo stato per affrontare l''inverno. Per informazioni contattare Ercole Di Girolami, tel. 336768989. Grazie!'\r\nindirizzo: 'Strada Regionale 577 del Lago di Campotosto, Campotosto, AQ, Abruzzo, Italia'\r\nlat: '42.558839'\r\nlon: '13.367987'\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 21/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-21T07:37:37+00:00", "data": {"cosa": "Vestiti per inverno", "data": "21/09/2017", "descrizione": "A Campotosto serve vestiario per bambini/e e ragazzi/e dai 7 ai 20 anni. Necessitiamo di vestiario tecnico e preferibilmente nuovo o in ottimo stato per affrontare l'inverno. Per informazioni contattare Ercole Di Girolami, tel. 336768989. Grazie!", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "Strada Regionale 577 del Lago di Campotosto, Campotosto, AQ, Abruzzo, Italia", "lat": "42.558839", "link": "", "lon": "13.367987", "tel": "336768989"}, "id": 259403426, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Da rilanciare", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3378, "state": "open", "title": "Cercasi vestiti per inverno #Campotosto (AQ)", "updated_at": "2017-09-29T17:01:26+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3378"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3930092704'\nemail: valentina@maialebradodinorcia.com\ncosa: 'ricostruzione stalla e laboratorio'\ndescrizione: 'buon giorno, sono valentina fausti sono una giovane imprenditrice di Norcia,la mia azienda \u00e8 l''unico allevamento di maiali allo stato brado reale, abbiamo sempre puntato su una produzione di altissima qualit\u00e0 ,avendo un allevamento a circuito chiuso cosa significa che i nostri animali nascono in azienda vengono trasformati e stagionati sempre da noi. ma con sisma del 2016 , ad agosto abbiamo perso la casa, la stalla ,il fienile ed i magazzini dove svolgiamo l''attivit\u00e0 agricola.alleviamo al pascolo i nostri animali senza antibiotici ne mangimi, con quello del 30/11/2017 abbiamo perso la nostra ultima ancora di salvezza il laboratorio(realizzato 2 anni prima) e adesso siamo disperati perch\u00e8 stiamo aspettando una delocalizzazione per riniziare a produrre ma non abbiamo novit\u00e0, ci avvaliamo del conto lavorazione ma ha dei costi esorbitanti e il risultato dei nostri prodotti non \u00e8 lo stesso.vi chiedo aiuto se ci aiutaste in qualche modo a riprendere la nostra attivit\u00e0, sono giovane vivo in una zona svantaggiata di montagna ma non voglio andarmene da qui.non possiamo permettere al terremoto di spopolare le nostre zone.'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: 'http://www.maialebradodinorcia.com'\nimmagine: ''\ndata: 20/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-20T09:57:00+00:00", "data": {"cosa": "ricostruzione stalla e laboratorio", "data": "20/09/2017", "descrizione": "buon giorno, sono valentina fausti sono una giovane imprenditrice di Norcia,la mia azienda \u00e8 l'unico allevamento di maiali allo stato brado reale, abbiamo sempre puntato su una produzione di altissima qualit\u00e0 ,avendo un allevamento a circuito chiuso cosa significa che i nostri animali nascono in azienda vengono trasformati e stagionati sempre da noi. ma con sisma del 2016 , ad agosto abbiamo perso la casa, la stalla ,il fienile ed i magazzini dove svolgiamo l'attivit\u00e0 agricola.alleviamo al pascolo i nostri animali senza antibiotici ne mangimi, con quello del 30/11/2017 abbiamo perso la nostra ultima ancora di salvezza il laboratorio(realizzato 2 anni prima) e adesso siamo disperati perch\u00e8 stiamo aspettando una delocalizzazione per riniziare a produrre ma non abbiamo novit\u00e0, ci avvaliamo del conto lavorazione ma ha dei costi esorbitanti e il risultato dei nostri prodotti non \u00e8 lo stesso.vi chiedo aiuto se ci aiutaste in qualche modo a riprendere la nostra attivit\u00e0, sono giovane vivo in una zona svantaggiata di montagna ma non voglio andarmene da qui.non possiamo permettere al terremoto di spopolare le nostre zone.", "email": "valentina@maialebradodinorcia.com", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "http://www.maialebradodinorcia.com", "lon": "", "tel": "3930092704"}, "id": 259106829, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3377, "state": "open", "title": "Cercasi aiuti per ricostruzione stalla e laboratorio #Norcia", "updated_at": "2017-09-21T14:08:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3377"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3471738524'\nemail: fauro@inwind.it\ncosa: 'Cerco modulo abitativo'\ndescrizione: 'Ad Amatrice i miei genitori necessitano di una casa mobile per poter tornare nel loro paese visto che la loro casa \u00e8 inagibile. Possono contribuire alle spese.'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 18/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-18T13:17:51+00:00", "data": {"cosa": "Cerco modulo abitativo", "data": "18/09/2017", "descrizione": "Ad Amatrice i miei genitori necessitano di una casa mobile per poter tornare nel loro paese visto che la loro casa \u00e8 inagibile. Possono contribuire alle spese.", "email": "fauro@inwind.it", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3471738524"}, "id": 258475923, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3375, "state": "open", "title": "Cercasi modulo abitativo per due anziani #Amatrice", "updated_at": "2017-11-29T20:36:51+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3375"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'AgCom proroga \u2018sconti\u2019 sulla telefonia nelle aree colpite dal sisma'\ndescrizione: 'Agcom ha deciso di prorogare fino al 28 febbraio 2018 le agevolazioni relative alle fatture telefoniche nelle aree colpite dal terremoto del 2016.'\nlink: 'http://www.umbriaon.it/sisma-agcom-proroga-sconti-sulla-telefonia/'\ndata: 16/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-16T10:20:45+00:00", "data": {"data": "16/09/2017", "descrizione": "Agcom ha deciso di prorogare fino al 28 febbraio 2018 le agevolazioni relative alle fatture telefoniche nelle aree colpite dal terremoto del 2016.", "link": "http://www.umbriaon.it/sisma-agcom-proroga-sconti-sulla-telefonia/", "titolo": "AgCom proroga \u2018sconti\u2019 sulla telefonia nelle aree colpite dal sisma"}, "id": 258223057, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3374, "state": "open", "title": "AgCom proroga \u2018sconti\u2019 sulla telefonia nelle aree colpite dal sisma", "updated_at": "2017-09-16T10:20:58+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3374"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.1554547", "43.0361407"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Manifestazione di solidariet\u00e0 a Fiastra'\r\ndata_evento: 18/09/2017\r\nora_evento: '15:30'\r\npromotore: ''\r\ndescrizione: 'Luned\u00ec 18/09 alle ore 15.30 si svolger\u00e0 una manifestazione di solidariet\u00e0 a Fiastra (MC) a sostegno dell''ultranovantenne che, dopo aver perso casa a seguito della scossa del 30 ottobre 2016, luned\u00ec stesso vedr\u00e0 sequestrata la nuova abitazione che dovrebbe essere demolita. Venite a sostenerla insieme a noi! Indicazioni per arrivare al punto di ritrovo: non bisogna arrivare precisamente a Fiastra ma girare per Fiegni e poi trovare via Moreggini fraz San Martino ( Fiastra) ma nn si arriva a Fiastra'\r\nindirizzo: 'Via Roma, Fiastra, MC, Marche, Italia'\r\nlat: '43.0361407'\r\nlon: '13.1554547'\r\nlink: 'http://m.cronachemaceratesi.it/2017/09/14/si-e-salvata-dal-terremoto-a-94-anni-ora-la-burocrazia-vuole-demolirle-casa/1010667/'\r\ndata: 15/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-15T10:08:20+00:00", "data": {"data": "15/09/2017", "data_evento": "18/09/2017", "descrizione": "Luned\u00ec 18/09 alle ore 15.30 si svolger\u00e0 una manifestazione di solidariet\u00e0 a Fiastra (MC) a sostegno dell'ultranovantenne che, dopo aver perso casa a seguito della scossa del 30 ottobre 2016, luned\u00ec stesso vedr\u00e0 sequestrata la nuova abitazione che dovrebbe essere demolita. Venite a sostenerla insieme a noi! Indicazioni per arrivare al punto di ritrovo: non bisogna arrivare precisamente a Fiastra ma girare per Fiegni e poi trovare via Moreggini fraz San Martino ( Fiastra) ma nn si arriva a Fiastra", "indirizzo": "Via Roma, Fiastra, MC, Marche, Italia", "lat": "43.0361407", "link": "http://m.cronachemaceratesi.it/2017/09/14/si-e-salvata-dal-terremoto-a-94-anni-ora-la-burocrazia-vuole-demolirle-casa/1010667/", "lon": "13.1554547", "ora_evento": "15:30", "promotore": "", "titolo_evento": "Manifestazione di solidariet\u00e0 a Fiastra"}, "id": 257990543, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3373, "state": "open", "title": "Manifestazione di solidariet\u00e0 a Fiastra", "updated_at": "2017-09-15T17:11:04+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3373"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3941646249076", "42.91492475"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Smartapp in tour'\ndata_evento: 15/09/2017\nora_evento: '11:00'\npromotore: 'Smartteam sociaet\u00e0 cooperativa'\ndescrizione: 'La App contiene informazioni sulle opportunit\u00e0 di finanziamento per lo sviluppo e l\u2019innovazione delle imprese, in particolare femminili, gi\u00e0 avviate o in fase di start-up, senza dimenticare anche i luoghi colpiti dal sisma, ai quali viene dedicata particolare attenzione con una sezione informativa specifica sugli aiuti dedicati e/o utilizzabili dalle imprese dell\u2019area cratere. I comuni luogo delle conferenze e quelli limitrofi sono inclusi in alcune zonizzazioni a livello comunitario e nazionale per le quali sono previsti particolari stanziamenti ed agevolazioni per attrarre e/o sviluppare nuovi investimenti da parte delle imprese: area di crisi complessa AdP Merloni (contributi per investimenti, start-up e passaggi generazionali, ecc.) area di crisi complessa Piceno/Fermano (contributi per investimenti, start-up e passaggi generazionali) area GAL Piceno, GAL Fermano e GAL Sibilla (contributi per turismo, cultura, artigianato, ecc.) area interna dell\u2019Alto Maceratese (contributi per Pmi, Itinerari culturali, artistici e paesaggistici, ecc.) ed area interna del Piceno (contributi per attivazione servizi innovativi per il turismo ed il benessere) area sisma (agevolazioni Zona Franca Urbana, Credito d\u2019imposta, ecc.). Le conferenze informative sono aperte a chiunque voglia partecipare.'\nindirizzo: 'Strada Provinciale 122 Illice - Gerosa, Comunanza, Ascoli Piceno, Marche, Italia'\nlat: '42.91492475'\nlon: '13.3941646249076'\nlink: 'http://www.ilmascalzone.it/2017/09/smartapp-in-tour-conferenze-di-presentazione-della-app-smartapp-marche-3/'\ndata: 15/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-15T09:16:34+00:00", "data": {"data": "15/09/2017", "data_evento": "15/09/2017", "descrizione": "La App contiene informazioni sulle opportunit\u00e0 di finanziamento per lo sviluppo e l\u2019innovazione delle imprese, in particolare femminili, gi\u00e0 avviate o in fase di start-up, senza dimenticare anche i luoghi colpiti dal sisma, ai quali viene dedicata particolare attenzione con una sezione informativa specifica sugli aiuti dedicati e/o utilizzabili dalle imprese dell\u2019area cratere. I comuni luogo delle conferenze e quelli limitrofi sono inclusi in alcune zonizzazioni a livello comunitario e nazionale per le quali sono previsti particolari stanziamenti ed agevolazioni per attrarre e/o sviluppare nuovi investimenti da parte delle imprese: area di crisi complessa AdP Merloni (contributi per investimenti, start-up e passaggi generazionali, ecc.) area di crisi complessa Piceno/Fermano (contributi per investimenti, start-up e passaggi generazionali) area GAL Piceno, GAL Fermano e GAL Sibilla (contributi per turismo, cultura, artigianato, ecc.) area interna dell\u2019Alto Maceratese (contributi per Pmi, Itinerari culturali, artistici e paesaggistici, ecc.) ed area interna del Piceno (contributi per attivazione servizi innovativi per il turismo ed il benessere) area sisma (agevolazioni Zona Franca Urbana, Credito d\u2019imposta, ecc.). Le conferenze informative sono aperte a chiunque voglia partecipare.", "indirizzo": "Strada Provinciale 122 Illice - Gerosa, Comunanza, Ascoli Piceno, Marche, Italia", "lat": "42.91492475", "link": "http://www.ilmascalzone.it/2017/09/smartapp-in-tour-conferenze-di-presentazione-della-app-smartapp-marche-3/", "lon": "13.3941646249076", "ora_evento": "11:00", "promotore": "Smartteam sociaet\u00e0 cooperativa", "titolo_evento": "Smartapp in tour"}, "id": 257976307, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3372, "state": "open", "title": "Smartapp in tour: sezione specifica sugli aiuti dedicati alle imprese dell\u2019area cratere", "updated_at": "2017-09-15T10:13:06+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3372"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '\"Angeli in moto\": iniziativa dell''Hp Bikers Team per Fiastra'\ndescrizione: 'Il gruppo Hp Bikers Team ha organizzato una grande iniziativa insieme all\u2019Unione Italiana Ciechi e Aism sezione di Roma, uniti per una buona causa: aiutare gli studenti della scuola di Fiastra. A Fiastra il terremoto, di cui ancora si hanno pesanti ripercussioni, ha inflitto seri danni a tutte le abitazioni ed alle strutture pubbliche, colpendo in maniera incisiva tra l\u2019altro la scuola e rendendola inagibile. Hp bikers team \u00e8 oggi una realt\u00e0 di oltre 600 motociclisti che insieme condividono la passione per la moto e per il viaggio, uniti dallo spirito di libert\u00e0, dall\u2019entusiasmo e dalla voglia di organizzare iniziative sociali senza scopo di lucro coinvolgendo quante pi\u00f9 persone possibili.'\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/angeli-in-moto-iniziativa-dell-hp-bikers-team-per-fiastra'\ndata: 15/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-15T09:12:36+00:00", "data": {"data": "15/09/2017", "descrizione": "Il gruppo Hp Bikers Team ha organizzato una grande iniziativa insieme all\u2019Unione Italiana Ciechi e Aism sezione di Roma, uniti per una buona causa: aiutare gli studenti della scuola di Fiastra. A Fiastra il terremoto, di cui ancora si hanno pesanti ripercussioni, ha inflitto seri danni a tutte le abitazioni ed alle strutture pubbliche, colpendo in maniera incisiva tra l\u2019altro la scuola e rendendola inagibile. Hp bikers team \u00e8 oggi una realt\u00e0 di oltre 600 motociclisti che insieme condividono la passione per la moto e per il viaggio, uniti dallo spirito di libert\u00e0, dall\u2019entusiasmo e dalla voglia di organizzare iniziative sociali senza scopo di lucro coinvolgendo quante pi\u00f9 persone possibili.", "link": "https://picchionews.it/attualita/angeli-in-moto-iniziativa-dell-hp-bikers-team-per-fiastra", "titolo": "\"Angeli in moto\": iniziativa dell'Hp Bikers Team per Fiastra"}, "id": 257975298, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3371, "state": "open", "title": "\"Angeli in moto\": 17 settembre iniziativa dell'Hp Bikers Team per #Fiastra", "updated_at": "2017-09-15T20:45:57+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3371"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Primo giorno di lezione per i ragazzi dell''istituto Omnicomprensivo Romolo Capranica'\ndescrizione: 'Primo giorno di lezione per i ragazzi dell''istituto Omnicomprensivo Romolo Capranica. Primo giorno anche per i 31 iscritti al Liceo Sportivo Turistico Internazionale di Amatrice \"24 agosto\". Grazie a chi ci ha creduto, grazie a chi ha voluto cominciare questa avventura scegliendo Amatrice e il suo futuro. Grazie ai docenti, alla preside Pitoni, al personale non docente, ai ragazzi, alle famiglie. Grazie a chi \u00e8 rimasto qui in questo anno difficile e non ha mai mollato, grazie a chi ha scelto di venire qui anche da lontano. \"Dobbiamo al Ministero, al Coni, al Comune e al sindaco Pirozzi la possibilit\u00e0 di un liceo come questo - ha detto la preside Pitoni nel corso della riunione con i ragazzi e le famiglie -. Un liceo che non avr\u00e0 il latino ma avr\u00e0 molte ore di scienze motorie, con diversi tipi di sport. Questa scuola \u00e8 stata costruita e donata dal Trentino, regione che ospita l''unico altro liceo italiano di questo tipo. C''\u00e8 anche il Sindaco, a far parte del tavolo tecnico. Non come Sindaco ma come allenatore. Ci sar\u00e0 il Coni, ci sar\u00e0 il giornalismo sportivo. Ci sar\u00e0 l''opportunit\u00e0 poi di scegliere l''ambito di maggiore interesse a seconda delle attitudini individuali; Inizieremo dall''atletica leggera e man mano si andr\u00e0 avanti con altre discipline sportive. Grazie al Palazzetto dello Sport che sar\u00e0 inaugurato il 26 settembre si potranno fare tutti gli sport di squadra e per l''inverno abbiamo in programma gli sport di montagna e di lago. Il convitto \u00e8 in costruzione, una scuola definitiva, antisismica, e entro l''anno nuovo sara pronto. La mensa scolastica \u00e8 nella struttura realizzata da Boeri, nel Polo del Gusto\". Pitoni ha spiegato, nella riunione, il fitto programma di questo anno scolastico che prevede molte occasioni di lezioni pratiche anche fuori da Amatrice, un''avventura appassionante che per questi giovani sar\u00e0 qualcosa di indimenticabile.'\nlink: 'https://www.facebook.com/RadioAmatrice/photos/a.352101911819294.1073741828.351166748579477/503821423314008/?type=3&theater&ifg=1'\ndata: 15/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-15T09:10:22+00:00", "data": {"data": "15/09/2017", "descrizione": "Primo giorno di lezione per i ragazzi dell'istituto Omnicomprensivo Romolo Capranica. Primo giorno anche per i 31 iscritti al Liceo Sportivo Turistico Internazionale di Amatrice \"24 agosto\". Grazie a chi ci ha creduto, grazie a chi ha voluto cominciare questa avventura scegliendo Amatrice e il suo futuro. Grazie ai docenti, alla preside Pitoni, al personale non docente, ai ragazzi, alle famiglie. Grazie a chi \u00e8 rimasto qui in questo anno difficile e non ha mai mollato, grazie a chi ha scelto di venire qui anche da lontano. \"Dobbiamo al Ministero, al Coni, al Comune e al sindaco Pirozzi la possibilit\u00e0 di un liceo come questo - ha detto la preside Pitoni nel corso della riunione con i ragazzi e le famiglie -. Un liceo che non avr\u00e0 il latino ma avr\u00e0 molte ore di scienze motorie, con diversi tipi di sport. Questa scuola \u00e8 stata costruita e donata dal Trentino, regione che ospita l'unico altro liceo italiano di questo tipo. C'\u00e8 anche il Sindaco, a far parte del tavolo tecnico. Non come Sindaco ma come allenatore. Ci sar\u00e0 il Coni, ci sar\u00e0 il giornalismo sportivo. Ci sar\u00e0 l'opportunit\u00e0 poi di scegliere l'ambito di maggiore interesse a seconda delle attitudini individuali; Inizieremo dall'atletica leggera e man mano si andr\u00e0 avanti con altre discipline sportive. Grazie al Palazzetto dello Sport che sar\u00e0 inaugurato il 26 settembre si potranno fare tutti gli sport di squadra e per l'inverno abbiamo in programma gli sport di montagna e di lago. Il convitto \u00e8 in costruzione, una scuola definitiva, antisismica, e entro l'anno nuovo sara pronto. La mensa scolastica \u00e8 nella struttura realizzata da Boeri, nel Polo del Gusto\". Pitoni ha spiegato, nella riunione, il fitto programma di questo anno scolastico che prevede molte occasioni di lezioni pratiche anche fuori da Amatrice, un'avventura appassionante che per questi giovani sar\u00e0 qualcosa di indimenticabile.", "link": "https://www.facebook.com/RadioAmatrice/photos/a.352101911819294.1073741828.351166748579477/503821423314008/?type=3&theater&ifg=1", "titolo": "Primo giorno di lezione per i ragazzi dell'istituto Omnicomprensivo Romolo Capranica"}, "id": 257974690, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3370, "state": "open", "title": "Primo giorno di lezione per i ragazzi dell'istituto Omnicomprensivo Romolo Capranica", "updated_at": "2017-09-15T10:21:19+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3370"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.095505", "42.7899469"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>nom: ''\ntel: ''\nemail: ''\ncosa: 'Inaugurato a #Norcia Sportello Ricostruzione'\ndescrizione: 'Sar\u00e0 aperto da luned\u00ec 18 settembre, a Norcia, lo sportello comune ad istituzioni ed enti che faciliter\u00e0 l\u2019accesso ai servizi da parte di cittadini e imprese nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 connesse alla ricostruzione. Frutto di un accordo che coinvolge la Regione Umbria, le direzioni regionali dell\u2019Inail e dell\u2019Inps, l\u2019ispettorato territoriale del lavoro di Perugia, la Usl Umbria 2, la Cassa edile della provincia di Perugia e il Centro edile per la sicurezza e formazione (Cesf) di Perugia, gioved\u00ec \u00e8 stato inaugurato lo \u2018Sportello interistituzionale per la ricostruzione\u2019, situato in via della Stazione 27.'\nindirizzo: 'Viale della Stazione, Casa Coletti, Norcia, PG, Umbria, 06046, Italia'\nlat: '42.7899469'\nlon: '13.095505'\ndata: 14/09/2017\nfonte: 'Umbria On'\nlink: 'http://www.umbriaon.it/sportello-ricostruzione-inaugurato-a-norcia/'\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-14T12:06:28+00:00", "data": {"cosa": "Inaugurato a #Norcia Sportello Ricostruzione", "data": "14/09/2017", "descrizione": "Sar\u00e0 aperto da luned\u00ec 18 settembre, a Norcia, lo sportello comune ad istituzioni ed enti che faciliter\u00e0 l\u2019accesso ai servizi da parte di cittadini e imprese nell\u2019ambito delle attivit\u00e0 connesse alla ricostruzione. Frutto di un accordo che coinvolge la Regione Umbria, le direzioni regionali dell\u2019Inail e dell\u2019Inps, l\u2019ispettorato territoriale del lavoro di Perugia, la Usl Umbria 2, la Cassa edile della provincia di Perugia e il Centro edile per la sicurezza e formazione (Cesf) di Perugia, gioved\u00ec \u00e8 stato inaugurato lo \u2018Sportello interistituzionale per la ricostruzione\u2019, situato in via della Stazione 27.", "email": "", "fonte": "Umbria On", "indirizzo": "Viale della Stazione, Casa Coletti, Norcia, PG, Umbria, 06046, Italia", "lat": "42.7899469", "link": "http://www.umbriaon.it/sportello-ricostruzione-inaugurato-a-norcia/", "lon": "13.095505", "nom": "", "tel": ""}, "id": 257695031, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3369, "state": "open", "title": "Inaugurato a #Norcia Sportello Ricostruzione", "updated_at": "2017-09-14T12:07:05+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3369"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3455758496'\r\nemail: chiara.parapini@actionaid.org\r\ncosa: 'Cercasi video girati durante le scosse per progetto-video sulla resilienza'\r\ndescrizione: 'Per progetto video che racconter\u00e0 le storie di persone del cratere che hanno deciso di restare e resistere, serve raccogliere video girati durante o appena dopo le scosse. Serviranno a confezionare la sequenza introduttiva al racconto di resilienza. Partecipate al progetto e al racconto della memoria inviando i vostri video. Grazie mille!'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 13/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-13T18:47:27+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi video girati durante le scosse per progetto-video sulla resilienza", "data": "13/09/2017", "descrizione": "Per progetto video che racconter\u00e0 le storie di persone del cratere che hanno deciso di restare e resistere, serve raccogliere video girati durante o appena dopo le scosse. Serviranno a confezionare la sequenza introduttiva al racconto di resilienza. Partecipate al progetto e al racconto della memoria inviando i vostri video. Grazie mille!", "email": "chiara.parapini@actionaid.org", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3455758496"}, "id": 257483259, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3368, "state": "open", "title": "Cercasi video girati durante il #terremoto per progetto-video sulla #resilienza", "updated_at": "2017-09-13T19:14:18+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3368"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.1554547", "43.0361407"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Prima proiezione di \"Rovinudde\"'\r\ndata_evento: 17/09/2017\r\nora_evento: '17:30'\r\npromotore: 'Organizzato da HAUDI Fan Club \"Haudi su le culline de Montecasci\u00e0\"'\r\ndescrizione: 'La PRIMA proiezione di Rovinudde in dialetto Montecassianese: il Comune di Fiastra, con la collaborazione di Sia Belli e Samantha Carlini, d\u00e0 l''occasione di proiettare nella sala congressi di San Paolo il 17 Settembre alle ore 18. INGRESSO GRATUITO SPETTACOLO DELLA DURATA DI 1 ora e 40 minuti circa'\r\nindirizzo: 'Via Roma, Fiastra, MC, Marche, Italia'\r\nlat: '43.0361407'\r\nlon: '13.1554547'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/events/1940434136230933/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D'\r\ndata: 07/09/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-07T15:11:09+00:00", "data": {"data": "07/09/2017", "data_evento": "17/09/2017", "descrizione": "La PRIMA proiezione di Rovinudde in dialetto Montecassianese: il Comune di Fiastra, con la collaborazione di Sia Belli e Samantha Carlini, d\u00e0 l'occasione di proiettare nella sala congressi di San Paolo il 17 Settembre alle ore 18. INGRESSO GRATUITO SPETTACOLO DELLA DURATA DI 1 ora e 40 minuti circa", "indirizzo": "Via Roma, Fiastra, MC, Marche, Italia", "lat": "43.0361407", "link": "https://www.facebook.com/events/1940434136230933/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D", "lon": "13.1554547", "ora_evento": "17:30", "promotore": "Organizzato da HAUDI Fan Club \"Haudi su le culline de Montecasci\u00e0\"", "titolo_evento": "Prima proiezione di \"Rovinudde\""}, "id": 255972034, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3365, "state": "open", "title": "Prima proiezione di \"Rovinudde\"", "updated_at": "2017-09-07T20:09:46+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3365"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Rinascita post sisma, il 12 settembre l\u2019ok dell\u2019Europarlamento al maxi aiuto: in arrivo 2 miliardi di euro'\ndescrizione: 'NORCIA \u2013 \u201cIl 12 settembre, nel corso della prossima plenaria, il Parlamento europeo voter\u00e0 la proposta di stanziamento di 1,2 miliardi del fondo europeo di solidariet\u00e0 per le regioni italiane colpite dal sisma. Ritengo che prima della fine dell\u2019anno i fondi saranno a disposizione dello Stato italiano\u201d, ad affermarlo \u00e8 stato il presidente dell\u2019assemblea di Strasburgo, Antonio Tajani, nel corso della conferenza stampa presso il centro polivalente di Norcia, al termine della sua due giorni in Valnerina. All\u2019incontro hanno preso parte anche il commissario europeo all\u2019istruzione e ai giovani, l\u2019ungherese Tibor Navracsics, e il sottosegretario alla presidenza di Consiglio, Maria Elena Boschi.2 miliardi dell\u2019Europa \u201cNella proposta \u2013 ha precisato Tajani \u2013 \u00e8 prevista la riduzione al 5% del tasso di cofinanziamento nazionale, che per tutti i fondi europei \u00e8 del 50%. Questo significa che ci sar\u00e0 all\u2019incirca un altro miliardo da utilizzare\u201d. Sul tema dei fondi si \u00e8 soffermata anche il sottosegretario Boschi: \u201cAl momento sono stati trasferiti solo 30 milioni di quelli previsti \u2013 ha spiegato il membro dell\u2019esecutivo \u2013 ma confidiamo proprio nella collaborazione di tutte le forze politiche che ci rappresentano per accelerare la seconda fase di trasferimenti. Il governo italiano ha anticipato 700 milioni proprio per avviare la fase della ricostruzione\u201d.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/09/05/rinascita-post-sisma-il-12-settembre-lok-delleuroparlamento-al-maxi-aiuto-da-2-miliardi/'\ndata: 07/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-07T14:58:38+00:00", "data": {"data": "07/09/2017", "descrizione": "NORCIA \u2013 \u201cIl 12 settembre, nel corso della prossima plenaria, il Parlamento europeo voter\u00e0 la proposta di stanziamento di 1,2 miliardi del fondo europeo di solidariet\u00e0 per le regioni italiane colpite dal sisma. Ritengo che prima della fine dell\u2019anno i fondi saranno a disposizione dello Stato italiano\u201d, ad affermarlo \u00e8 stato il presidente dell\u2019assemblea di Strasburgo, Antonio Tajani, nel corso della conferenza stampa presso il centro polivalente di Norcia, al termine della sua due giorni in Valnerina. All\u2019incontro hanno preso parte anche il commissario europeo all\u2019istruzione e ai giovani, l\u2019ungherese Tibor Navracsics, e il sottosegretario alla presidenza di Consiglio, Maria Elena Boschi.2 miliardi dell\u2019Europa \u201cNella proposta \u2013 ha precisato Tajani \u2013 \u00e8 prevista la riduzione al 5% del tasso di cofinanziamento nazionale, che per tutti i fondi europei \u00e8 del 50%. Questo significa che ci sar\u00e0 all\u2019incirca un altro miliardo da utilizzare\u201d. Sul tema dei fondi si \u00e8 soffermata anche il sottosegretario Boschi: \u201cAl momento sono stati trasferiti solo 30 milioni di quelli previsti \u2013 ha spiegato il membro dell\u2019esecutivo \u2013 ma confidiamo proprio nella collaborazione di tutte le forze politiche che ci rappresentano per accelerare la seconda fase di trasferimenti. Il governo italiano ha anticipato 700 milioni proprio per avviare la fase della ricostruzione\u201d.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/09/05/rinascita-post-sisma-il-12-settembre-lok-delleuroparlamento-al-maxi-aiuto-da-2-miliardi/", "titolo": "Rinascita post sisma, il 12 settembre l\u2019ok dell\u2019Europarlamento al maxi aiuto: in arrivo 2 miliardi di euro"}, "id": 255967219, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3364, "state": "open", "title": "Rinascita post sisma, 12 settembre ok Europarlamento: in arrivo 2 miliardi di euro", "updated_at": "2017-09-07T20:08:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3364"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Norcia, delocalizzazione degli esercizi commerciali: consegnati 24 moduli in viale della Stazione'\ndescrizione: 'NORCIA \u2013 Consegnati a Norcia le chiavi dei primi 24 negozi turistici del centro storico delocalizzati in via della Stazione, appena fuori da Porta Ascolana. \u201cE\u2019 una giornata molto importante, oggi a ripartire dopo il sisma \u00e8 il mondo dell\u2019impresa\u201d, ha commentato il vicepresidente della Regione Umbria, Fabio Paparelli, per il quale \u201csono state realizzate delle strutture molto belle in una zona che si presta a organizzare eventi, come i mercatini di Natale, e siamo orgogliosi di aver inaugurato la prima delocalizzazione commerciale dell\u2019intero cratere del Centro Italia\u201d. In cantiere altre cinque delocalizzazione commerciali: tre per i ristoranti di Norcia, una per la galleria commerciale per artigiani e altre attivit\u00e0 della zona industriale e la quinta, a Castelluccio, per i ristoranti e i caseifici che erano presenti nel borgo prima del terremoto.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/09/06/norcia-delocalizzazione-degli-esercizi-commerciali-consegnati-24-moduli-in-viale-della-stazione/'\ndata: 07/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-07T14:51:35+00:00", "data": {"data": "07/09/2017", "descrizione": "NORCIA \u2013 Consegnati a Norcia le chiavi dei primi 24 negozi turistici del centro storico delocalizzati in via della Stazione, appena fuori da Porta Ascolana. \u201cE\u2019 una giornata molto importante, oggi a ripartire dopo il sisma \u00e8 il mondo dell\u2019impresa\u201d, ha commentato il vicepresidente della Regione Umbria, Fabio Paparelli, per il quale \u201csono state realizzate delle strutture molto belle in una zona che si presta a organizzare eventi, come i mercatini di Natale, e siamo orgogliosi di aver inaugurato la prima delocalizzazione commerciale dell\u2019intero cratere del Centro Italia\u201d. In cantiere altre cinque delocalizzazione commerciali: tre per i ristoranti di Norcia, una per la galleria commerciale per artigiani e altre attivit\u00e0 della zona industriale e la quinta, a Castelluccio, per i ristoranti e i caseifici che erano presenti nel borgo prima del terremoto.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/09/06/norcia-delocalizzazione-degli-esercizi-commerciali-consegnati-24-moduli-in-viale-della-stazione/", "titolo": "Norcia, delocalizzazione degli esercizi commerciali: consegnati 24 moduli in viale della Stazione"}, "id": 255964515, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3363, "state": "open", "title": "#Norcia, delocalizzazione esercizi commerciali: consegnati 24 moduli in viale della Stazione", "updated_at": "2017-09-07T20:07:24+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3363"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Ricostruzione post sisma, Paola De Micheli verso la nomina a commissario'\ndescrizione: 'PERUGIA \u2013 Paola De Micheli succeder\u00e0 a Vasco Errani e diventer\u00e0 il nuovo commissario governativo alla Ricostruzione. La nomina dell\u2019attuale sottosegretario all\u2019Economia del governo Gentiloni, dovrebbe essere ufficializzata a breve, forse nel fine settimana. Piacentina, classe 1973, De Micheli \u00e8 laureata in Scienze politiche all\u2019Universit\u00e0 del Sacro Cuore di Milano.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/09/06/ricostruzione-post-sisma-paola-de-micheli-verso-la-nomina-a-commissario/'\ndata: 07/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-07T14:47:52+00:00", "data": {"data": "07/09/2017", "descrizione": "PERUGIA \u2013 Paola De Micheli succeder\u00e0 a Vasco Errani e diventer\u00e0 il nuovo commissario governativo alla Ricostruzione. La nomina dell\u2019attuale sottosegretario all\u2019Economia del governo Gentiloni, dovrebbe essere ufficializzata a breve, forse nel fine settimana. Piacentina, classe 1973, De Micheli \u00e8 laureata in Scienze politiche all\u2019Universit\u00e0 del Sacro Cuore di Milano.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/09/06/ricostruzione-post-sisma-paola-de-micheli-verso-la-nomina-a-commissario/", "titolo": "Ricostruzione post sisma, Paola De Micheli verso la nomina a commissario"}, "id": 255963266, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3362, "state": "open", "title": "Ricostruzione post sisma, Paola De Micheli verso la nomina a commissario", "updated_at": "2017-09-07T20:07:51+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3362"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Regione #Marche: bando per 500 tirocini a favore di disoccupati residenti nel cratere'\ndescrizione: 'La Regione Marche, con deliberazione n. 456 in data 8 maggio 2017, ha definito le Linee guida per la realizzazione di circa cinquecento tirocini a favore di soggetti disoccupati, residenti nell\u2019area marchigiana del cratere e/o che lavoravano in realt\u00e0 economico produttive, ubicate nella zona marchigiana del cratere, e per la concessione di circa cento aiuti economici in caso di assunzioni. Al link tutte le info.'\nlink: 'http://www.regione.marche.it/News-ed-Eventi/Post/27379/Avviso-Pubblico-Tirocini-a-favore-di-soggetti-disoccupati-residenti-nell-area-marchigiana-del-cratere-e-o-che-lavoravano-in-realt%C3%A0-economico-produttive-ubicate-nella-zona-del-cratere-e-aiuti-in-caso-di-assunzioni'\ndata: 06/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-06T21:52:04+00:00", "data": {"data": "06/09/2017", "descrizione": "La Regione Marche, con deliberazione n. 456 in data 8 maggio 2017, ha definito le Linee guida per la realizzazione di circa cinquecento tirocini a favore di soggetti disoccupati, residenti nell\u2019area marchigiana del cratere e/o che lavoravano in realt\u00e0 economico produttive, ubicate nella zona marchigiana del cratere, e per la concessione di circa cento aiuti economici in caso di assunzioni. Al link tutte le info.", "link": "http://www.regione.marche.it/News-ed-Eventi/Post/27379/Avviso-Pubblico-Tirocini-a-favore-di-soggetti-disoccupati-residenti-nell-area-marchigiana-del-cratere-e-o-che-lavoravano-in-realt%C3%A0-economico-produttive-ubicate-nella-zona-del-cratere-e-aiuti-in-caso-di-assunzioni", "titolo": "Regione #Marche: bando per 500 tirocini a favore di disoccupati residenti nel cratere"}, "id": 255753542, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3359, "state": "closed", "title": "Regione #Marche: bando per 500 tirocini a favore di disoccupati residenti nel cratere", "updated_at": "2017-09-06T21:56:36+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3359"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Reclutamento rilevatori #Aedes e #Fast nelle aree terremotate: come candidarsi'\ndescrizione: 'Fino alla fine di settembre \u00e8 aperto il reclutamento di rilevatori Aedes e Fast almeno per potenziare il numero di squadre di agibilit\u00e0 mobilitate per il tramite dei Consigli Nazionali, al fine di completare in tempi contenuti i sopralluoghi residui. Le attivit\u00e0 da proseguire sono quelle di sopralluogo con redazione delle schede AeDES (Agibilit\u00e0 e Danno nell\u2019Emergenza Sismica) e FAST (Fabbricati per l\u2019Agibilit\u00e0 Sintetica post-Terremoto), oltre che le fondamentali attivit\u00e0 di DATA ENTRY (funzionale alla informatizzazione delle suddette schede) e di SUPPORTO ALLA STRUTTURA DI MISSIONE. Al link ulteriori informazioni sui requisiti e le modalit\u00e0 di partecipazione al reclutamento di rilevatori Aedes e Fast.'\nlink: 'http://blog.unioneprofessionisti.com/reclutamento-rilevatori-aedes-fast-aree-terremotate-candidarsi/15740/amp/'\ndata: 04/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-04T20:15:49+00:00", "data": {"data": "04/09/2017", "descrizione": "Fino alla fine di settembre \u00e8 aperto il reclutamento di rilevatori Aedes e Fast almeno per potenziare il numero di squadre di agibilit\u00e0 mobilitate per il tramite dei Consigli Nazionali, al fine di completare in tempi contenuti i sopralluoghi residui. Le attivit\u00e0 da proseguire sono quelle di sopralluogo con redazione delle schede AeDES (Agibilit\u00e0 e Danno nell\u2019Emergenza Sismica) e FAST (Fabbricati per l\u2019Agibilit\u00e0 Sintetica post-Terremoto), oltre che le fondamentali attivit\u00e0 di DATA ENTRY (funzionale alla informatizzazione delle suddette schede) e di SUPPORTO ALLA STRUTTURA DI MISSIONE. Al link ulteriori informazioni sui requisiti e le modalit\u00e0 di partecipazione al reclutamento di rilevatori Aedes e Fast.", "link": "http://blog.unioneprofessionisti.com/reclutamento-rilevatori-aedes-fast-aree-terremotate-candidarsi/15740/amp/", "titolo": "Reclutamento rilevatori #Aedes e #Fast nelle aree terremotate: come candidarsi"}, "id": 255111743, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3356, "state": "open", "title": "Reclutamento rilevatori #Aedes e #Fast nelle aree terremotate: come candidarsi", "updated_at": "2017-09-04T20:16:02+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3356"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#SentiericentroItalia Il sito Cai dedicato ai sentieri percorribili nelle regioni colpite dal sisma'\ndescrizione: 'Dal 4 settembre sar\u00e0 online www.ripartiredaisentieri.it, sito del CAI dedicato ad una serie di itinerari di breve o lunga percorrenza che \u00e8 possibile percorrere nelle regioni colpite dal terremoto. Sul sito saranno disponibili tutte le notizie necessarie sugli itinerari e sui supporti logistici disponibili, in modo che non vi siano programmazioni eccessive su alcuni e scarse su altri: uno strumento a disposizione di tutti i soci CAI in tempo utile per inserire nella progettualit\u00e0 del prossimo anno uno o pi\u00f9 giorni in queste terre, alle quali il terremoto non ha certo tolto incanto e bellezza, accolti da gente coraggiosa e ospitale. E la nostra presenza lungo quei sentieri, adattandoci con spirito \u201cdi montagna\u201d alle soluzioni approntate per accoglierci, sar\u00e0 un''autentica prova di vicinanza e solidariet\u00e0 del Club alpino italiano, un primo ed effettivo \u201critorno\u201d accanto a chi, legittimamente, ne sogna e desidera per s\u00e9 uno che sia stabile e duraturo.'\nlink: 'https://www.facebook.com/notes/montagne360/insieme-sui-sentieri-del-ritorno/1452212874865091/'\ndata: 02/09/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-09-02T21:17:44+00:00", "data": {"data": "02/09/2017", "descrizione": "Dal 4 settembre sar\u00e0 online www.ripartiredaisentieri.it, sito del CAI dedicato ad una serie di itinerari di breve o lunga percorrenza che \u00e8 possibile percorrere nelle regioni colpite dal terremoto. Sul sito saranno disponibili tutte le notizie necessarie sugli itinerari e sui supporti logistici disponibili, in modo che non vi siano programmazioni eccessive su alcuni e scarse su altri: uno strumento a disposizione di tutti i soci CAI in tempo utile per inserire nella progettualit\u00e0 del prossimo anno uno o pi\u00f9 giorni in queste terre, alle quali il terremoto non ha certo tolto incanto e bellezza, accolti da gente coraggiosa e ospitale. E la nostra presenza lungo quei sentieri, adattandoci con spirito \u201cdi montagna\u201d alle soluzioni approntate per accoglierci, sar\u00e0 un'autentica prova di vicinanza e solidariet\u00e0 del Club alpino italiano, un primo ed effettivo \u201critorno\u201d accanto a chi, legittimamente, ne sogna e desidera per s\u00e9 uno che sia stabile e duraturo.", "link": "https://www.facebook.com/notes/montagne360/insieme-sui-sentieri-del-ritorno/1452212874865091/", "titolo": "#SentiericentroItalia Il sito Cai dedicato ai sentieri percorribili nelle regioni colpite dal sisma"}, "id": 254836532, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3351, "state": "open", "title": "#SentiericentroItalia Il sito Cai dedicato ai sentieri percorribili nelle regioni colpite dal sisma", "updated_at": "2017-09-02T21:18:00+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3351"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'APPELLO A CHI PERCORRE LA #SALARIA NEL TRATTO TRA #ANTRODOCO E #AMATRICE: MODERARE LA VELOCITA'''\ndescrizione: 'Prestare la massima attenzione e moderare quanto pi\u00f9 possibile la velocit\u00e0. A causa, infatti, degli incendi che da giorni stanno martoriando la zona, tanti animali stanno fuggendo dalle montagne e si stanno riversando vicino alle strade. Purtroppo le forze dell''ordine al momento sono impegnate nelle operazioni di spegnimento degli incendi e non possono intervenire ma moderate quanto pi\u00f9 possibile la velocit\u00e0 e proteggiamo i nostri amici in questo momento cos\u00ec difficile'\nlink: ''\ndata: 30/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-30T12:27:35+00:00", "data": {"data": "30/08/2017", "descrizione": "Prestare la massima attenzione e moderare quanto pi\u00f9 possibile la velocit\u00e0. A causa, infatti, degli incendi che da giorni stanno martoriando la zona, tanti animali stanno fuggendo dalle montagne e si stanno riversando vicino alle strade. Purtroppo le forze dell'ordine al momento sono impegnate nelle operazioni di spegnimento degli incendi e non possono intervenire ma moderate quanto pi\u00f9 possibile la velocit\u00e0 e proteggiamo i nostri amici in questo momento cos\u00ec difficile", "link": "", "titolo": "APPELLO A CHI PERCORRE LA #SALARIA NEL TRATTO TRA #ANTRODOCO E #AMATRICE: MODERARE LA VELOCITA'"}, "id": 253980531, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Facebook", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3343, "state": "open", "title": "APPELLO A CHI PERCORRE LA #SALARIA NEL TRATTO TRA #ANTRODOCO E #AMATRICE: MODERARE LA VELOCITA'", "updated_at": "2017-08-30T12:31:50+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3343"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Zona Franca - Sisma Centro Italia #zonafranca #terremoto'\ndescrizione: 'In questa circolare del MISE vengono indicate le modalit\u00e0 e i termini di presentazione delle istanze di accesso alle agevolazioni in favore delle imprese localizzate nei Comuni delle Regioni del Lazio, dell\u2019Umbria, delle Marche e dell\u2019Abruzzo colpiti dagli eventi sismici che si sono susseguiti a far data dal 24 agosto 2016. L\u2019intervento prevede la concessione di agevolazioni sotto forma di esenzioni fiscali e contributive in favore di imprese che svolgono la propria attivit\u00e0 o che la avviano entro il 31 dicembre 2017 nella ZFU Sisma Centro Italia Per la concessione delle agevolazioni sono disponibili, al netto degli oneri per la gestione degli interventi, euro 190.610.000,00 per il 2017, euro 164.346.000,00 per il 2018 ed euro 138.866.000,00 per il 2019. QUI trovate i contatti per chiedere informazioni: Direzione generale per gli incentivi alle imprese Divisione X - Interventi per il sostegno all\u2019 internazionalizzazione e all\u2019 innovazione delle imprese e per lo sviluppo di aree urbane e-mail: info.zfu@mise.gov.it'\nlink: 'http://www.sviluppoeconomico.gov.it/images/stories/normativa/Circolare_ZFU_sisma_Centro_Italia.pdf'\ndata: 30/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-30T12:18:12+00:00", "data": {"data": "30/08/2017", "descrizione": "In questa circolare del MISE vengono indicate le modalit\u00e0 e i termini di presentazione delle istanze di accesso alle agevolazioni in favore delle imprese localizzate nei Comuni delle Regioni del Lazio, dell\u2019Umbria, delle Marche e dell\u2019Abruzzo colpiti dagli eventi sismici che si sono susseguiti a far data dal 24 agosto 2016. L\u2019intervento prevede la concessione di agevolazioni sotto forma di esenzioni fiscali e contributive in favore di imprese che svolgono la propria attivit\u00e0 o che la avviano entro il 31 dicembre 2017 nella ZFU Sisma Centro Italia Per la concessione delle agevolazioni sono disponibili, al netto degli oneri per la gestione degli interventi, euro 190.610.000,00 per il 2017, euro 164.346.000,00 per il 2018 ed euro 138.866.000,00 per il 2019. QUI trovate i contatti per chiedere informazioni: Direzione generale per gli incentivi alle imprese Divisione X - Interventi per il sostegno all\u2019 internazionalizzazione e all\u2019 innovazione delle imprese e per lo sviluppo di aree urbane e-mail: info.zfu@mise.gov.it", "link": "http://www.sviluppoeconomico.gov.it/images/stories/normativa/Circolare_ZFU_sisma_Centro_Italia.pdf", "titolo": "Zona Franca - Sisma Centro Italia #zonafranca #terremoto"}, "id": 253977844, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Facebook", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3342, "state": "open", "title": "Zona Franca - Sisma Centro Italia #zonafranca #terremoto", "updated_at": "2017-08-30T12:18:35+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3342"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["12.429357", "43.174445"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Futurando 2017: la bioedilizia al centro del festival della sostenibilit\u00e0'\ndata_evento: 16/09/2017\nora_evento: '10:00'\npromotore: 'WikiGaia, Italia Che Cambia, Canapamo, Lumi'\ndescrizione: 'Giunge alla sua settima edizione il festival della sostenibilit\u00e0 Futurando, che si terr\u00e0 il 16 e 17 settembre 2017 a Villa Taticchi, nella localit\u00e0 di Ponte Pattoli in provincia di Perugia. Aspetti fondamentali, legati al territorio, che saranno trattati e valorizzati all\u2019interno del Festival saranno anche le caratteristiche antisismiche di questi nuovi modelli abitativi, che si collega alla proposta appoggiata anche da Italia che Cambia per una ricostruzione delle aree colpite e devastate dai terremoti del 2016 con criteri davvero antisismici, con materiali leggeri, di basso impatto ambientale ed eco-compatibili. Un calendario molto fitto di presentazioni, laboratori e conferenze guider\u00e0 i partecipanti nel percorso appena elencato: saranno presenti imprese e professionisti impegnati nello sviluppo di modelli abitativi e tecnologie costruttive, ricercatori che lavorano all\u2019implementazione di nuove tecnologie, produttori agricoli che si stanno spostando verso produzioni destinate alla bioedilizia, artigiani che stanno sviluppando nuove professionalit\u00e0 necessarie al processo in tutte le sue fasi. Sar\u00e0 inoltre possibile toccare con mano materiali e campioni di moduli costruttivi. I bambini potranno costruire una casa di paglia e delle macchine per la produzione di energia e ci sar\u00e0 un mercatino di prodotti biologici regionali.'\nindirizzo: 'Via Oristano, Le Pulci, Perugia, PG, Umbria, Italia'\nlat: '43.174445'\nlon: '12.429357'\nlink: 'https://www.facebook.com/events/658186871033479/'\ndata: 30/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-30T12:05:27+00:00", "data": {"data": "30/08/2017", "data_evento": "16/09/2017", "descrizione": "Giunge alla sua settima edizione il festival della sostenibilit\u00e0 Futurando, che si terr\u00e0 il 16 e 17 settembre 2017 a Villa Taticchi, nella localit\u00e0 di Ponte Pattoli in provincia di Perugia. Aspetti fondamentali, legati al territorio, che saranno trattati e valorizzati all\u2019interno del Festival saranno anche le caratteristiche antisismiche di questi nuovi modelli abitativi, che si collega alla proposta appoggiata anche da Italia che Cambia per una ricostruzione delle aree colpite e devastate dai terremoti del 2016 con criteri davvero antisismici, con materiali leggeri, di basso impatto ambientale ed eco-compatibili. Un calendario molto fitto di presentazioni, laboratori e conferenze guider\u00e0 i partecipanti nel percorso appena elencato: saranno presenti imprese e professionisti impegnati nello sviluppo di modelli abitativi e tecnologie costruttive, ricercatori che lavorano all\u2019implementazione di nuove tecnologie, produttori agricoli che si stanno spostando verso produzioni destinate alla bioedilizia, artigiani che stanno sviluppando nuove professionalit\u00e0 necessarie al processo in tutte le sue fasi. Sar\u00e0 inoltre possibile toccare con mano materiali e campioni di moduli costruttivi. I bambini potranno costruire una casa di paglia e delle macchine per la produzione di energia e ci sar\u00e0 un mercatino di prodotti biologici regionali.", "indirizzo": "Via Oristano, Le Pulci, Perugia, PG, Umbria, Italia", "lat": "43.174445", "link": "https://www.facebook.com/events/658186871033479/", "lon": "12.429357", "ora_evento": "10:00", "promotore": "WikiGaia, Italia Che Cambia, Canapamo, Lumi", "titolo_evento": "Futurando 2017: la bioedilizia al centro del festival della sostenibilit\u00e0"}, "id": 253974576, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Facebook"], "milestone": null, "number": 3341, "state": "open", "title": "Futurando 2017: la bioedilizia al centro del festival della sostenibilit\u00e0", "updated_at": "2017-08-30T12:06:16+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3341"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Arriva \u2018Sia aree sisma\u2019, nuovo aiuto per le famiglie in difficolt\u00e0 economica colpite dal terremoto'\ndescrizione: 'PERUGIA \u2013 \u201cLe famiglie in condizioni economiche disagiate, residenti nei Comuni umbri colpiti dal terremoto del 2016, potranno contare su un ulteriore supporto grazie al programma \u2018SIA Aree Sisma\u2019, che partir\u00e0 il 2 settembre prossimo con un investimento nazionale di 41 milioni di euro, relativo al Fondo nazionale per il contrasto delle povert\u00e0\u201d: lo rende noto l\u2019assessore regionale alla Salute, alla Coesione sociale e al Welfare, Luca Barberini. Chi pu\u00f2 partecipare \u201cQuesta misura \u2013 evidenzia l\u2019assessore \u2013 estende il progetto nazionale del SIA (Sostegno per l\u2019inclusione attiva) per il contrasto alle povert\u00e0 e rappresenta un intervento speciale, sollecitato dalla Regione Umbria ed emanato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, di concerto con il Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze, al fine di mitigare l\u2019impatto del sisma sulle condizioni di vita, economiche e sociali delle fasce pi\u00f9 deboli della popolazione residente nelle zone terremotate\u201d. Al \u2018SIA Aree Sisma\u2019 possono partecipare le famiglie umbre residenti nei Comuni di Arrone, Cascia, Cerreto di Spoleto, Ferentillo, Montefranco, Monteleone di Spoleto, Norcia, Poggiodomo, Polino, Preci, Sant\u2019Anatolia di Narco, Scheggino, Sellano, Spoleto e Vallo di Nera che, al momento della richiesta hanno un Isee da 0 a 6mila euro, con un netto incremento rispetto al SIA nazionale che impone un Isee da 0 a 3mila euro. \u00c8 necessario non aver gi\u00e0 beneficiato del SIA e di altri aiuti legati al sisma e avere almeno due anni di residenza e dimora stabile nei Comuni del cratere, a partire dalla data del sisma del 24 agosto 2016. Ai nuclei familiari che ne hanno diritto verr\u00e0 assegnato un contributo economico che equivale a quello del SIA ordinario: da 240 a 400 euro al mese, in base alla numerosit\u00e0 e alle caratteristiche della famiglia. Il beneficio decorrer\u00e0 dall\u2019ultimo bimestre del 2017, avr\u00e0 una durata massima di 12 mesi e sar\u00e0 erogato attraverso una carta prepagata, utilizzabile per l\u2019acquisto di beni di prima necessit\u00e0. Le famiglie che la richiedono s\u2019impegnano a seguire un percorso personalizzato per migliorare la loro condizione socio-economica. Le domande per accedere ai benefici possono essere presentate ai Servizi sociali del Comune di residenza, dal 2 settembre al 31 ottobre 2017.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/08/28/arriva-sia-aree-sisma-nuovo-aiuto-per-le-famiglie-in-difficolta-economica-colpite-dal-terremoto/'\ndata: 29/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-29T17:02:39+00:00", "data": {"data": "29/08/2017", "descrizione": "PERUGIA \u2013 \u201cLe famiglie in condizioni economiche disagiate, residenti nei Comuni umbri colpiti dal terremoto del 2016, potranno contare su un ulteriore supporto grazie al programma \u2018SIA Aree Sisma\u2019, che partir\u00e0 il 2 settembre prossimo con un investimento nazionale di 41 milioni di euro, relativo al Fondo nazionale per il contrasto delle povert\u00e0\u201d: lo rende noto l\u2019assessore regionale alla Salute, alla Coesione sociale e al Welfare, Luca Barberini. Chi pu\u00f2 partecipare \u201cQuesta misura \u2013 evidenzia l\u2019assessore \u2013 estende il progetto nazionale del SIA (Sostegno per l\u2019inclusione attiva) per il contrasto alle povert\u00e0 e rappresenta un intervento speciale, sollecitato dalla Regione Umbria ed emanato dal Ministero del Lavoro e delle Politiche Sociali, di concerto con il Ministero dell\u2019Economia e delle Finanze, al fine di mitigare l\u2019impatto del sisma sulle condizioni di vita, economiche e sociali delle fasce pi\u00f9 deboli della popolazione residente nelle zone terremotate\u201d. Al \u2018SIA Aree Sisma\u2019 possono partecipare le famiglie umbre residenti nei Comuni di Arrone, Cascia, Cerreto di Spoleto, Ferentillo, Montefranco, Monteleone di Spoleto, Norcia, Poggiodomo, Polino, Preci, Sant\u2019Anatolia di Narco, Scheggino, Sellano, Spoleto e Vallo di Nera che, al momento della richiesta hanno un Isee da 0 a 6mila euro, con un netto incremento rispetto al SIA nazionale che impone un Isee da 0 a 3mila euro. \u00c8 necessario non aver gi\u00e0 beneficiato del SIA e di altri aiuti legati al sisma e avere almeno due anni di residenza e dimora stabile nei Comuni del cratere, a partire dalla data del sisma del 24 agosto 2016. Ai nuclei familiari che ne hanno diritto verr\u00e0 assegnato un contributo economico che equivale a quello del SIA ordinario: da 240 a 400 euro al mese, in base alla numerosit\u00e0 e alle caratteristiche della famiglia. Il beneficio decorrer\u00e0 dall\u2019ultimo bimestre del 2017, avr\u00e0 una durata massima di 12 mesi e sar\u00e0 erogato attraverso una carta prepagata, utilizzabile per l\u2019acquisto di beni di prima necessit\u00e0. Le famiglie che la richiedono s\u2019impegnano a seguire un percorso personalizzato per migliorare la loro condizione socio-economica. Le domande per accedere ai benefici possono essere presentate ai Servizi sociali del Comune di residenza, dal 2 settembre al 31 ottobre 2017.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/08/28/arriva-sia-aree-sisma-nuovo-aiuto-per-le-famiglie-in-difficolta-economica-colpite-dal-terremoto/", "titolo": "Arriva \u2018Sia aree sisma\u2019, nuovo aiuto per le famiglie in difficolt\u00e0 economica colpite dal terremoto"}, "id": 253736704, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3340, "state": "open", "title": "Arriva \u2018Sia aree sisma\u2019, nuovo aiuto per le famiglie in difficolt\u00e0 economica colpite dal terremoto", "updated_at": "2017-08-30T12:08:25+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3340"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Solidariet\u00e0 post sisma, 300 motociclisti in sella per Castelluccio di Norcia'\ndescrizione: 'CASTELLUCCIO DI NORCIA \u2013 Domenica 27 agosto si \u00e8 svolta la manifestazione \u201cIn Moto Per Castelluccio\u201d, promossa da \u201cPer La Vita di Castelluccio di Norcia Onlus\u201d, pro\u00adloco di Castelluccio, associazione \u201cMotociclisti Non Agitati\u201d, motoclub \u201cCitt\u00e0 di Assisi\u201d, motoclub \u201cChiodo Fisso\u201d, \u201cGuzzi Club Ravenna\u201d, \u201cVespa Club Fratta\u201d e motoclub \u201cSvalvolati\u201d di Novellara, in collaborazione con il gruppo comunale di Protezione Civile di Umbertide, Radio Onda Libera e il patrocinio di Regione dell\u2019Umbria, Comune di Norcia e Comune di Umbertide. In tantissimi La carovana \u00e8 partita da Umbertide con una grande adesione di motociclisti, 230 moto e 350 persone, provenienti da tutta Italia (Puglia, Calabria, Abruzzo, Molise, Marche, Toscana, Emilia Romagna, Veneto, Trentino, Lombardia e naturalmente Umbria) percorrendo le strade Umbre fino a raggiungere la frazione Borgo Cerreto sulla Tre Valli Umbre, per una sosta tecnica, dove il sindaco di Cerreto di Spoleto, Luciano Campana anche lui motociclista, ha voluto essere con presente per un saluto solidale e mettendo a disposizione gli spazi necessari per la sosta. Ripartito, il gruppo \u00e8 transitato a Norcia costeggiando il centro storico martoriato dal terremoto e proseguendo poi per Castelluccio, una piccola sosta sul Pian Grande per poi arrivare al borgo, dove i motociclisti, con grande rispetto, hanno sostato, restando felicemente gratificati per l\u2019accoglienza che le persone presenti, i residenti, i turisti ed i ristoratori.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/08/29/solidarieta-post-sisma-300-motociclisti-in-sella-per-castelluccio-di-norcia/'\ndata: 29/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-29T17:00:27+00:00", "data": {"data": "29/08/2017", "descrizione": "CASTELLUCCIO DI NORCIA \u2013 Domenica 27 agosto si \u00e8 svolta la manifestazione \u201cIn Moto Per Castelluccio\u201d, promossa da \u201cPer La Vita di Castelluccio di Norcia Onlus\u201d, pro\u00adloco di Castelluccio, associazione \u201cMotociclisti Non Agitati\u201d, motoclub \u201cCitt\u00e0 di Assisi\u201d, motoclub \u201cChiodo Fisso\u201d, \u201cGuzzi Club Ravenna\u201d, \u201cVespa Club Fratta\u201d e motoclub \u201cSvalvolati\u201d di Novellara, in collaborazione con il gruppo comunale di Protezione Civile di Umbertide, Radio Onda Libera e il patrocinio di Regione dell\u2019Umbria, Comune di Norcia e Comune di Umbertide. In tantissimi La carovana \u00e8 partita da Umbertide con una grande adesione di motociclisti, 230 moto e 350 persone, provenienti da tutta Italia (Puglia, Calabria, Abruzzo, Molise, Marche, Toscana, Emilia Romagna, Veneto, Trentino, Lombardia e naturalmente Umbria) percorrendo le strade Umbre fino a raggiungere la frazione Borgo Cerreto sulla Tre Valli Umbre, per una sosta tecnica, dove il sindaco di Cerreto di Spoleto, Luciano Campana anche lui motociclista, ha voluto essere con presente per un saluto solidale e mettendo a disposizione gli spazi necessari per la sosta. Ripartito, il gruppo \u00e8 transitato a Norcia costeggiando il centro storico martoriato dal terremoto e proseguendo poi per Castelluccio, una piccola sosta sul Pian Grande per poi arrivare al borgo, dove i motociclisti, con grande rispetto, hanno sostato, restando felicemente gratificati per l\u2019accoglienza che le persone presenti, i residenti, i turisti ed i ristoratori.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/08/29/solidarieta-post-sisma-300-motociclisti-in-sella-per-castelluccio-di-norcia/", "titolo": "Solidariet\u00e0 post sisma, 300 motociclisti in sella per Castelluccio di Norcia"}, "id": 253736100, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3338, "state": "open", "title": "Solidariet\u00e0 post sisma, 300 motociclisti in sella per Castelluccio di Norcia", "updated_at": "2017-08-30T12:10:04+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3338"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.410185", "42.769944"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Triangolare Solidale - Acquasanta Terme'\ndata_evento: 09/09/2017\nora_evento: '16:00'\npromotore: 'Acquasanta Calcio 1971'\ndescrizione: 'SABATO 9 SETTEMBRE 2017 TRIANGOLARE DI SOLIDARIET\u00c0 PRESSO IL CAMPO SPORTIVO COMUNALE \" M.CARNICELLI \" LOC CAGNANO DI ACQUASANTA TERME AMATRICE - TERAMO STAZIONE - ACQUASANTACALCIO 1971 INGRESSO GRATUITO - OFFERTA LIBERA PROGRAMMA ORE 16:00 PARTITA CATEGORIA ESORDIENTI ORE 17:00 PARTITA CATEGORIA PULCINI ORE 18:00 INIZIO TRIANGOLARE PRIME SQUADRE. NELL AREA DEL CAMPO SPORTIVO SAR\u00c0 ALLESTITO UN PUNTO RISTORO.'\nindirizzo: 'Strada Statale 4 Via Salaria, Acquasanta Terme, Ascoli Piceno, Marche, 63095, Italia'\nlat: '42.769944'\nlon: '13.410185'\nlink: 'https://www.facebook.com/Acquasantacalcio/posts/1688843014479339'\ndata: 28/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-28T13:48:25+00:00", "data": {"data": "28/08/2017", "data_evento": "09/09/2017", "descrizione": "SABATO 9 SETTEMBRE 2017 TRIANGOLARE DI SOLIDARIET\u00c0 PRESSO IL CAMPO SPORTIVO COMUNALE \" M.CARNICELLI \" LOC CAGNANO DI ACQUASANTA TERME AMATRICE - TERAMO STAZIONE - ACQUASANTACALCIO 1971 INGRESSO GRATUITO - OFFERTA LIBERA PROGRAMMA ORE 16:00 PARTITA CATEGORIA ESORDIENTI ORE 17:00 PARTITA CATEGORIA PULCINI ORE 18:00 INIZIO TRIANGOLARE PRIME SQUADRE. NELL AREA DEL CAMPO SPORTIVO SAR\u00c0 ALLESTITO UN PUNTO RISTORO.", "indirizzo": "Strada Statale 4 Via Salaria, Acquasanta Terme, Ascoli Piceno, Marche, 63095, Italia", "lat": "42.769944", "link": "https://www.facebook.com/Acquasantacalcio/posts/1688843014479339", "lon": "13.410185", "ora_evento": "16:00", "promotore": "Acquasanta Calcio 1971", "titolo_evento": "Triangolare Solidale - Acquasanta Terme"}, "id": 253334615, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Facebook"], "milestone": null, "number": 3336, "state": "open", "title": "Triangolare Solidale - Acquasanta Terme", "updated_at": "2017-08-28T13:49:21+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3336"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: Futurando\ndata_evento: 16/09/2017\nora_evento: '10:00'\npromotore: 'Villa Taticchi/Associazione Lumi/Associazione Canapamo/Associazione Wiki Gaia'\ndescrizione: \"Futurando, festival della sostenibilit\u00e0 quest\u2019anno si dedica pi\u00f9 specificamente ai modi di abitare del futuro e la possibile ricostruzione intelligente.\\LTutte le informazioni a www.futurando.world Perugia 16-17 settembre 2017 Per conoscere nuove tecnologie e metodi, per vedere esempi di materiali e strutture, ascoltare le esperienze di chi sta ricostruendo con sistemi ecologici e antisismici d\u2019avanguardia. \\_ Futurando,\\_costruendo il futuro dal campo alla casa\\_si concentrer\u00e0 sugli esempi di nuova edilizia ad alta tecnologia ecologica e di come questi siano l\u2019anello finale di una catena virtuosa che parte dalla produzione delle materie prime e utilizzazione di materiali naturali, passando per le fasi di lavorazione di queste per finire nella realizzazione di edifici sani, autosufficienti, ecologici, antisismici e a basso impatto ambientale. Ci si concentrer\u00e0 in particolare sulla canapa e le sue potenziali ramificazioni. \\_ In una serie di mini-conferenze, professionisti e aziende presenteranno i loro progetti, dai materiali stessi ad esempi del loro utilizzo in costruzioni ecologiche ed antisismiche realizzate in centro Italia. Ci si allaccer\u00e0 anche a progetti in corso o in via di sviluppo che pensano alla ricostruzione post-terremoto in un modo organico, combinando produzione agricola e artigianale con la costruzione di edifici ecologici, antisismici ed autosufficienti, utilizzando materiali locali, tecniche tradizionali combinate alle pi\u00f9 avanzate tecnologie costruttive disponibili e al contempo creando professionalit\u00e0 e opportunit\u00e0.\"\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: 'http://www.futurando.world'\ndata: 27/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-27T11:42:02+00:00", "data": {"data": "27/08/2017", "data_evento": "16/09/2017", "descrizione": "Futurando, festival della sostenibilit\u00e0 quest\u2019anno si dedica pi\u00f9 specificamente ai modi di abitare del futuro e la possibile ricostruzione intelligente.\u2028Tutte le informazioni a www.futurando.world Perugia 16-17 settembre 2017 Per conoscere nuove tecnologie e metodi, per vedere esempi di materiali e strutture, ascoltare le esperienze di chi sta ricostruendo con sistemi ecologici e antisismici d\u2019avanguardia. \u00a0 Futurando,\u00a0costruendo il futuro dal campo alla casa\u00a0si concentrer\u00e0 sugli esempi di nuova edilizia ad alta tecnologia ecologica e di come questi siano l\u2019anello finale di una catena virtuosa che parte dalla produzione delle materie prime e utilizzazione di materiali naturali, passando per le fasi di lavorazione di queste per finire nella realizzazione di edifici sani, autosufficienti, ecologici, antisismici e a basso impatto ambientale. Ci si concentrer\u00e0 in particolare sulla canapa e le sue potenziali ramificazioni. \u00a0 In una serie di mini-conferenze, professionisti e aziende presenteranno i loro progetti, dai materiali stessi ad esempi del loro utilizzo in costruzioni ecologiche ed antisismiche realizzate in centro Italia. Ci si allaccer\u00e0 anche a progetti in corso o in via di sviluppo che pensano alla ricostruzione post-terremoto in un modo organico, combinando produzione agricola e artigianale con la costruzione di edifici ecologici, antisismici ed autosufficienti, utilizzando materiali locali, tecniche tradizionali combinate alle pi\u00f9 avanzate tecnologie costruttive disponibili e al contempo creando professionalit\u00e0 e opportunit\u00e0.", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "http://www.futurando.world", "lon": "", "ora_evento": "10:00", "promotore": "Villa Taticchi/Associazione Lumi/Associazione Canapamo/Associazione Wiki Gaia", "titolo_evento": "Futurando"}, "id": 253158501, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3335, "state": "open", "title": "Al Festival Futurando si parla di Ricostruzione sostenibile, Perugia 16-17 settembre ", "updated_at": "2017-08-27T15:22:25+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3335"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '\"A proposito di terremoto corre voce che\u2026\", il questionario @ingv per raccogliere voci e rumors sul terremoto'\ndescrizione: 'In questi mesi sono state tante le fake news, bufale e false notizie che si sono rincorse dopo le scosse sismiche. \"A proposito di terremoto corre voce che\u2026\" \u00e8 il questionario messo a punto da Ingv per raccogliere e studiare le voci e i rumors sui terremoti. Al link il questionario online che \u00e8 aperto a tutti.'\nlink: 'https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd7n4Les14sOopYY_Q3CcLYfM5P9vEZYolAPXo54RV9bvyvVw/viewform'\ndata: 25/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-25T14:06:12+00:00", "data": {"data": "25/08/2017", "descrizione": "In questi mesi sono state tante le fake news, bufale e false notizie che si sono rincorse dopo le scosse sismiche. \"A proposito di terremoto corre voce che\u2026\" \u00e8 il questionario messo a punto da Ingv per raccogliere e studiare le voci e i rumors sui terremoti. Al link il questionario online che \u00e8 aperto a tutti.", "link": "https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSd7n4Les14sOopYY_Q3CcLYfM5P9vEZYolAPXo54RV9bvyvVw/viewform", "titolo": "\"A proposito di terremoto corre voce che\u2026\", il questionario @ingv per raccogliere voci e rumors sul terremoto"}, "id": 252911527, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Bufale", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3334, "state": "open", "title": "\"A proposito di terremoto corre voce che\u2026\", questionario di INGV per raccogliere voci e rumors sul terremoto", "updated_at": "2017-08-25T14:17:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3334"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '27 agosto: una giornata con il CAI sui #MontiSibillini per promuovere la ripresa post sisma'\ndescrizione: 'Una giornata aperta a tutti da trascorrere nel Parco Nazionale dei Monti Sibillini per promuovere la consapevolezza del valore dell''ambiente montano e delle necessit\u00e0 di un ripristino tempestivo ed efficace dei luoghi, della viabilit\u00e0, delle attivit\u00e0 tradizionali e della vita sociale dopo il terremoto. Sono questi gli obiettivi della tappa marchigiana dell''edizione 2017 del progetto internazionale \u201cRespect the Mountains\u201d che il Club alpino italiano e l''Union Internationale des Associations d''Alpinisme (UIAA) hanno in programma domenica 27 agosto tra Fiastra e Visso, in provincia di Macerata. La mattinata sar\u00e0 dedicata alla frequentazione dei sentieri percorribili nel Parco Nazionale dei Monti Sibillini per rilanciare il turismo sostenibile nella zona, con un''escursione alle Lame Rosse (partenza da Fiastra ore 9). Il pomeriggio prevede una visita agli allevamenti per poi raggiungere Visso, dove la sede istituzionale del Parco \u00e8 stata danneggiata dal sisma costringendo l''Ente ad aprire sedi temporanee in pi\u00f9 localit\u00e0 (Visso, Foligno e Tolentino). I temi andranno dalle produzioni locali alla viabilit\u00e0, dal ripristino dei luoghi al ruolo del Parco. Le attivit\u00e0 si concluderanno alle 17.'\nlink: 'https://www.caitorino.it/news/2017/08/22/monti-sibillini-una-giornata-internazionalen-sui-sentieri-promuovere-la-ripresa-post-sisma-attraverso-la-montagna/'\ndata: 25/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-25T08:24:00+00:00", "data": {"data": "25/08/2017", "descrizione": "Una giornata aperta a tutti da trascorrere nel Parco Nazionale dei Monti Sibillini per promuovere la consapevolezza del valore dell'ambiente montano e delle necessit\u00e0 di un ripristino tempestivo ed efficace dei luoghi, della viabilit\u00e0, delle attivit\u00e0 tradizionali e della vita sociale dopo il terremoto. Sono questi gli obiettivi della tappa marchigiana dell'edizione 2017 del progetto internazionale \u201cRespect the Mountains\u201d che il Club alpino italiano e l'Union Internationale des Associations d'Alpinisme (UIAA) hanno in programma domenica 27 agosto tra Fiastra e Visso, in provincia di Macerata. La mattinata sar\u00e0 dedicata alla frequentazione dei sentieri percorribili nel Parco Nazionale dei Monti Sibillini per rilanciare il turismo sostenibile nella zona, con un'escursione alle Lame Rosse (partenza da Fiastra ore 9). Il pomeriggio prevede una visita agli allevamenti per poi raggiungere Visso, dove la sede istituzionale del Parco \u00e8 stata danneggiata dal sisma costringendo l'Ente ad aprire sedi temporanee in pi\u00f9 localit\u00e0 (Visso, Foligno e Tolentino). I temi andranno dalle produzioni locali alla viabilit\u00e0, dal ripristino dei luoghi al ruolo del Parco. Le attivit\u00e0 si concluderanno alle 17.", "link": "https://www.caitorino.it/news/2017/08/22/monti-sibillini-una-giornata-internazionalen-sui-sentieri-promuovere-la-ripresa-post-sisma-attraverso-la-montagna/", "titolo": "27 agosto: una giornata con il CAI sui #MontiSibillini per promuovere la ripresa post sisma"}, "id": 252830518, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3333, "state": "open", "title": "27 agosto: una giornata con il CAI sui #MontiSibillini per promuovere la ripresa post sisma", "updated_at": "2017-08-25T20:02:08+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3333"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Da Eva, visitatori, volontari e viandanti'\r\ndescrizione: 'Un\u2019idea per l\u2019estate? Andate a Pescomaggiore, il borgo abruzzese distrutto dal terremoto dell\u2019Aquila e ricostruito dal basso, l\u2019ecovillaggio autocostruito dai residenti su terreni concessi in comodato, \u00e8 composto da case antisismiche con un minimo impatto ambientale e un costo pari ad 1/5 degli appartamenti del progetto C.A.S.E. A Eva (Eco villaggio autocostruito) in quest\u2019estate la comunit\u00e0 accoglie gruppi, chi vuole dare una mano e chi sceglie anche solo di passare di l\u00e0 per star bene insieme. Qui trovate i recapiti'\r\nlink: 'https://comune-info.net/2017/08/un-ecovillaggio-re-esistere-al-sisma/'\r\ndata: 24/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-24T16:19:29+00:00", "data": {"data": "24/08/2017", "descrizione": "Un\u2019idea per l\u2019estate? Andate a Pescomaggiore, il borgo abruzzese distrutto dal terremoto dell\u2019Aquila e ricostruito dal basso, l\u2019ecovillaggio autocostruito dai residenti su terreni concessi in comodato, \u00e8 composto da case antisismiche con un minimo impatto ambientale e un costo pari ad 1/5 degli appartamenti del progetto C.A.S.E. A Eva (Eco villaggio autocostruito) in quest\u2019estate la comunit\u00e0 accoglie gruppi, chi vuole dare una mano e chi sceglie anche solo di passare di l\u00e0 per star bene insieme. Qui trovate i recapiti", "link": "https://comune-info.net/2017/08/un-ecovillaggio-re-esistere-al-sisma/", "titolo": "Da Eva, visitatori, volontari e viandanti"}, "id": 252655585, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Facebook", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3332, "state": "open", "title": "Eva (Eco villaggio autocostruito): visitatori, volontari e viandanti a #Pescomaggiore", "updated_at": "2017-08-24T16:27:24+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3332"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Bando Anci per finanziare progetti di ricostruzione con il crowdfunding'\ndescrizione: 'Si apre oggi 24 agosto il bando di Anci \"Anci Crowd - Sisma Centro Italia\" rivolto ai Comuni del Centro Italia colpiti dal terremoto. Il bando ha lo scopo di finanziare progetti di ricostruione e far ripartire le comunit\u00e0 locali. Anci mette a disposizione del bando 700mila euro. I contributi saranno assegnati ai progetti selezionati solo al raggiungimento del 50% del budget attraverso una campagna di crowdfunding sulla piattaforma Eppela (durata della campagna 90 giorni). E'' possibile presentare domanda di partecipazione entro il 31 ottobre 2017. Per il testo del bando e per partecipare vedi link.'\nlink: 'https://www.eppela.com/it/mentors/anci-crowd'\ndata: 24/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-24T09:20:06+00:00", "data": {"data": "24/08/2017", "descrizione": "Si apre oggi 24 agosto il bando di Anci \"Anci Crowd - Sisma Centro Italia\" rivolto ai Comuni del Centro Italia colpiti dal terremoto. Il bando ha lo scopo di finanziare progetti di ricostruione e far ripartire le comunit\u00e0 locali. Anci mette a disposizione del bando 700mila euro. I contributi saranno assegnati ai progetti selezionati solo al raggiungimento del 50% del budget attraverso una campagna di crowdfunding sulla piattaforma Eppela (durata della campagna 90 giorni). E' possibile presentare domanda di partecipazione entro il 31 ottobre 2017. Per il testo del bando e per partecipare vedi link.", "link": "https://www.eppela.com/it/mentors/anci-crowd", "titolo": "Bando Anci per finanziare progetti di ricostruzione con il crowdfunding"}, "id": 252538521, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Raccolte Fondi"], "milestone": "1 novembre 2017", "number": 3330, "state": "open", "title": "Bando Anci per finanziare progetti di ricostruzione con il crowdfunding", "updated_at": "2017-08-24T09:20:46+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3330"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.2245669", "43.1380016"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3204283973'\r\nemail: caldarola_volley@libero.it\r\ncosa: 'Container/modulo prefabbricato circa 35 mq'\r\ndescrizione: 'Salve, sono il Presidente dell''A.D.U.S. Caldarola Volley in Provincia di Macerata. Avremmo bisogno di un modulo/container di circa 35 mq per riporre tutta la nostra attrezzatura presente nella sede sociale purtroppo in zona rossa e inagibile. Chiunque abbia la possibilit\u00e0 di aiutarci in qualche maniera mi contatti!! Grazie.'\r\nindirizzo: 'Via Pallotta, Caldarola, MC, Marche, Italia'\r\nlat: '43.1380016'\r\nlon: '13.2245669'\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 23/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-23T09:43:57+00:00", "data": {"cosa": "Container/modulo prefabbricato circa 35 mq", "data": "23/08/2017", "descrizione": "Salve, sono il Presidente dell'A.D.U.S. Caldarola Volley in Provincia di Macerata. Avremmo bisogno di un modulo/container di circa 35 mq per riporre tutta la nostra attrezzatura presente nella sede sociale purtroppo in zona rossa e inagibile. Chiunque abbia la possibilit\u00e0 di aiutarci in qualche maniera mi contatti!! Grazie.", "email": "caldarola_volley@libero.it", "immagine": "", "indirizzo": "Via Pallotta, Caldarola, MC, Marche, Italia", "lat": "43.1380016", "link": "", "lon": "13.2245669", "tel": "3204283973"}, "id": 252221886, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3329, "state": "open", "title": "Associazione di #Caldarola (Mc) cerca container/modulo prefabbricato", "updated_at": "2017-08-23T10:20:08+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3329"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3268587", "42.8991551"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'VIVERE LA RICOSTRUZIONE'\ndata_evento: 01/09/2017\nora_evento: '16:00'\npromotore: 'GAIA PROGETTI'\ndescrizione: 'Venerd\u00ec 1\u00b0 settembre presso l''hotel Monti Azzurri di Montemonaco (AP), i tecnici dello studio Gaia Progetti, esperti nella ricostruzione di edifici gravemente colpiti da eventi sismici, terranno una conferenza aperta a tutti per esporre le proprie esperienze in ambito sismico. Nell''occasione saranno esposti interventi realizzati e verra illustrato in maniera esaustiva come si sviluppa una pratica per la richiesa del contributo. Per ogni ulteriore informazione si prega di contattare lo studio all''indirizzo email: info@gaiaprogetti.com'\nindirizzo: 'Strada Provinciale 83 Subappennina, Montemonaco, Ascoli Piceno, Marche, Italia'\nlat: '42.8991551'\nlon: '13.3268587'\nlink: ''\ndata: 21/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-21T21:49:01+00:00", "data": {"data": "21/08/2017", "data_evento": "01/09/2017", "descrizione": "Venerd\u00ec 1\u00b0 settembre presso l'hotel Monti Azzurri di Montemonaco (AP), i tecnici dello studio Gaia Progetti, esperti nella ricostruzione di edifici gravemente colpiti da eventi sismici, terranno una conferenza aperta a tutti per esporre le proprie esperienze in ambito sismico. Nell'occasione saranno esposti interventi realizzati e verra illustrato in maniera esaustiva come si sviluppa una pratica per la richiesa del contributo. Per ogni ulteriore informazione si prega di contattare lo studio all'indirizzo email: info@gaiaprogetti.com", "indirizzo": "Strada Provinciale 83 Subappennina, Montemonaco, Ascoli Piceno, Marche, Italia", "lat": "42.8991551", "link": "", "lon": "13.3268587", "ora_evento": "16:00", "promotore": "GAIA PROGETTI", "titolo_evento": "VIVERE LA RICOSTRUZIONE"}, "id": 251780515, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3328, "state": "open", "title": "VIVERE LA RICOSTRUZIONE", "updated_at": "2017-08-21T23:27:41+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3328"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Corpo europeo di solidariet\u00e0: primi volontari in Italia a #Norcia'\ndescrizione: 'Il 17 agosto scorso \u00e8 arrivato a Norcia il primo gruppo di volontari del corpo europeo di solidariet\u00e0 per aiutare a riparare i danni e ripristinare i servizi sociali per le comunit\u00e0 locali colpite dai gravi terremoti verificatisi nella regione un anno fa. I 16 giovani volontari del corpo europeo di solidariet\u00e0 che partecipano al progetto \"Giovent\u00f9 europea per Norcia\" guidato dall''organizzazione italiana \"Kora\" contribuiranno a ricostruire gli edifici storici gravemente danneggiati dal terremoto, fra i quali la basilica di San Benedetto e il monastero dei Benedettini. Essi collaboreranno inoltre con i giovani e gli anziani di Norcia, organizzando seminari, attivit\u00e0 all''aperto e manifestazioni culturali.'\nlink: 'http://www.esseciblog.it/esseciblog/2017/08/corpo-europeo-di-solidariet%C3%A0-primi-volontari-in-italia-a-norcia.html'\ndata: 21/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-21T06:51:55+00:00", "data": {"data": "21/08/2017", "descrizione": "Il 17 agosto scorso \u00e8 arrivato a Norcia il primo gruppo di volontari del corpo europeo di solidariet\u00e0 per aiutare a riparare i danni e ripristinare i servizi sociali per le comunit\u00e0 locali colpite dai gravi terremoti verificatisi nella regione un anno fa. I 16 giovani volontari del corpo europeo di solidariet\u00e0 che partecipano al progetto \"Giovent\u00f9 europea per Norcia\" guidato dall'organizzazione italiana \"Kora\" contribuiranno a ricostruire gli edifici storici gravemente danneggiati dal terremoto, fra i quali la basilica di San Benedetto e il monastero dei Benedettini. Essi collaboreranno inoltre con i giovani e gli anziani di Norcia, organizzando seminari, attivit\u00e0 all'aperto e manifestazioni culturali.", "link": "http://www.esseciblog.it/esseciblog/2017/08/corpo-europeo-di-solidariet%C3%A0-primi-volontari-in-italia-a-norcia.html", "titolo": "Corpo europeo di solidariet\u00e0: primi volontari in Italia a #Norcia"}, "id": 251564752, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3326, "state": "open", "title": "Corpo europeo di solidariet\u00e0: primi volontari in Italia a #Norcia", "updated_at": "2017-08-21T07:27:49+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3326"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'A #Fiastra il 23 agosto la consegna delle primi 10 #Sae'\ndescrizione: '17/08/2017 - Mercoled\u00ec prossimo, 23 agosto, verranno consegnate le chiavi delle prime dieci SAE (Soluzioni Abitative di Emergenza) del territorio del comune di Fiastra, realizzate nell''area di Polverina. Luned\u00ec 21 invece si proceder\u00e0 con l\u2019assegnazione delle casette dell\u2019area SAE di Acquacanina e San Lorenzo ed entro la fine agosto verranno occupati anche gli appartamenti dell\u2019area di Fiegni che sono stati gi\u00e0 assegnati. L\u2019area SAE di Fiastra, dove trovano posto 24 appartamenti, verr\u00e0 consegnata entro il mese di ottobre, rispettando cos\u00ec le previsioni del crono programma divulgato qualche mese fa dalla Protezione Civile. Si allungano, invece, i tempi di realizzazione della scuola. A seguito delle indagini geologiche, infatti, la ditta che ha in carico la costruzione del nuovo complesso scolastico sta studiando delle soluzioni consone per risolvere alcuni problemi tecnici che si sono presentati. Di concerto con le famiglie degli alunni, quindi, \u00e8 stato deciso di allestire uno spazio provvisorio presso il modulo polivalente e a breve inizieranno i lavori per riadattare gli spazi in maniera opportuna e consentire, cos\u00ec, il regolare avvio dell\u2019anno scolastico.'\nlink: 'http://www.viverecamerino.it/2017/08/18/prime-sae-del-maceratese-a-polverina-si-allungano-i-tempi-per-la-nuova-scuola-di-fiastra/650112/'\ndata: 19/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-19T14:34:14+00:00", "data": {"data": "19/08/2017", "descrizione": "17/08/2017 - Mercoled\u00ec prossimo, 23 agosto, verranno consegnate le chiavi delle prime dieci SAE (Soluzioni Abitative di Emergenza) del territorio del comune di Fiastra, realizzate nell'area di Polverina. Luned\u00ec 21 invece si proceder\u00e0 con l\u2019assegnazione delle casette dell\u2019area SAE di Acquacanina e San Lorenzo ed entro la fine agosto verranno occupati anche gli appartamenti dell\u2019area di Fiegni che sono stati gi\u00e0 assegnati. L\u2019area SAE di Fiastra, dove trovano posto 24 appartamenti, verr\u00e0 consegnata entro il mese di ottobre, rispettando cos\u00ec le previsioni del crono programma divulgato qualche mese fa dalla Protezione Civile. Si allungano, invece, i tempi di realizzazione della scuola. A seguito delle indagini geologiche, infatti, la ditta che ha in carico la costruzione del nuovo complesso scolastico sta studiando delle soluzioni consone per risolvere alcuni problemi tecnici che si sono presentati. Di concerto con le famiglie degli alunni, quindi, \u00e8 stato deciso di allestire uno spazio provvisorio presso il modulo polivalente e a breve inizieranno i lavori per riadattare gli spazi in maniera opportuna e consentire, cos\u00ec, il regolare avvio dell\u2019anno scolastico.", "link": "http://www.viverecamerino.it/2017/08/18/prime-sae-del-maceratese-a-polverina-si-allungano-i-tempi-per-la-nuova-scuola-di-fiastra/650112/", "titolo": "A #Fiastra il 23 agosto la consegna delle primi 10 #Sae"}, "id": 251428760, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3325, "state": "open", "title": "A #Fiastra 23 agosto consegna delle prime 10 #Sae", "updated_at": "2017-08-19T14:36:28+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3325"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Sisma: organizzazione anno scolastico 2017/2018 alla luce delle nuove direttive ministeriali'\ndescrizione: 'Con l\u2019approvazione definitiva, nei giorni scorsi, da parte del Parlamento del cosiddetto \u201cdecreto Sud\u201d, sono stati prorogati, anche per la scuola, gli effetti del decreto legge (189/2016) con cui, lo scorso ottobre, erano stati individuati gli interventi urgenti in favore delle popolazioni colpite dal sisma dell\u2019Italia centrale. In particolare, questo nuovo provvedimento consentir\u00e0, per il prossimo anno scolastico, di istituire ulteriori posti di personale, sia docente che ATA, per le scuole interessate dal terremoto (sia perch\u00e9 danneggiate, sia perch\u00e9 ospitano studenti che hanno subito le conseguenze del sisma) per far fronte alle esigenze aggiuntive rappresentate dagli Amministratori e dalle popolazioni locali. La Regione Marche e l\u2019Ufficio Scolastico Regionale per le Marche (USR), anche a seguito del confronto avviato sul tema con le organizzazioni sindacali del settore, si sono incontrati lo scorso 9 agosto per valutare le opportunit\u00e0 offerte e individuato i possibili criteri con cui procedere alla verifica delle esigenze espresse e alla conseguente assegnazione dei posti. Per quanto riguarda il fabbisogno di personale ATA, l\u2019USR riaprir\u00e0 alle scuole l\u2019applicazione web dalla quale rilevare le ulteriori necessit\u00e0 in ragione del mutamento della logistica e dell\u2019organizzazione didattica. Quanto ai docenti, i criteri ipotizzati per assegnare i nuovi posti fanno riferimento a: presenza di un numero alunni / classe superiore ai limiti massimi previsti dal DPR 81; presenza di un numero di alunni classi superiore allo standard consigliato dal DPR 81; impossibilit\u00e0 di soddisfare l\u2019esigenza di eventuali rientri con le dotazioni gi\u00e0 assegnate; verificarsi di situazioni in cui gli alunni hanno dovuto cambiare sede scolastica per mancanza della classe a causa del mancato raggiungimento del numero minimo di alunni per classe per migrazione della popolazione; ripristino della classe a favore degli alunni che sono confluiti in pluriclassi a causa del mancato raggiungimento del numero minimo di alunni per classe per migrazione della popolazione; ampliamento del tempo scuola all\u2019infanzia nei plessi a cui \u00e8 stata assegnata una sezione antimeridiana per il numero esiguo di iscritti a causa migrazione della popolazione; mancata assegnazione del tempo pieno o prolungato richiesto, magari, anche in ragione di esigenze determinate proprio dagli eventi sismici per carenza di organico; necessit\u00e0 di sdoppiare le classi in relazione alla sicurezza degli edifici scolastici.'\nlink: 'http://www.regione.marche.it/News-ed-Eventi/Post/32039/Sisma-organizzazione-anno-scolastico-2017-2018-alla-luce-delle-nuove-direttive-ministeriali'\ndata: 19/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-19T13:16:13+00:00", "data": {"data": "19/08/2017", "descrizione": "Con l\u2019approvazione definitiva, nei giorni scorsi, da parte del Parlamento del cosiddetto \u201cdecreto Sud\u201d, sono stati prorogati, anche per la scuola, gli effetti del decreto legge (189/2016) con cui, lo scorso ottobre, erano stati individuati gli interventi urgenti in favore delle popolazioni colpite dal sisma dell\u2019Italia centrale. In particolare, questo nuovo provvedimento consentir\u00e0, per il prossimo anno scolastico, di istituire ulteriori posti di personale, sia docente che ATA, per le scuole interessate dal terremoto (sia perch\u00e9 danneggiate, sia perch\u00e9 ospitano studenti che hanno subito le conseguenze del sisma) per far fronte alle esigenze aggiuntive rappresentate dagli Amministratori e dalle popolazioni locali. La Regione Marche e l\u2019Ufficio Scolastico Regionale per le Marche (USR), anche a seguito del confronto avviato sul tema con le organizzazioni sindacali del settore, si sono incontrati lo scorso 9 agosto per valutare le opportunit\u00e0 offerte e individuato i possibili criteri con cui procedere alla verifica delle esigenze espresse e alla conseguente assegnazione dei posti. Per quanto riguarda il fabbisogno di personale ATA, l\u2019USR riaprir\u00e0 alle scuole l\u2019applicazione web dalla quale rilevare le ulteriori necessit\u00e0 in ragione del mutamento della logistica e dell\u2019organizzazione didattica. Quanto ai docenti, i criteri ipotizzati per assegnare i nuovi posti fanno riferimento a: presenza di un numero alunni / classe superiore ai limiti massimi previsti dal DPR 81; presenza di un numero di alunni classi superiore allo standard consigliato dal DPR 81; impossibilit\u00e0 di soddisfare l\u2019esigenza di eventuali rientri con le dotazioni gi\u00e0 assegnate; verificarsi di situazioni in cui gli alunni hanno dovuto cambiare sede scolastica per mancanza della classe a causa del mancato raggiungimento del numero minimo di alunni per classe per migrazione della popolazione; ripristino della classe a favore degli alunni che sono confluiti in pluriclassi a causa del mancato raggiungimento del numero minimo di alunni per classe per migrazione della popolazione; ampliamento del tempo scuola all\u2019infanzia nei plessi a cui \u00e8 stata assegnata una sezione antimeridiana per il numero esiguo di iscritti a causa migrazione della popolazione; mancata assegnazione del tempo pieno o prolungato richiesto, magari, anche in ragione di esigenze determinate proprio dagli eventi sismici per carenza di organico; necessit\u00e0 di sdoppiare le classi in relazione alla sicurezza degli edifici scolastici.", "link": "http://www.regione.marche.it/News-ed-Eventi/Post/32039/Sisma-organizzazione-anno-scolastico-2017-2018-alla-luce-delle-nuove-direttive-ministeriali", "titolo": "Sisma: organizzazione anno scolastico 2017/2018 alla luce delle nuove direttive ministeriali"}, "id": 251424483, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3324, "state": "open", "title": "Sisma, Regione #Marche: organizzazione anno scolastico alla luce delle nuove direttive ministeriali", "updated_at": "2017-08-19T13:17:06+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3324"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Pubblicato primo rapporto del Commissario Straordinario per la ricostruzione sisma 2016'\ndescrizione: '\"L\u2019attivit\u00e0 del Commissario Straordinario ed il futuro della ricostruzione del Centro Italia: una strategia sostenibile\" questo il titolo del primo rapporto del Commissario Straordinario per la ricostruzione sisma 2016 sulle attivit\u00e0 svolte al 4 agosto 2017. Il documento con prefazione del Commissario Straordinario Errani e dei Vice Commissari delle Regioni Abruzzo, Lazio, Marche ed Umbria si compone dei seguenti tre capitoli: Cap. 1 - IL SISMA DEL CENTRO ITALIA: UNA DESCRIZIONE; Cap. 2 - DAI \u201cMODELLI DI RICOSTRUZIONE\u201d AGLI STRUMENTI DI MANAGEMENT E GOVERNANCE PER LA RICOSTRUZIONE DEL SISMA DEL CENTRO ITALIA; Cap. 3 - DAL TERRITORIO AL PATRIMONIO TERRITORIALE: UNA STRATEGIA SOSTENIBILE PER LA RICOSTRUZIONE. Al link il documento in formato pdf.'\nlink: 'http://cor.regione.abruzzo.it/index.php/documenti/category/18-download?download=237:l-attivita-del-commissario-straordinario-ed-il-futuro-della-ricostruzione-del-centro-italia-una-strategia-sostenibile-report-a-un-anno-dal-sisma-2016'\ndata: 16/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-16T20:52:51+00:00", "data": {"data": "16/08/2017", "descrizione": "\"L\u2019attivit\u00e0 del Commissario Straordinario ed il futuro della ricostruzione del Centro Italia: una strategia sostenibile\" questo il titolo del primo rapporto del Commissario Straordinario per la ricostruzione sisma 2016 sulle attivit\u00e0 svolte al 4 agosto 2017. Il documento con prefazione del Commissario Straordinario Errani e dei Vice Commissari delle Regioni Abruzzo, Lazio, Marche ed Umbria si compone dei seguenti tre capitoli: Cap. 1 - IL SISMA DEL CENTRO ITALIA: UNA DESCRIZIONE; Cap. 2 - DAI \u201cMODELLI DI RICOSTRUZIONE\u201d AGLI STRUMENTI DI MANAGEMENT E GOVERNANCE PER LA RICOSTRUZIONE DEL SISMA DEL CENTRO ITALIA; Cap. 3 - DAL TERRITORIO AL PATRIMONIO TERRITORIALE: UNA STRATEGIA SOSTENIBILE PER LA RICOSTRUZIONE. Al link il documento in formato pdf.", "link": "http://cor.regione.abruzzo.it/index.php/documenti/category/18-download?download=237:l-attivita-del-commissario-straordinario-ed-il-futuro-della-ricostruzione-del-centro-italia-una-strategia-sostenibile-report-a-un-anno-dal-sisma-2016", "titolo": "Pubblicato primo rapporto del Commissario Straordinario per la ricostruzione sisma 2016"}, "id": 250756472, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3323, "state": "open", "title": "Pubblicato primo rapporto del Commissario Straordinario per la ricostruzione sisma 2016", "updated_at": "2017-08-18T21:15:53+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3323"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Tutte le agevolazioni fiscali previste per le imprese e i cittadini colpiti dal sisma'\ndescrizione: 'Sul sito dell''agenzia di stampa Agi una ricognizione delle principali agevolazioni fiscali previste per i cittadini e le imprese colpiti dal terremoto nel Centro Italia. Si tratta, per la maggior parte, di esenzioni fiscali per le imprese e della sospensione delle imposte e degli adempimenti tributari per i cittadini. Sono 131 i Comuni danneggiati dalle forti scosse del 24 agosto e del 26 e 30 ottobre del 2016; altri 9 quelli colpiti da quella del 18 gennaio 2017. Al link tutti i dettagli.'\nlink: 'https://www.agi.it/economia/agevolazioni_esenzioni_fiscali_terremoto_cittadini_imprese-2048034/news/2017-08-15/'\ndata: 16/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-16T17:37:30+00:00", "data": {"data": "16/08/2017", "descrizione": "Sul sito dell'agenzia di stampa Agi una ricognizione delle principali agevolazioni fiscali previste per i cittadini e le imprese colpiti dal terremoto nel Centro Italia. Si tratta, per la maggior parte, di esenzioni fiscali per le imprese e della sospensione delle imposte e degli adempimenti tributari per i cittadini. Sono 131 i Comuni danneggiati dalle forti scosse del 24 agosto e del 26 e 30 ottobre del 2016; altri 9 quelli colpiti da quella del 18 gennaio 2017. Al link tutti i dettagli.", "link": "https://www.agi.it/economia/agevolazioni_esenzioni_fiscali_terremoto_cittadini_imprese-2048034/news/2017-08-15/", "titolo": "Tutte le agevolazioni fiscali previste per le imprese e i cittadini colpiti dal sisma"}, "id": 250704284, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3322, "state": "open", "title": "Tutte le agevolazioni fiscali previste per le imprese e i cittadini colpiti dal sisma", "updated_at": "2017-08-16T20:05:40+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3322"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3663796088'\r\nemail: \r\ncosa: 'Cerco aiuto, non ho pi\u00f9 nulla, ho tre bambini piccoli e mi urge un auto possibilmente familiare'\r\ndescrizione: 'Mi chiamo Saturnino Quinzi, ho 57 anni, tre figli piccoli, sono senza casa e lavoro. Abito come sfollato a Porto Sant''Elpidio presso il camping Holiday (camera 213), cerco un''auto, possibilmente familiare, e un lavoro. Ero un commerciante di pellami per calzature ma posso fare il magazziniere o altro. Vi supplico aiutateci, con 3piccoli e senza lavoro, auto, soldi, non si vive. Grazie'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 13/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-13T14:45:20+00:00", "data": {"cosa": "Cerco aiuto, non ho pi\u00f9 nulla, ho tre bambini piccoli e mi urge un auto possibilmente familiare", "data": "13/08/2017", "descrizione": "Mi chiamo Saturnino Quinzi, ho 57 anni, tre figli piccoli, sono senza casa e lavoro. Abito come sfollato a Porto Sant'Elpidio presso il camping Holiday (camera 213), cerco un'auto, possibilmente familiare, e un lavoro. Ero un commerciante di pellami per calzature ma posso fare il magazziniere o altro. Vi supplico aiutateci, con 3piccoli e senza lavoro, auto, soldi, non si vive. Grazie", "email": null, "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3663796088"}, "id": 249878014, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Cerco lavoro", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3320, "state": "closed", "title": "Sfollato a Porto Sant'Elpidio con tre bimbi cerca auto e lavoro ", "updated_at": "2017-09-30T11:47:01+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3320"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#Valnerina, l''Anas aggiudica appalti per 10 milioni'\ndescrizione: 'Prosegue la fase operativa dell\u2019opera di ripristino e ricostruzione delle strade colpite dal sisma del 30 ottobre scorso nel Centro Italia. Anas aggiudicato quattro bandi di gara del valore complessivo di oltre 10 milioni di euro, per i lavori necessari al ripristino della transitabilit\u00e0 sulla strada provinciale 209 \u201cValnerina\u201d, in prossimit\u00e0 del confine umbro-marchigiano, nel comune di Visso, in provincia di Macerata.'\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/valnerina-l-anas-aggiudica-appalti-per-10-milioni'\ndata: 11/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:34:52+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "descrizione": "Prosegue la fase operativa dell\u2019opera di ripristino e ricostruzione delle strade colpite dal sisma del 30 ottobre scorso nel Centro Italia. Anas aggiudicato quattro bandi di gara del valore complessivo di oltre 10 milioni di euro, per i lavori necessari al ripristino della transitabilit\u00e0 sulla strada provinciale 209 \u201cValnerina\u201d, in prossimit\u00e0 del confine umbro-marchigiano, nel comune di Visso, in provincia di Macerata.", "link": "https://picchionews.it/attualita/valnerina-l-anas-aggiudica-appalti-per-10-milioni", "titolo": "#Valnerina, l'Anas aggiudica appalti per 10 milioni"}, "id": 249570306, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3319, "state": "open", "title": "#Valnerina, l'Anas aggiudica appalti per 10 milioni", "updated_at": "2017-08-11T22:44:20+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3319"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Ricostruzione, ''nuovo'' cratere: ecco i contributi per traslochi e depositi'\ndescrizione: 'A fronte degli eventi sismici che si sono verificati a far data dal 24 agosto 2016, il Commissario Straordinario per la Ricostruzione Vasco Errani ha disciplinato, tra l''altro, l''erogazione di contributi a rimborso delle spese sostenute per traslochi e depositi temporanei di mobili e suppellettili trasferiti dalla propria abitazione dichiarata totalmente inagibile, con livello di danno E (ordinanza n. 21 del 28 aprile 2017, entrata in vigore il 3 maggio 2017).'\nlink: 'http://news-town.it/cronaca/17000-ricostruzione,-nuovo-cratere-ecco-i-contributi-per-traslochi-e-depositi.html'\ndata: 11/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:31:47+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "descrizione": "A fronte degli eventi sismici che si sono verificati a far data dal 24 agosto 2016, il Commissario Straordinario per la Ricostruzione Vasco Errani ha disciplinato, tra l'altro, l'erogazione di contributi a rimborso delle spese sostenute per traslochi e depositi temporanei di mobili e suppellettili trasferiti dalla propria abitazione dichiarata totalmente inagibile, con livello di danno E (ordinanza n. 21 del 28 aprile 2017, entrata in vigore il 3 maggio 2017).", "link": "http://news-town.it/cronaca/17000-ricostruzione,-nuovo-cratere-ecco-i-contributi-per-traslochi-e-depositi.html", "titolo": "Ricostruzione, 'nuovo' cratere: ecco i contributi per traslochi e depositi"}, "id": 249569706, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3318, "state": "open", "title": "Regione #Abruzzo, ricostruzione: contributi per traslochi e depositi entro 31 agosto ", "updated_at": "2017-08-11T22:44:00+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3318"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["12.3890104", "43.1119613"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Futurando festival ecosostenibilit\u00e0'\ndata_evento: 01/01/1970\nora_evento: '10:30'\npromotore: 'Francesca Taticchi in collaborazione con Italia che Cambia e le associazioni Canapamo, LUMI e  WikiGaia'\ndescrizione: 'La programmazione per il festival Futurando (Perugia 16-17 settembre) \u00e8 a buon punto. Seguite gli sviluppi su www.futurando.world diffondete e partecipate. Quest''anno il tema principale sar\u00e0 la ricostruzione post-sisma con nuove tecnologie bioarchitettoniche e la creazione di opportunit\u00e0 ecologiche sul territorio. Esempi reali di costruzioni in bioarchitettura nelle zone sismiche, realizzati e in via di realizzazione. Conferenze, presentazioni e dimostrazioni pratiche.'\nindirizzo: 'Piazza IV Novembre, Madonna Alta, Perugia, PG, Umbrien, Italien'\nlat: '43.1119613'\nlon: '12.3890104'\nlink: 'https://www.futurando.world/'\ndata: 11/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:29:31+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "La programmazione per il festival Futurando (Perugia 16-17 settembre) \u00e8 a buon punto. Seguite gli sviluppi su www.futurando.world diffondete e partecipate. Quest'anno il tema principale sar\u00e0 la ricostruzione post-sisma con nuove tecnologie bioarchitettoniche e la creazione di opportunit\u00e0 ecologiche sul territorio. Esempi reali di costruzioni in bioarchitettura nelle zone sismiche, realizzati e in via di realizzazione. Conferenze, presentazioni e dimostrazioni pratiche.", "indirizzo": "Piazza IV Novembre, Madonna Alta, Perugia, PG, Umbrien, Italien", "lat": "43.1119613", "link": "https://www.futurando.world/", "lon": "12.3890104", "ora_evento": "10:30", "promotore": "Francesca Taticchi in collaborazione con Italia che Cambia e le associazioni Canapamo, LUMI e  WikiGaia", "titolo_evento": "Futurando festival ecosostenibilit\u00e0"}, "id": 249569178, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3317, "state": "open", "title": "Futurando festival ecosostenibilit\u00e0 dedicato alla ricostruzione post sisma", "updated_at": "2017-08-11T22:40:56+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3317"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.087449", "42.9312321"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Gusto Visso'\ndata_evento: 01/01/1970\nora_evento: '16:00'\npromotore: 'Sibillini Lab'\ndescrizione: '19-20 agosto 2017. Un ricco programma che comincia da sabato 19 alle ore 16 proprio col torneo degli arcieri e l\u2019esibizione di sbandieratori e tamburini, cui seguiranno iniziative di intrattenimento come il truccabimbi e, a sera, la musica dei The Strange Day. Si prosegue la domenica, sempre dalle 16, col pomeriggio dedicato ai pi\u00f9 giovani tra libri e favole. Ci saranno anche Lando e Dino con la loro musica e i loro sketch dissacranti e, a sera, di nuovo musica con gli Ol\u2019Boogies. In mezzo a tutto questo ci saranno le attivit\u00e0 commerciali e produttive di Visso e dintorni con i loro stand. L\u2019evento gode del patrocinio, oltre che, naturalmente, del Comune di Visso, de I Borghi pi\u00f9 Belli d\u2019Italia, di Tipicit\u00e0 e del Gran Tour delle Marche.'\nindirizzo: 'Piazza Martiri Vissani, Visso, MC, Marken, Italien'\nlat: '42.9312321'\nlon: '13.087449'\nlink: 'http://laperonza.blogspot.it/2017/08/visso-si-promuove-e-guarda-al-futuro.html?spref=fb'\ndata: 11/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:24:54+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "19-20 agosto 2017. Un ricco programma che comincia da sabato 19 alle ore 16 proprio col torneo degli arcieri e l\u2019esibizione di sbandieratori e tamburini, cui seguiranno iniziative di intrattenimento come il truccabimbi e, a sera, la musica dei The Strange Day. Si prosegue la domenica, sempre dalle 16, col pomeriggio dedicato ai pi\u00f9 giovani tra libri e favole. Ci saranno anche Lando e Dino con la loro musica e i loro sketch dissacranti e, a sera, di nuovo musica con gli Ol\u2019Boogies. In mezzo a tutto questo ci saranno le attivit\u00e0 commerciali e produttive di Visso e dintorni con i loro stand. L\u2019evento gode del patrocinio, oltre che, naturalmente, del Comune di Visso, de I Borghi pi\u00f9 Belli d\u2019Italia, di Tipicit\u00e0 e del Gran Tour delle Marche.", "indirizzo": "Piazza Martiri Vissani, Visso, MC, Marken, Italien", "lat": "42.9312321", "link": "http://laperonza.blogspot.it/2017/08/visso-si-promuove-e-guarda-al-futuro.html?spref=fb", "lon": "13.087449", "ora_evento": "16:00", "promotore": "Sibillini Lab", "titolo_evento": "Gusto Visso"}, "id": 249568038, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3316, "state": "open", "title": "Gusto #Visso, 19-20 agosto", "updated_at": "2017-08-11T22:39:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3316"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["12.4829321", "41.8933203"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Porte aperte all''INGV'\ndata_evento: 01/01/1970\nora_evento: '11:00'\npromotore: INGV\ndescrizione: 'Gioved\u00ec 24 agosto alle 11.00, ad un anno dalla sequenza sismica di Amatrice-Visso-Norcia, l\u2019Istituto Nazionale di Geofisica e Vulcanologia (INGV), in Via di Vigna Murata 605 a Roma, apre le porte al pubblico e ai giornalisti per presentare i risultati del lavoro svolto dall\u2019Istituto durante questi mesi, quanto di nuovo \u00e8 stato compreso sulla dinamica dei terremoti e come l\u2019Ente intende impegnarsi nello studio della sismicit\u00e0 per essere sempre pi\u00f9 al servizio della Nazione.'\nindirizzo: 'Kapitolsplatz, Municipio Roma I, Rom, RM, Latium, Italien'\nlat: '41.8933203'\nlon: '12.4829321'\nlink: 'https://ingvterremoti.wordpress.com/2017/08/09/porte-aperte-allingv-ad-un-anno-dallinizio-della-sequenza-sismica-di-amatrice-visso-norcia/'\ndata: 11/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:18:08+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "Gioved\u00ec 24 agosto alle 11.00, ad un anno dalla sequenza sismica di Amatrice-Visso-Norcia, l\u2019Istituto Nazionale di Geofisica e Vulcanologia (INGV), in Via di Vigna Murata 605 a Roma, apre le porte al pubblico e ai giornalisti per presentare i risultati del lavoro svolto dall\u2019Istituto durante questi mesi, quanto di nuovo \u00e8 stato compreso sulla dinamica dei terremoti e come l\u2019Ente intende impegnarsi nello studio della sismicit\u00e0 per essere sempre pi\u00f9 al servizio della Nazione.", "indirizzo": "Kapitolsplatz, Municipio Roma I, Rom, RM, Latium, Italien", "lat": "41.8933203", "link": "https://ingvterremoti.wordpress.com/2017/08/09/porte-aperte-allingv-ad-un-anno-dallinizio-della-sequenza-sismica-di-amatrice-visso-norcia/", "lon": "12.4829321", "ora_evento": "11:00", "promotore": "INGV", "titolo_evento": "Porte aperte all'INGV"}, "id": 249566683, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3315, "state": "open", "title": "Porte aperte all'INGV, Roma 24 agosto ", "updated_at": "2017-08-11T22:39:08+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3315"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Calcolo del contributo per ricostruzione immobili danneggiati'\r\ndescrizione: 'Da oggi \u00e8 disponibile un simulatore per il CALCOLO DEL CONTRIBUTO per la ricostruzione degli immobili danneggiati dal sisma centro Italia, vedi http://rischiosismico.archliving.it/calcolosisma/start/index.php'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/archlivingsrl/posts/1972896936324244'\r\ndata: 11/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:14:13+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "descrizione": "Da oggi \u00e8 disponibile un simulatore per il CALCOLO DEL CONTRIBUTO per la ricostruzione degli immobili danneggiati dal sisma centro Italia, vedi http://rischiosismico.archliving.it/calcolosisma/start/index.php", "link": "https://www.facebook.com/archlivingsrl/posts/1972896936324244", "titolo": "Calcolo del contributo per ricostruzione immobili danneggiati"}, "id": 249565907, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3314, "state": "open", "title": "Calcolo del contributo per ricostruzione immobili danneggiati", "updated_at": "2017-08-11T22:38:19+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3314"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.087449", "42.9312321"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Un giorno a Visso'\ndata_evento: 01/01/1970\nora_evento: '16:30'\npromotore: 'Serena Mariani, Guido Maria Carioli'\ndescrizione: 'Un giorno a Visso - 16 Agosto 2017. Realizzazione del MURALES: Live SprayPainting di DAVID \"PANIC\" CAMPANA (presso la piscina). Ore 16.30 Animazione da Favola \"LA MAGA SYBIL E IL CONTE NERA\". Ore 17.30 Musica Live \"CORRADO & CHIA\". TRUCCABIMBI - BABY DANCE - PALLONCINI.'\nindirizzo: 'Piazza Martiri Vissani, Visso, MC, Marken, Italien'\nlat: '42.9312321'\nlon: '13.087449'\nlink: 'https://www.facebook.com/prolocovisso/posts/1749685518405372'\ndata: 11/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-11T08:09:14+00:00", "data": {"data": "11/08/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "Un giorno a Visso - 16 Agosto 2017. Realizzazione del MURALES: Live SprayPainting di DAVID \"PANIC\" CAMPANA (presso la piscina). Ore 16.30 Animazione da Favola \"LA MAGA SYBIL E IL CONTE NERA\". Ore 17.30 Musica Live \"CORRADO & CHIA\". TRUCCABIMBI - BABY DANCE - PALLONCINI.", "indirizzo": "Piazza Martiri Vissani, Visso, MC, Marken, Italien", "lat": "42.9312321", "link": "https://www.facebook.com/prolocovisso/posts/1749685518405372", "lon": "13.087449", "ora_evento": "16:30", "promotore": "Serena Mariani, Guido Maria Carioli", "titolo_evento": "Un giorno a Visso"}, "id": 249564960, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3313, "state": "open", "title": "Un giorno a Visso", "updated_at": "2017-08-11T22:37:14+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3313"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3384919", "41.2975818"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3283508240'\nemail: antonio.carnevale@millepunti.it\ncosa: 'Fornitura per merceria e assistenza macchine per cucire'\ndescrizione: 'A seguito chiusura attivit\u00e0, ho in deposito assortimenti di filati e altri prodotti di merceria, ricambi e manuali per assistenza macchine per cucire. Ideale per avviare attivit\u00e0 commerciale o vendita per ricavare fondi. Il tutto offerto gratuitamente a persona o ente, come sostegno ai terremotati.'\nindirizzo: 'Via Covino, Salto Covino, Salto di Fondi, Fondi, LT, Lazio, Italy'\nlat: '41.2975818'\nlon: '13.3384919'\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 10/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-10T21:31:46+00:00", "data": {"cosa": "Fornitura per merceria e assistenza macchine per cucire", "data": "10/08/2017", "descrizione": "A seguito chiusura attivit\u00e0, ho in deposito assortimenti di filati e altri prodotti di merceria, ricambi e manuali per assistenza macchine per cucire. Ideale per avviare attivit\u00e0 commerciale o vendita per ricavare fondi. Il tutto offerto gratuitamente a persona o ente, come sostegno ai terremotati.", "email": "antonio.carnevale@millepunti.it", "immagine": "", "indirizzo": "Via Covino, Salto Covino, Salto di Fondi, Fondi, LT, Lazio, Italy", "lat": "41.2975818", "link": "", "lon": "13.3384919", "tel": "3283508240"}, "id": 249482708, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3312, "state": "open", "title": "Offro fornitura per merceria e ricambi macchine per cucire", "updated_at": "2017-08-11T22:36:54+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3312"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Agevolazioni per i servizi di telefonia fissa e mobile a favore degli utenti e delle imprese colpite dal sisma'\ndescrizione: 'In data 13 luglio 2017 \u00e8 stata pubblicata sul sito web dell\u2019Agcom la delibera n. 235/17/CONS che definisce le agevolazioni tariffarie per i servizi di telefonia fissa e mobile a favore degli utenti e delle imprese colpite dagli eventi sismici di agosto e ottobre 2016.In particolare, per gli utenti di rete fissa, che hanno ancora sede inagibile, \u00e8 previsto lo storno delle fatture sospese per tutti i mesi in cui non hanno usufruito del servizio e la possibilit\u00e0 gratuita di recesso dal servizio o di trasloco della linea. Per gli utenti di rete mobile, con sede inagibile, si prevede lo sconto, per sei mesi, del 50% della spesa sostenuta e l\u2019erogazione di un bonus mensile di 1GB per il servizio dati. I titolari di imprese possono, a prescindere dall\u2019agibilit\u00e0 della sede, avvalersi, a scelta, di uno sconto del 50% sui servizi di rete fissa o mobile. A partire dalla data di pubblicazione della detta delibera, utenti ed imprese hanno 60 giorni di tempo per richiedere le agevolazioni, presentando la relativa documentazione.'\nlink: 'https://www.agcom.it/documentazione/documento?p_p_auth=fLw7zRht&p_p_id=101_INSTANCE_kidx9GUnIodu&p_p_lifecycle=0&p_p_col_id=column-1&p_p_col_count=1&_101_INSTANCE_kidx9GUnIodu_struts_action=%2Fasset_publisher%2Fview_content&_101_INSTANCE_kidx9GUnIodu_assetEntryId=8096934&_101_INSTANCE_kidx9GUnIodu_type=document'\ndata: 08/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T21:48:49+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "descrizione": "In data 13 luglio 2017 \u00e8 stata pubblicata sul sito web dell\u2019Agcom la delibera n. 235/17/CONS che definisce le agevolazioni tariffarie per i servizi di telefonia fissa e mobile a favore degli utenti e delle imprese colpite dagli eventi sismici di agosto e ottobre 2016.In particolare, per gli utenti di rete fissa, che hanno ancora sede inagibile, \u00e8 previsto lo storno delle fatture sospese per tutti i mesi in cui non hanno usufruito del servizio e la possibilit\u00e0 gratuita di recesso dal servizio o di trasloco della linea. Per gli utenti di rete mobile, con sede inagibile, si prevede lo sconto, per sei mesi, del 50% della spesa sostenuta e l\u2019erogazione di un bonus mensile di 1GB per il servizio dati. I titolari di imprese possono, a prescindere dall\u2019agibilit\u00e0 della sede, avvalersi, a scelta, di uno sconto del 50% sui servizi di rete fissa o mobile. A partire dalla data di pubblicazione della detta delibera, utenti ed imprese hanno 60 giorni di tempo per richiedere le agevolazioni, presentando la relativa documentazione.", "link": "https://www.agcom.it/documentazione/documento?p_p_auth=fLw7zRht&p_p_id=101_INSTANCE_kidx9GUnIodu&p_p_lifecycle=0&p_p_col_id=column-1&p_p_col_count=1&_101_INSTANCE_kidx9GUnIodu_struts_action=%2Fasset_publisher%2Fview_content&_101_INSTANCE_kidx9GUnIodu_assetEntryId=8096934&_101_INSTANCE_kidx9GUnIodu_type=document", "titolo": "Agevolazioni per i servizi di telefonia fissa e mobile a favore degli utenti e delle imprese colpite dal sisma"}, "id": 248856876, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": "30 settembre 2017", "number": 3311, "state": "open", "title": "Agevolazioni servizi telefonia fissa e mobile a favore di utenti e imprese colpite dal sisma", "updated_at": "2017-08-08T21:50:47+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3311"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Curcio: sono stati due anni e mezzo intensi, complicati ed entusiasmanti'\r\ndescrizione: '\u00abRingrazio, anche per l''appoggio nei miei confronti in questo momento, il Presidente del Consiglio, Paolo Gentiloni, che, al suo insediamento, ha deciso di confermarmi nel ruolo di vertice del Dipartimento della protezione civile dove mi aveva designato il Presidente Renzi. Sono stati due anni e mezzo intensi, complicati ed entusiasmanti insieme, due anni e mezzo che ho vissuto accanto a donne e uomini straordinari, che oggi voglio ringraziare anche pubblicamente, donne e uomini che quotidianamente vivono e rendono vivo, sempre operativo, sempre a servizio delle comunit\u00e0 e del territorio, il Dipartimento della protezione civile, una struttura incredibile alla quale auguro un grande in bocca al lupo per il futuro, certo che Angelo Borrelli, che avr\u00e0 il compito di guidarla sapr\u00e0 valorizzarne le potenzialit\u00e0 e rafforzarne le capacit\u00e0\u00bb. Cos\u00ec Fabrizio Curcio che, per motivi strettamente personali, ha chiesto con una lettera inviata al Presidente del Consiglio di essere sollevato dall\u2019incarico di Capo del Dipartimento della Protezione Civile.'\r\nlink: 'http://www.protezionecivile.gov.it/jcms/it/view_com.wp?contentId=COM65193'\r\ndata: 08/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T15:41:09+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "descrizione": "\u00abRingrazio, anche per l'appoggio nei miei confronti in questo momento, il Presidente del Consiglio, Paolo Gentiloni, che, al suo insediamento, ha deciso di confermarmi nel ruolo di vertice del Dipartimento della protezione civile dove mi aveva designato il Presidente Renzi. Sono stati due anni e mezzo intensi, complicati ed entusiasmanti insieme, due anni e mezzo che ho vissuto accanto a donne e uomini straordinari, che oggi voglio ringraziare anche pubblicamente, donne e uomini che quotidianamente vivono e rendono vivo, sempre operativo, sempre a servizio delle comunit\u00e0 e del territorio, il Dipartimento della protezione civile, una struttura incredibile alla quale auguro un grande in bocca al lupo per il futuro, certo che Angelo Borrelli, che avr\u00e0 il compito di guidarla sapr\u00e0 valorizzarne le potenzialit\u00e0 e rafforzarne le capacit\u00e0\u00bb. Cos\u00ec Fabrizio Curcio che, per motivi strettamente personali, ha chiesto con una lettera inviata al Presidente del Consiglio di essere sollevato dall\u2019incarico di Capo del Dipartimento della Protezione Civile.", "link": "http://www.protezionecivile.gov.it/jcms/it/view_com.wp?contentId=COM65193", "titolo": "Curcio: sono stati due anni e mezzo intensi, complicati ed entusiasmanti"}, "id": 248758831, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3310, "state": "open", "title": "Curcio lascia la Protezione Civile: \"sono stati due anni e mezzo intensi, complicati ed entusiasmanti\"", "updated_at": "2017-08-08T21:44:35+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3310"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Nasce la casa della Comunit\u00e0 di Campotosto'\r\ndescrizione: 'Nel cuore martoriato di Campotosto sar\u00e0 realizzata una struttura polivalente antisismica per offrire alla popolazione un punto di aggregazione sicuro in seguito ai gravi eventi sismici del 18 gennaio, che hanno drammaticamente sottratto al paese edifici pubblici, abitazioni private e attivit\u00e0 commerciali. Il 3 agosto 2017 sono iniziati i lavori per la costruzione della \u201cCasa della Comunit\u00e0 di Campotosto\u201d, donata al Comune dall\u2019Associazione Nazionale Alpini. \u00abIl progetto, partito circa un mese dopo il terribile sisma che il 18 gennaio ha completamente distrutto il paese, sar\u00e0 presto una realt\u00e0\u00bb, conferma il consigliere comunale Alberico Quintiliani. \u00abI lavori \u2013 precisa \u2013termineranno entro la fine dell\u2019estate\u00bb. La \u201cCasa della Comunit\u00e0 di Campotosto\u201d \u00e8 una struttura definitiva e antisismica di oltre 200 metri quadrati, progettata sulla base di tre esigenze cardine: sicurezza, funzionalit\u00e0 e armonia con il territorio. L\u2019edificio avr\u00e0 una solida struttura in cemento armato con tetto in legno e, a livello estetico, si fonder\u00e0 con le caratteristiche architettoniche del paese grazie alla presenza del legno e al rivestimento con dettagli in pietra locale, materiali scelti al fine di \u00abcogliere lo spirito del luogo\u00bb, come spiega l\u2019ingegnere Angela Quintiliani, che ha sviluppato il progetto architettonico. Il progetto strutturale \u00e8 stato, invece, elaborato dall\u2019ingegnere Livio Ponzi che si occuper\u00e0 anche della direzione dei lavori, mentre il responsabile della sicurezza \u00e8 l\u2019ingegnere Maurizio Ardingo. I professionisti hanno messo a disposizione le proprie competenze a titolo gratuito. La struttura polivalente sorger\u00e0 al centro del paese, tra via Roma e via Poggio Cancelli, occupando un\u2019area donata al Comune di Campotosto dall\u2019Opera Nazionale per il Mezzogiorno (ex don Minozzi). La nuova \u201cCasa della Comunit\u00e0 di Campotosto\u201d, spiega il consigliere Quintiliani, \u00e8 \u00abuna struttura pensata anzitutto per funzionare da centro di aggregazione e punto di riferimento per la piccola comunit\u00e0 di Campotosto, ma, al suo interno, troveranno spazio anche una stazione di monitoraggio delle dighe del lago, la sede del gruppo Ana del comune di Campotosto, un grande spazio utilizzabile per molteplici attivit\u00e0 e una sala riunioni\u00bb.'\r\nlink: 'https://www.ilcapoluogo.it/2017/08/06/nasce-la-casa-della-comunita-di-campotosto/'\r\ndata: 08/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T15:17:41+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "descrizione": "Nel cuore martoriato di Campotosto sar\u00e0 realizzata una struttura polivalente antisismica per offrire alla popolazione un punto di aggregazione sicuro in seguito ai gravi eventi sismici del 18 gennaio, che hanno drammaticamente sottratto al paese edifici pubblici, abitazioni private e attivit\u00e0 commerciali. Il 3 agosto 2017 sono iniziati i lavori per la costruzione della \u201cCasa della Comunit\u00e0 di Campotosto\u201d, donata al Comune dall\u2019Associazione Nazionale Alpini. \u00abIl progetto, partito circa un mese dopo il terribile sisma che il 18 gennaio ha completamente distrutto il paese, sar\u00e0 presto una realt\u00e0\u00bb, conferma il consigliere comunale Alberico Quintiliani. \u00abI lavori \u2013 precisa \u2013termineranno entro la fine dell\u2019estate\u00bb. La \u201cCasa della Comunit\u00e0 di Campotosto\u201d \u00e8 una struttura definitiva e antisismica di oltre 200 metri quadrati, progettata sulla base di tre esigenze cardine: sicurezza, funzionalit\u00e0 e armonia con il territorio. L\u2019edificio avr\u00e0 una solida struttura in cemento armato con tetto in legno e, a livello estetico, si fonder\u00e0 con le caratteristiche architettoniche del paese grazie alla presenza del legno e al rivestimento con dettagli in pietra locale, materiali scelti al fine di \u00abcogliere lo spirito del luogo\u00bb, come spiega l\u2019ingegnere Angela Quintiliani, che ha sviluppato il progetto architettonico. Il progetto strutturale \u00e8 stato, invece, elaborato dall\u2019ingegnere Livio Ponzi che si occuper\u00e0 anche della direzione dei lavori, mentre il responsabile della sicurezza \u00e8 l\u2019ingegnere Maurizio Ardingo. I professionisti hanno messo a disposizione le proprie competenze a titolo gratuito. La struttura polivalente sorger\u00e0 al centro del paese, tra via Roma e via Poggio Cancelli, occupando un\u2019area donata al Comune di Campotosto dall\u2019Opera Nazionale per il Mezzogiorno (ex don Minozzi). La nuova \u201cCasa della Comunit\u00e0 di Campotosto\u201d, spiega il consigliere Quintiliani, \u00e8 \u00abuna struttura pensata anzitutto per funzionare da centro di aggregazione e punto di riferimento per la piccola comunit\u00e0 di Campotosto, ma, al suo interno, troveranno spazio anche una stazione di monitoraggio delle dighe del lago, la sede del gruppo Ana del comune di Campotosto, un grande spazio utilizzabile per molteplici attivit\u00e0 e una sala riunioni\u00bb.", "link": "https://www.ilcapoluogo.it/2017/08/06/nasce-la-casa-della-comunita-di-campotosto/", "titolo": "Nasce la casa della Comunit\u00e0 di Campotosto"}, "id": 248751076, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3309, "state": "open", "title": "Nasce la Casa della Comunit\u00e0 di #Campotosto", "updated_at": "2017-08-08T21:43:24+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3309"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Amatrice, un anno dopo: 79 attivit\u00e0 riapriranno in strutture provvisorie'\ndescrizione: '\"La riapertura del Simply Market rappresenta un tassello importante della fase di ricostruzione di Amatrice\". A dirlo \u00e8 il governatore di Regione Lazio Nicola Zingaretti che, sabato, poco meno di un anno dopo dal terremoto che ha distrutto la cittadina laziale, ha inaugurato il supermercato col sindaco Sergio Pirozzi; il punto vendita \u00e8, infatti, una delle 79 attivit\u00e0 commerciali di Amatrice danneggiate dal sisma che hanno aderito alla proposta di delocalizzazione nelle aree provvisorie. Nello specifico sono 71 le attivit\u00e0 commerciali e di artigianato di servizi che si delocalizzeranno nelle due strutture commerciali che la Regione sta predisponendo ad Amatrice; parliamo di 28 attivit\u00e0 nell\u2019Area \u201cTriangolo\u201d (il supermercato che si \u00e8 inaugurato sabato pi\u00f9 altre 27 le cui chiavi saranno consegnate il 9 agosto) e 43 nell\u2019Area \u201cCotral\u201d (le cui chiavi saranno consegnate il 20 agosto). A queste si aggiungono 8 attivit\u00e0 di ristorazione delocalizzate nell\u2019area Food che la Regione, il Comune, Rcs e La7 hanno inaugurato lo scorso 29 luglio (di queste otto, tre sono gi\u00e0 aperte). Vanno aggiunti poi anche gli 8 esercizi commerciali che hanno scelto di delocalizzarsi in maniera autonoma nelle frazioni di Amatrice. \u00c8 inoltre in fase di progettazione l\u2019area artigianale di Torrita in cui troveranno posto le attivit\u00e0 artigianali.'\nlink: 'http://news-town.it/cronaca/16939-amatrice,-un-anno-dopo-79-attivit%C3%A0-riapriranno-in-strutture-provvisorie.html'\ndata: 08/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T15:11:39+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "descrizione": "\"La riapertura del Simply Market rappresenta un tassello importante della fase di ricostruzione di Amatrice\". A dirlo \u00e8 il governatore di Regione Lazio Nicola Zingaretti che, sabato, poco meno di un anno dopo dal terremoto che ha distrutto la cittadina laziale, ha inaugurato il supermercato col sindaco Sergio Pirozzi; il punto vendita \u00e8, infatti, una delle 79 attivit\u00e0 commerciali di Amatrice danneggiate dal sisma che hanno aderito alla proposta di delocalizzazione nelle aree provvisorie. Nello specifico sono 71 le attivit\u00e0 commerciali e di artigianato di servizi che si delocalizzeranno nelle due strutture commerciali che la Regione sta predisponendo ad Amatrice; parliamo di 28 attivit\u00e0 nell\u2019Area \u201cTriangolo\u201d (il supermercato che si \u00e8 inaugurato sabato pi\u00f9 altre 27 le cui chiavi saranno consegnate il 9 agosto) e 43 nell\u2019Area \u201cCotral\u201d (le cui chiavi saranno consegnate il 20 agosto). A queste si aggiungono 8 attivit\u00e0 di ristorazione delocalizzate nell\u2019area Food che la Regione, il Comune, Rcs e La7 hanno inaugurato lo scorso 29 luglio (di queste otto, tre sono gi\u00e0 aperte). Vanno aggiunti poi anche gli 8 esercizi commerciali che hanno scelto di delocalizzarsi in maniera autonoma nelle frazioni di Amatrice. \u00c8 inoltre in fase di progettazione l\u2019area artigianale di Torrita in cui troveranno posto le attivit\u00e0 artigianali.", "link": "http://news-town.it/cronaca/16939-amatrice,-un-anno-dopo-79-attivit%C3%A0-riapriranno-in-strutture-provvisorie.html", "titolo": "Amatrice, un anno dopo: 79 attivit\u00e0 riapriranno in strutture provvisorie"}, "id": 248749121, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3308, "state": "open", "title": "#Amatrice, un anno dopo: 79 attivit\u00e0 riapriranno in strutture provvisorie", "updated_at": "2017-08-08T21:40:33+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3308"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3290734", "42.5593437"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Amatrice nel Cuore - Concerto'\ndata_evento: 27/08/2017\nora_evento: '14:30'\npromotore: 'Organizzato da SIAE'\ndescrizione: 'Suggestivo concerto acustico a contatto con l\u2019ambiente tra i monti del Sacro Cuore, a 1300 m. di altitudine. ingresso gratuito. Un pianoforte a coda poggiato sul prato, gli strumenti non amplificati, le voci e la musica di Gianni Morandi, Carmen Consoli, Irene Grandi, Mannarino, Tosca e Luca Barbarossa, con il supporto della Social Band di Stefano Cenci al pianoforte e Claudio Trippa alle chitarre.'\nindirizzo: 'Strada Regionale 577 del Lago di Campotosto, Campotosto, AQ, Abruzzo, Italia'\nlat: '42.5593437'\nlon: '13.3290734'\nlink: 'https://www.facebook.com/events/1912611362344593/'\ndata: 08/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T15:06:10+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "data_evento": "27/08/2017", "descrizione": "Suggestivo concerto acustico a contatto con l\u2019ambiente tra i monti del Sacro Cuore, a 1300 m. di altitudine. ingresso gratuito. Un pianoforte a coda poggiato sul prato, gli strumenti non amplificati, le voci e la musica di Gianni Morandi, Carmen Consoli, Irene Grandi, Mannarino, Tosca e Luca Barbarossa, con il supporto della Social Band di Stefano Cenci al pianoforte e Claudio Trippa alle chitarre.", "indirizzo": "Strada Regionale 577 del Lago di Campotosto, Campotosto, AQ, Abruzzo, Italia", "lat": "42.5593437", "link": "https://www.facebook.com/events/1912611362344593/", "lon": "13.3290734", "ora_evento": "14:30", "promotore": "Organizzato da SIAE", "titolo_evento": "Amatrice nel Cuore - Concerto"}, "id": 248747224, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3306, "state": "open", "title": "Amatrice nel Cuore - Concerto", "updated_at": "2017-08-08T21:39:20+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3306"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Il crollo in diretta di una struttura a Valfornace: \"Ecco la situazione a un anno dal sisma\"'\r\ndescrizione: 'Se c''erano ancora dei dubbi su quale sia la situazione nelle zone terremotate dell''entroterra maceratese praticamente a un anno di distanza dalla prima scossa devastante del 24 agosto scorso, si pu\u00f2 guardare questo filmato. Sabato 5 agosto, in localit\u00e0 Monastero di Valfornace (Mc), \u00e8 stato documentato un crollo del tetto di un capannone in diretta. Non c''erano state scosse. E il video documenta come dopo un anno non siano neanche state messe in sicurezza situazioni di una pericolosit\u00e0 estrema come quella documentata nel video. La struttura era dell''azienda agricola di Albano Liberti: \"l\u00ec sotto c''era tutto il nostro lavoro\".'\r\nlink: 'https://picchionews.it/cronaca/il-crollo-in-diretta-di-una-struttura-a-valfornace-ecco-la-situazione-a-un-anno-dal-sisma-video'\r\ndata: 08/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T15:01:20+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "descrizione": "Se c'erano ancora dei dubbi su quale sia la situazione nelle zone terremotate dell'entroterra maceratese praticamente a un anno di distanza dalla prima scossa devastante del 24 agosto scorso, si pu\u00f2 guardare questo filmato. Sabato 5 agosto, in localit\u00e0 Monastero di Valfornace (Mc), \u00e8 stato documentato un crollo del tetto di un capannone in diretta. Non c'erano state scosse. E il video documenta come dopo un anno non siano neanche state messe in sicurezza situazioni di una pericolosit\u00e0 estrema come quella documentata nel video. La struttura era dell'azienda agricola di Albano Liberti: \"l\u00ec sotto c'era tutto il nostro lavoro\".", "link": "https://picchionews.it/cronaca/il-crollo-in-diretta-di-una-struttura-a-valfornace-ecco-la-situazione-a-un-anno-dal-sisma-video", "titolo": "Il crollo in diretta di una struttura a Valfornace: \"Ecco la situazione a un anno dal sisma\""}, "id": 248745590, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3305, "state": "open", "title": "Crollo struttura a #Valfornace (Mc): \"Ecco la situazione a un anno dal sisma\"", "updated_at": "2017-08-08T21:38:45+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3305"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Visso, gli allevatori non ci stanno: \"Niente \u00e8 cambiato e noi dormiamo in roulotte che raggiungono temperature altissime\"'\ndescrizione: 'A Visso il tempo sembra essersi fermato allo scorso ottobre quando il sisma ho sconvolto la vita dell''intera comunit\u00e0. Gli allevatori e chi \u00e8 rimasto, dopo aver superato le intemperie dell''inverno e le problematiche legate alle nevicate eccezionali , si trovano a dover combattere con le temperature record di questi giorni che rendono la loro gi\u00e0 precaria situazione davvero invivibile.'\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/visso-gli-allevatori-non-ci-stanno-niente-e-cambiato-e-noi-dormiamo-in-roulotte-che-raggiungono-temperature-altissime'\ndata: 08/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-08T14:55:45+00:00", "data": {"data": "08/08/2017", "descrizione": "A Visso il tempo sembra essersi fermato allo scorso ottobre quando il sisma ho sconvolto la vita dell'intera comunit\u00e0. Gli allevatori e chi \u00e8 rimasto, dopo aver superato le intemperie dell'inverno e le problematiche legate alle nevicate eccezionali , si trovano a dover combattere con le temperature record di questi giorni che rendono la loro gi\u00e0 precaria situazione davvero invivibile.", "link": "https://picchionews.it/attualita/visso-gli-allevatori-non-ci-stanno-niente-e-cambiato-e-noi-dormiamo-in-roulotte-che-raggiungono-temperature-altissime", "titolo": "Visso, gli allevatori non ci stanno: \"Niente \u00e8 cambiato e noi dormiamo in roulotte che raggiungono temperature altissime\""}, "id": 248743659, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3304, "state": "open", "title": "#Visso, allevatori: \"Niente \u00e8 cambiato, dormiamo in roulotte che raggiungono temperature altissime\"", "updated_at": "2017-08-08T21:36:43+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3304"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Zona Franca - Sisma Centro Italia: online modalit\u00e0 e termini per accedere alle agevolazioni'\ndescrizione: 'La circolare 4 agosto 2017, n. 99473 del Ministero dello Sviluppo Economico indica le modalit\u00e0 e i termini di presentazione delle istanze di accesso alle agevolazioni in favore delle imprese localizzate nei Comuni delle Regioni del Lazio, dell\u2019Umbria, delle Marche e dell\u2019Abruzzo colpiti dagli eventi sismici che si sono susseguiti a far data dal 24 agosto 2016. La zona franca urbana (ZFU) \u00e8 istituita ai sensi dell\u2019art. 46 del decreto-legge 24 aprile 2017, n. 50. L\u2019intervento prevede la concessione di agevolazioni sotto forma di esenzioni fiscali e contributive in favore di imprese che svolgono la propria attivit\u00e0 o che la avviano entro il 31 dicembre 2017 nella ZFU Sisma Centro Italia. Per la concessione delle agevolazioni sono disponibili, al netto degli oneri per la gestione degli interventi, euro 190.610.000,00 per il 2017, euro 164.346.000,00 per il 2018 ed euro 138.866.000,00 per il 2019. I criteri di accesso, le modalit\u00e0 e i termini di presentazione della domanda sono definiti e consultabili nella circolare 4 agosto 2017, n. 99473, che riporta inoltre in allegato il modello di istanza. Le domande di accesso alle agevolazioni potranno essere presentate esclusivamente tramite procedura telematica, all\u2019indirizzo http://agevolazionidgiai.invitalia.it, dalle ore 12:00 del 23 ottobre 2017 e fino alle ore 12:00 del 6 novembre 2017. Tutte le info sul sito del Ministero, vedi link.'\nlink: 'http://www.mise.gov.it/index.php/it/incentivi/impresa/zone-franche-urbane/sisma-centro-italia'\ndata: 07/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-07T22:29:26+00:00", "data": {"data": "07/08/2017", "descrizione": "La circolare 4 agosto 2017, n. 99473 del Ministero dello Sviluppo Economico indica le modalit\u00e0 e i termini di presentazione delle istanze di accesso alle agevolazioni in favore delle imprese localizzate nei Comuni delle Regioni del Lazio, dell\u2019Umbria, delle Marche e dell\u2019Abruzzo colpiti dagli eventi sismici che si sono susseguiti a far data dal 24 agosto 2016. La zona franca urbana (ZFU) \u00e8 istituita ai sensi dell\u2019art. 46 del decreto-legge 24 aprile 2017, n. 50. L\u2019intervento prevede la concessione di agevolazioni sotto forma di esenzioni fiscali e contributive in favore di imprese che svolgono la propria attivit\u00e0 o che la avviano entro il 31 dicembre 2017 nella ZFU Sisma Centro Italia. Per la concessione delle agevolazioni sono disponibili, al netto degli oneri per la gestione degli interventi, euro 190.610.000,00 per il 2017, euro 164.346.000,00 per il 2018 ed euro 138.866.000,00 per il 2019. I criteri di accesso, le modalit\u00e0 e i termini di presentazione della domanda sono definiti e consultabili nella circolare 4 agosto 2017, n. 99473, che riporta inoltre in allegato il modello di istanza. Le domande di accesso alle agevolazioni potranno essere presentate esclusivamente tramite procedura telematica, all\u2019indirizzo http://agevolazionidgiai.invitalia.it, dalle ore 12:00 del 23 ottobre 2017 e fino alle ore 12:00 del 6 novembre 2017. Tutte le info sul sito del Ministero, vedi link.", "link": "http://www.mise.gov.it/index.php/it/incentivi/impresa/zone-franche-urbane/sisma-centro-italia", "titolo": "Zona Franca - Sisma Centro Italia: online modalit\u00e0 e termini per accedere alle agevolazioni"}, "id": 248549339, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3302, "state": "open", "title": "Zona Franca - Sisma Centro Italia: online modalit\u00e0 e termini per accedere alle agevolazioni", "updated_at": "2017-08-07T22:29:43+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3302"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Bonus elettricit\u00e0 e gas per popolazioni colpite da sisma: determina n. 5/2017 Autorit\u00e0 per l''energia'\ndescrizione: 'Disposizioni in materia di ripresa dei flussi informativi e di rinnovo del bonus elettrico e gas per le popolazioni colpite dagli eventi sismici verificatisi nei giorni del 24 agosto 2016 e successivi. Al link il testo della determina n. 5/2017 pubblicata il 4 agosto dall''Autorit\u00e0 per l''energia.'\nlink: 'http://www.autorita.energia.it/it/docs/17/005-17Dacu.htm'\ndata: 07/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-07T22:14:47+00:00", "data": {"data": "07/08/2017", "descrizione": "Disposizioni in materia di ripresa dei flussi informativi e di rinnovo del bonus elettrico e gas per le popolazioni colpite dagli eventi sismici verificatisi nei giorni del 24 agosto 2016 e successivi. Al link il testo della determina n. 5/2017 pubblicata il 4 agosto dall'Autorit\u00e0 per l'energia.", "link": "http://www.autorita.energia.it/it/docs/17/005-17Dacu.htm", "titolo": "Bonus elettricit\u00e0 e gas per popolazioni colpite da sisma: determina n. 5/2017 Autorit\u00e0 per l'energia"}, "id": 248546625, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3301, "state": "open", "title": "Bonus elettricit\u00e0 e gas per popolazioni colpite da sisma: determina n. 5/2017 Autorit\u00e0 per l'energia", "updated_at": "2017-08-07T22:15:15+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3301"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Legambiente, i numeri sull''impegno dei volontari per i beni culturali ad un anno dal sisma'\ndescrizione: 'A quasi un anno dal sisma che ha devastato il Centro Italia, Legambiente presenta i numeri del sisma e dell\u2019arte salvata, con storie di cittadinanza attiva e impegno sociale che sanno di futuro e speranza per questi luoghi. In questo anno i volontari di Legambiente hanno realizzato 3619 ore di servizio nelle Marche, oltre 3mila opere recuperate, 88 interventi e 59 immobili svuotati tra luoghi di culto, musei e archivi per mettere in sicurezza preziose opere. Per ulteriori informazioni vedi link.'\nlink: 'http://www.valori.it/economia-solidale/risultati-degli-angeli-del-terremoto-18772.html'\ndata: 07/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-07T22:06:50+00:00", "data": {"data": "07/08/2017", "descrizione": "A quasi un anno dal sisma che ha devastato il Centro Italia, Legambiente presenta i numeri del sisma e dell\u2019arte salvata, con storie di cittadinanza attiva e impegno sociale che sanno di futuro e speranza per questi luoghi. In questo anno i volontari di Legambiente hanno realizzato 3619 ore di servizio nelle Marche, oltre 3mila opere recuperate, 88 interventi e 59 immobili svuotati tra luoghi di culto, musei e archivi per mettere in sicurezza preziose opere. Per ulteriori informazioni vedi link.", "link": "http://www.valori.it/economia-solidale/risultati-degli-angeli-del-terremoto-18772.html", "titolo": "Legambiente, i numeri sull'impegno dei volontari per i beni culturali ad un anno dal sisma"}, "id": 248545062, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3300, "state": "open", "title": "Legambiente, i numeri sull'impegno dei volontari per i #beniculturali ad un anno dal sisma", "updated_at": "2017-08-07T22:07:34+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3300"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>chi: 'Omnibus Omnes'\ndescrizione: 'Orfani del terremoto, un bando anche per vittime di effetti collaterali come la tragedia di Rigopiano, e i suicidi di chi ha perso tutto Un riconoscimento anche alle vittime \u201cnon ufficiali\u201d del terremoto. La Omnibus Omnes, e la sua Presidente Raffaella Milandri, sono attivi dal 24 agosto con la campagna \u201cInsieme per Arquata\u201d a favore della comunit\u00e0 di Arquata del Tronto. Durante una cerimonia di consegna di 60 borse di studio agli studenti arquatani, lo scorso febbraio, \u00e8 nato il progetto per gli orfani, in collaborazione con Peter Lerner e la sua marcia di beneficenza. Dice la Milandri: \u201cSiamo una associazione giovane, abbiamo innanzitutto concentrato le nostre forze su Arquata, per la quale stiamo raccogliendo fondi per bonus beb\u00e8, per nuove coppie, per imprenditoria giovanile, oltre a nuove borse di studio. Peter mi ha parlato degli orfani. Ci abbiamo lavorato su: un bando con raccolta fondi a favore di tutti gli orfani del terremoto, non solo di Amatrice, Accumoli e Arquata, ma anche di altre zone, delle vittime che erano in vacanza nelle zone colpite. Abbiamo incluso gli orfani di vittime collaterali, come quelli della tragedia di Rigopiano, e quelli dei numerosi suicidi di chi ha perso tutto col terremoto\u201d. Un progetto molto importante quindi. Chiediamo a Raffaella Milandri come organizza la campagna. \u201cAbbiamo bisogno della massima diffusione sui media nazionali perch\u00e9 \u00e8 importante raggiungere tutti i potenziali beneficiari. Poi, contiamo sulla generosit\u00e0 degli italiani per fare una buona raccolta fondi\u201d. Far\u00e0 da cassa di risonanza la marcia dell\u2019inglese Peter Lerner, insegnante e giornalista di pugilato: dal 21 ottobre 2017 percorrer\u00e0 400km, da Ostia all\u2019Adriatico passando per le zone del sisma. La marcia \u00e8 patrocinata dalla Federazione Pugilistica Italiana. Dice Lerner: \u201cSugli Appennini, ho conosciuto molti luoghi colpiti dal sisma. Con la mia marcia e con la raccolta fondi, vorrei restituire qualcosa a queste zone che mi hanno regalato esperienze indimenticabili. I fondi raccolti con la marcia andranno a tre cause: quella della Omnibus Omnes; quella di Sport Senza Frontiere; quella della Associazione Per la Vita di Castelluccio di Norcia\". E\u2019 importante sulla causale delle donazioni specificare la causale \u201cOrfani\u201d . Per info, scrivere a info@omnibusomnes.org'\nintestazione: 'Omnibus Omnes'\niban: 'IT 65M 02008 24404 000103706117'\nbic: UNCRITM1Y39\npostale: ''\ncausale: Orfani\nlink: 'http://www.omnibusomnes.org/'\nemail: info@omnibusomnes.org\ndata: 03/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-03T10:38:06+00:00", "data": {"bic": "UNCRITM1Y39", "causale": "Orfani", "chi": "Omnibus Omnes", "data": "03/08/2017", "descrizione": "Orfani del terremoto, un bando anche per vittime di effetti collaterali come la tragedia di Rigopiano, e i suicidi di chi ha perso tutto Un riconoscimento anche alle vittime \u201cnon ufficiali\u201d del terremoto. La Omnibus Omnes, e la sua Presidente Raffaella Milandri, sono attivi dal 24 agosto con la campagna \u201cInsieme per Arquata\u201d a favore della comunit\u00e0 di Arquata del Tronto. Durante una cerimonia di consegna di 60 borse di studio agli studenti arquatani, lo scorso febbraio, \u00e8 nato il progetto per gli orfani, in collaborazione con Peter Lerner e la sua marcia di beneficenza. Dice la Milandri: \u201cSiamo una associazione giovane, abbiamo innanzitutto concentrato le nostre forze su Arquata, per la quale stiamo raccogliendo fondi per bonus beb\u00e8, per nuove coppie, per imprenditoria giovanile, oltre a nuove borse di studio. Peter mi ha parlato degli orfani. Ci abbiamo lavorato su: un bando con raccolta fondi a favore di tutti gli orfani del terremoto, non solo di Amatrice, Accumoli e Arquata, ma anche di altre zone, delle vittime che erano in vacanza nelle zone colpite. Abbiamo incluso gli orfani di vittime collaterali, come quelli della tragedia di Rigopiano, e quelli dei numerosi suicidi di chi ha perso tutto col terremoto\u201d. Un progetto molto importante quindi. Chiediamo a Raffaella Milandri come organizza la campagna. \u201cAbbiamo bisogno della massima diffusione sui media nazionali perch\u00e9 \u00e8 importante raggiungere tutti i potenziali beneficiari. Poi, contiamo sulla generosit\u00e0 degli italiani per fare una buona raccolta fondi\u201d. Far\u00e0 da cassa di risonanza la marcia dell\u2019inglese Peter Lerner, insegnante e giornalista di pugilato: dal 21 ottobre 2017 percorrer\u00e0 400km, da Ostia all\u2019Adriatico passando per le zone del sisma. La marcia \u00e8 patrocinata dalla Federazione Pugilistica Italiana. Dice Lerner: \u201cSugli Appennini, ho conosciuto molti luoghi colpiti dal sisma. Con la mia marcia e con la raccolta fondi, vorrei restituire qualcosa a queste zone che mi hanno regalato esperienze indimenticabili. I fondi raccolti con la marcia andranno a tre cause: quella della Omnibus Omnes; quella di Sport Senza Frontiere; quella della Associazione Per la Vita di Castelluccio di Norcia\". E\u2019 importante sulla causale delle donazioni specificare la causale \u201cOrfani\u201d . Per info, scrivere a info@omnibusomnes.org", "email": "info@omnibusomnes.org", "iban": "IT 65M 02008 24404 000103706117", "intestazione": "Omnibus Omnes", "link": "http://www.omnibusomnes.org/", "postale": ""}, "id": 247664707, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form", "Raccolte Fondi"], "milestone": null, "number": 3298, "state": "open", "title": "Raccolta fondi associazione Omnibus Omnes per borse di studio", "updated_at": "2017-08-04T19:37:08+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3298"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '\"rEstate nel cuore dell''Italia\": campagna Rai per l''Abruzzo e le regioni del Centro Italia'\ndescrizione: 'rEstate nel cuore dell''Italia: \u00e8 lo slogan che accompagna la seconda fase della campagna \"Viaggio nel cuore dell''Italia\", il progetto promosso dalla Direzione Comunicazione della Rai per sostenere la ripresa dell''ospitalit\u00e0 turistica e il rilancio delle aree colpite dal terremoto e che vede nuovamente l''Abruzzo protagonista insieme a Lazio, Marche e Umbria. Quattro regioni, un cuore unico. \u00c8 gi\u00e0 in programmazione da qualche giorno, su tutti i canali Rai, lo spot pensato e realizzato ad hoc per favorire il flusso di visitatori nei territori interessati dal sisma: realizzato da Direzione Creativa, il promo rilancia in grafica l''indirizzo di una landing page comune, raggiungibile all''indirizzo www.regionidelcuore.it , una sorta di vetrina che consente l''accesso alle informazioni turistiche, ai servizi e alle news pubblicate direttamente dai siti web istituzionali delle quattro Regioni.'\nlink: 'http://news-town.it/cultura-e-societa/16874-restate-nel-cuore-dell-italia-campagna-rai-per-l-abruzzo-e-le-regioni-del-centro-italia.html'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:22:43+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "rEstate nel cuore dell'Italia: \u00e8 lo slogan che accompagna la seconda fase della campagna \"Viaggio nel cuore dell'Italia\", il progetto promosso dalla Direzione Comunicazione della Rai per sostenere la ripresa dell'ospitalit\u00e0 turistica e il rilancio delle aree colpite dal terremoto e che vede nuovamente l'Abruzzo protagonista insieme a Lazio, Marche e Umbria. Quattro regioni, un cuore unico. \u00c8 gi\u00e0 in programmazione da qualche giorno, su tutti i canali Rai, lo spot pensato e realizzato ad hoc per favorire il flusso di visitatori nei territori interessati dal sisma: realizzato da Direzione Creativa, il promo rilancia in grafica l'indirizzo di una landing page comune, raggiungibile all'indirizzo www.regionidelcuore.it , una sorta di vetrina che consente l'accesso alle informazioni turistiche, ai servizi e alle news pubblicate direttamente dai siti web istituzionali delle quattro Regioni.", "link": "http://news-town.it/cultura-e-societa/16874-restate-nel-cuore-dell-italia-campagna-rai-per-l-abruzzo-e-le-regioni-del-centro-italia.html", "titolo": "\"rEstate nel cuore dell'Italia\": campagna Rai per l'Abruzzo e le regioni del Centro Italia"}, "id": 247158244, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3297, "state": "open", "title": "\"rEstate nel cuore dell'Italia\": campagna Rai per l'Abruzzo e le regioni del Centro Italia", "updated_at": "2017-08-04T19:35:32+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3297"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'PSR FEASR, oltre un milione di euro per prevenire i danni da calamit\u00e0 naturali nelle aziende agricole'\ndescrizione: 'Prevenire e ridurre le conseguenze di probabili calamit\u00e0 naturali, avversit\u00e0 atmosferiche ed eventi catastrofici nelle aziende agricole in modo da garantire il consolidamento e la stabilizzazione del potenziale produttivo. E\u2019 questo l\u2019obiettivo del bando da 1 milione e 150 mila euro del PSR FEASR - Misura 5 - Sottomisura 5.1 \u2013 Tipologia di operazione 5.1.1 \u201cInvestimenti in azioni di mitigazione di prevenzione per ridurre le conseguenze disastri naturali, eventi climatici avversi o catastrofici\u201d. Destinatari dell\u2019operazione sono gli agricoltori attivi in possesso dei requisiti stabiliti dall\u2019articolo 9 del Reg. (UE) n. 1307/2013 e gli interventi ammissibili riguardano: Relativamente agli impianti antigrandine: Acquisto materiali e attrezzature (Ancoraggi, Pali, Fili e Funi, Copri pali, Rete antigrandine, Placchette); Spese per l\u2019istallazione dell\u2019impianto antigrandine; Relativamente alla sistemazioni idraulico agro forestali sono ammessi a finanziamento interventi anti erosivi, stabilizzanti e di consolidamento di terreni soggetti a fenomeni di erosione e interventi di realizzazione, sistemazione, e risagomatura di canali di scolo, per la prevenzione di fenomeni di dissesto: Acquisto materiali per opere di drenaggio, opere di lunettamento, terrazzamento e ciglionamento; Spese per la lavorazione e sistemazione di terreni soggetti da erosione, spese per la realizzazione di interventi di drenaggio e spese per la realizzazione opere di opere di consolidamento lunettamento, terrazzamento e ciglionamento. Le domande di sostegno, da presentare entro il 10 ottobre 2017, dovranno essere compilate, stampate e inoltrate (rilascio informatico) esclusivamente mediante apposita procedura informatica, accessibile via Internet, utilizzando le funzionalit\u00e0 on-line messe a disposizione dall\u2019Organismo Pagatore (AGEA) collegandosi al portale SIAN al seguente indirizzo: http://www.sian.it, accedendo all\u2019area riservata, previa registrazione e secondo le modalit\u00e0 definite nell\u2019apposito Manuale Utente, predisposto dallo stesso SIAN, e pubblicato su questo sito nella sezione \u201cSistema Informativo\u201d. Per richiedere le credenziali di accesso all\u2019applicativo per la presentazione delle domande di sostegno \u00e8 necessario compilare l\u2019apposito modulo di richiesta disponibile nel portale \u201cLAZIO EUROPA\u201d, convertirlo in PDF e firmarlo digitalmente. Il file firmato digitalmente dovr\u00e0 essere trasmesso via PEC all\u2019indirizzo agricoltura@regione.lazio.legalmail.it.'\nlink: 'http://www.lazioeuropa.it/bandi/psr_feasr_oltre_un_milione_di_euro_per_prevenire_i_danni_da_calamita_naturali_nelle_aziende_agricole-462/'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:21:08+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "Prevenire e ridurre le conseguenze di probabili calamit\u00e0 naturali, avversit\u00e0 atmosferiche ed eventi catastrofici nelle aziende agricole in modo da garantire il consolidamento e la stabilizzazione del potenziale produttivo. E\u2019 questo l\u2019obiettivo del bando da 1 milione e 150 mila euro del PSR FEASR - Misura 5 - Sottomisura 5.1 \u2013 Tipologia di operazione 5.1.1 \u201cInvestimenti in azioni di mitigazione di prevenzione per ridurre le conseguenze disastri naturali, eventi climatici avversi o catastrofici\u201d. Destinatari dell\u2019operazione sono gli agricoltori attivi in possesso dei requisiti stabiliti dall\u2019articolo 9 del Reg. (UE) n. 1307/2013 e gli interventi ammissibili riguardano: Relativamente agli impianti antigrandine: Acquisto materiali e attrezzature (Ancoraggi, Pali, Fili e Funi, Copri pali, Rete antigrandine, Placchette); Spese per l\u2019istallazione dell\u2019impianto antigrandine; Relativamente alla sistemazioni idraulico agro forestali sono ammessi a finanziamento interventi anti erosivi, stabilizzanti e di consolidamento di terreni soggetti a fenomeni di erosione e interventi di realizzazione, sistemazione, e risagomatura di canali di scolo, per la prevenzione di fenomeni di dissesto: Acquisto materiali per opere di drenaggio, opere di lunettamento, terrazzamento e ciglionamento; Spese per la lavorazione e sistemazione di terreni soggetti da erosione, spese per la realizzazione di interventi di drenaggio e spese per la realizzazione opere di opere di consolidamento lunettamento, terrazzamento e ciglionamento. Le domande di sostegno, da presentare entro il 10 ottobre 2017, dovranno essere compilate, stampate e inoltrate (rilascio informatico) esclusivamente mediante apposita procedura informatica, accessibile via Internet, utilizzando le funzionalit\u00e0 on-line messe a disposizione dall\u2019Organismo Pagatore (AGEA) collegandosi al portale SIAN al seguente indirizzo: http://www.sian.it, accedendo all\u2019area riservata, previa registrazione e secondo le modalit\u00e0 definite nell\u2019apposito Manuale Utente, predisposto dallo stesso SIAN, e pubblicato su questo sito nella sezione \u201cSistema Informativo\u201d. Per richiedere le credenziali di accesso all\u2019applicativo per la presentazione delle domande di sostegno \u00e8 necessario compilare l\u2019apposito modulo di richiesta disponibile nel portale \u201cLAZIO EUROPA\u201d, convertirlo in PDF e firmarlo digitalmente. Il file firmato digitalmente dovr\u00e0 essere trasmesso via PEC all\u2019indirizzo agricoltura@regione.lazio.legalmail.it.", "link": "http://www.lazioeuropa.it/bandi/psr_feasr_oltre_un_milione_di_euro_per_prevenire_i_danni_da_calamita_naturali_nelle_aziende_agricole-462/", "titolo": "PSR FEASR, oltre un milione di euro per prevenire i danni da calamit\u00e0 naturali nelle aziende agricole"}, "id": 247157800, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3296, "state": "open", "title": "#Lazio, oltre un milione di euro per prevenire i danni da calamit\u00e0 naturali nelle aziende agricole", "updated_at": "2017-08-04T19:35:10+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3296"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Dalla Regione Marche una legge per snellire la ricostruzione'\ndescrizione: 'Il Consiglio regionale delle Marche ha approvato a maggioranza una proposta di legge che prevede la semplificazione e l''accelerazione degli interventi di ricostruzione. \"Le misure sono mirate e calibrate sulle aree terremotate, per dare procedure snelle i cittadini e alle amministrazioni. Sul piano edilizio e urbanistico forniamo strumenti per ridurre i tempi, com''\u00e8 giusto\" in una situazione come quella provocata dal terremoto. E tutto questo \"all''interno di limiti e vincoli\", ha detto il presidente Luca Ceriscioli. La proposta prevede non soltanto riparazione e ricostruzione degli immobili danneggiati o distrutti dal terremoto, ma anche un contributo alla ripresa delle normali condizioni di vita delle popolazioni colpite. Nel provvedimento si fa riferimento a un ruolo pi\u00f9 marcato dei Comuni nell''adozione degli strumenti di pianificazione urbanistica e loro varianti, che potranno essere assunti con procedure pi\u00f9 snelle e veloci, attraverso l''indizione di una Conferenza di servizi in sede decisoria. (Ansa)'\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/dalla-regione-marche-una-legge-per-snellire-la-ricostruzione'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:19:27+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "Il Consiglio regionale delle Marche ha approvato a maggioranza una proposta di legge che prevede la semplificazione e l'accelerazione degli interventi di ricostruzione. \"Le misure sono mirate e calibrate sulle aree terremotate, per dare procedure snelle i cittadini e alle amministrazioni. Sul piano edilizio e urbanistico forniamo strumenti per ridurre i tempi, com'\u00e8 giusto\" in una situazione come quella provocata dal terremoto. E tutto questo \"all'interno di limiti e vincoli\", ha detto il presidente Luca Ceriscioli. La proposta prevede non soltanto riparazione e ricostruzione degli immobili danneggiati o distrutti dal terremoto, ma anche un contributo alla ripresa delle normali condizioni di vita delle popolazioni colpite. Nel provvedimento si fa riferimento a un ruolo pi\u00f9 marcato dei Comuni nell'adozione degli strumenti di pianificazione urbanistica e loro varianti, che potranno essere assunti con procedure pi\u00f9 snelle e veloci, attraverso l'indizione di una Conferenza di servizi in sede decisoria. (Ansa)", "link": "https://picchionews.it/attualita/dalla-regione-marche-una-legge-per-snellire-la-ricostruzione", "titolo": "Dalla Regione Marche una legge per snellire la ricostruzione"}, "id": 247157332, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3295, "state": "open", "title": "Dalla Regione #Marche una legge per snellire la ricostruzione", "updated_at": "2017-08-04T19:33:56+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3295"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Rinascita, a Castelluccio si raccoglie la lenticchia salvata dal sisma'\ndescrizione: 'CASTELLUCCIO DI NORCIA \u2013 Il caldo e la siccit\u00e0 hanno tagliato dal 20 al 30% la produzione della lenticchia di Castelluccio seminata dopo le scosse che, salvata dalle difficolt\u00e0 provocate dal terremoto, ha dovuto fare i conti con le bizzarrie del clima. \u00c8 quanto stima la Coldiretti nel sottolineare che, tuttavia, la produzione \u00e8 di ottima qualit\u00e0 per un totale stimato in circa 3.000 quintali, in occasione dell\u2019inizio della raccolta della Lenticchia di Castelluccio a indicazione geografica protetta (IGP) in localit\u00e0 Pian Grande a Castelluccio di Norcia dove centinaia di agricoltori si sono dati appuntamento. Rinascita Un momento ad alto valore simbolico per il pregiato raccolto salvato dalla siccit\u00e0 e dalle strade interrotte che \u2013 sottolinea la Coldiretti \u2013 hanno ostacolato le semine e le lavorazioni, rese possibili grazie a un vero e proprio blitz dei produttori della Coldiretti che ha consentito l\u2019arrivo dei mezzi agricoli, dopo che avevano addirittura rischiato di saltare del tutto. Esempio \u201cUn esempio della capacit\u00e0 di resistenza degli agricoltori che, nonostante le difficolt\u00e0, continuano a presidiare il territorio e a difenderne le risorse con caparbiet\u00e0\u201d, ha affermato il presidente della Coldiretti Roberto Moncalvo nel sottolineare che \u201cla Lenticchia di Castelluccio Igp quest\u2019anno festeggia anche il ventennale dal riconoscimento comunitario avvenuto con la pubblicazione sulla Gazzetta Ufficiale del 12 giugno 1997. La lenticchia di Castelluccio \u2013 informa la Coldiretti \u2013 \u00e8 un prodotto dell\u2019agricoltura di montagna coltivato in maniera del tutto naturale a quota 1.400 metri secondo le prescrizioni del disciplinare di produzione approvato dall\u2019Unione Europea. Sul mercato la Lenticchia di Castelluccio di Norcia IGP \u00e8 confezionata in sacchetti di juta o plastica ed in contenitori di cartone, dal peso di 250 grammo, \u00bd chilo o 1 chilo che riportano, in tutti e tre i casi il marchio comunitario IGP (Indicazione Geografica Protetta). Vendita Salvata la produzione, un aspetto importante \u00e8 infatti quello della vendita e della tutela dalle frodi e dalle imitazioni che \u2013 sottolinea la Coldiretti \u2013 risultano ancora pi\u00f9 odiose perch\u00e9 attuate a spese di una comunit\u00e0 gi\u00e0 profondamente ferita dal terremoto. La Coldiretti chiede di rafforzare l\u2019attivit\u00e0 di controllo nei confronti delle imitazioni presenti sul mercato che si sono allargate anche su Internet. La difesa della Lenticchia di Castelluccio di Norcia Igp, infatti, \u00e8 importante \u2013 sostiene la Coldiretti \u2013 perch\u00e9 alimenta un importante indotto economico e occupazionale e svolge un effetto traino per il turismo e l\u2019intero settore agroalimentare del territorio. Per sostenere la ripresa delle aree terremotate con il turismo proprio la zuppa di lenticchie di Castelluccio Igp \u00e8 stata scelta come ricetta simbolo del Made in Italy nel libro \u201cEU Farm Recipe\u201d, presentato dal Copa che riunisce le organizzazioni agricole europee alla cui vicepresidenza c\u2019\u00e8 il presidente della Coldiretti Roberto Moncalvo. Sostegno Un rilevante aiuto per la commercializzazione \u2013 continua la Coldiretti \u2013 \u00e8 garantito dai mercati degli agricoltori di Campagna Amica che ospitano, dalla Capitale a tutta la Penisola, gli agricoltori terremotati rimasti senza possibilit\u00e0 di vendita e garantiscono l\u2019originalit\u00e0 dell\u2019offerta. Proprio per sostenere le imprese terremotate tra l\u2019altro \u2013 conclude la Coldiretti \u2013 \u00e8 partita la pi\u00f9 capillare iniziativa di solidariet\u00e0 mai realizzata fino ad ora con la consegna gratuita del gasolio necessario per effettuare le operazioni necessarie. L\u2019operazione che prevede la distribuzione alle aziende agricole terremotate di Marche, Umbria, Lazio e Abruzzo ben 565.260 litri di gasolio \u00e8 realizzata senza alcun contributo pubblico grazie all\u2019impegno di Coldiretti, Consorzi Agrari d\u2019Italia, Eurocap Petroli e del Consorzio Cooperativo Finanziario per lo Sviluppo\u201d.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/08/01/rinascita-a-castelluccio-di-raccoglie-la-lenticchia-salvata-dal-sisma/'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:15:31+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "CASTELLUCCIO DI NORCIA \u2013 Il caldo e la siccit\u00e0 hanno tagliato dal 20 al 30% la produzione della lenticchia di Castelluccio seminata dopo le scosse che, salvata dalle difficolt\u00e0 provocate dal terremoto, ha dovuto fare i conti con le bizzarrie del clima. \u00c8 quanto stima la Coldiretti nel sottolineare che, tuttavia, la produzione \u00e8 di ottima qualit\u00e0 per un totale stimato in circa 3.000 quintali, in occasione dell\u2019inizio della raccolta della Lenticchia di Castelluccio a indicazione geografica protetta (IGP) in localit\u00e0 Pian Grande a Castelluccio di Norcia dove centinaia di agricoltori si sono dati appuntamento. Rinascita Un momento ad alto valore simbolico per il pregiato raccolto salvato dalla siccit\u00e0 e dalle strade interrotte che \u2013 sottolinea la Coldiretti \u2013 hanno ostacolato le semine e le lavorazioni, rese possibili grazie a un vero e proprio blitz dei produttori della Coldiretti che ha consentito l\u2019arrivo dei mezzi agricoli, dopo che avevano addirittura rischiato di saltare del tutto. Esempio \u201cUn esempio della capacit\u00e0 di resistenza degli agricoltori che, nonostante le difficolt\u00e0, continuano a presidiare il territorio e a difenderne le risorse con caparbiet\u00e0\u201d, ha affermato il presidente della Coldiretti Roberto Moncalvo nel sottolineare che \u201cla Lenticchia di Castelluccio Igp quest\u2019anno festeggia anche il ventennale dal riconoscimento comunitario avvenuto con la pubblicazione sulla Gazzetta Ufficiale del 12 giugno 1997. La lenticchia di Castelluccio \u2013 informa la Coldiretti \u2013 \u00e8 un prodotto dell\u2019agricoltura di montagna coltivato in maniera del tutto naturale a quota 1.400 metri secondo le prescrizioni del disciplinare di produzione approvato dall\u2019Unione Europea. Sul mercato la Lenticchia di Castelluccio di Norcia IGP \u00e8 confezionata in sacchetti di juta o plastica ed in contenitori di cartone, dal peso di 250 grammo, \u00bd chilo o 1 chilo che riportano, in tutti e tre i casi il marchio comunitario IGP (Indicazione Geografica Protetta). Vendita Salvata la produzione, un aspetto importante \u00e8 infatti quello della vendita e della tutela dalle frodi e dalle imitazioni che \u2013 sottolinea la Coldiretti \u2013 risultano ancora pi\u00f9 odiose perch\u00e9 attuate a spese di una comunit\u00e0 gi\u00e0 profondamente ferita dal terremoto. La Coldiretti chiede di rafforzare l\u2019attivit\u00e0 di controllo nei confronti delle imitazioni presenti sul mercato che si sono allargate anche su Internet. La difesa della Lenticchia di Castelluccio di Norcia Igp, infatti, \u00e8 importante \u2013 sostiene la Coldiretti \u2013 perch\u00e9 alimenta un importante indotto economico e occupazionale e svolge un effetto traino per il turismo e l\u2019intero settore agroalimentare del territorio. Per sostenere la ripresa delle aree terremotate con il turismo proprio la zuppa di lenticchie di Castelluccio Igp \u00e8 stata scelta come ricetta simbolo del Made in Italy nel libro \u201cEU Farm Recipe\u201d, presentato dal Copa che riunisce le organizzazioni agricole europee alla cui vicepresidenza c\u2019\u00e8 il presidente della Coldiretti Roberto Moncalvo. Sostegno Un rilevante aiuto per la commercializzazione \u2013 continua la Coldiretti \u2013 \u00e8 garantito dai mercati degli agricoltori di Campagna Amica che ospitano, dalla Capitale a tutta la Penisola, gli agricoltori terremotati rimasti senza possibilit\u00e0 di vendita e garantiscono l\u2019originalit\u00e0 dell\u2019offerta. Proprio per sostenere le imprese terremotate tra l\u2019altro \u2013 conclude la Coldiretti \u2013 \u00e8 partita la pi\u00f9 capillare iniziativa di solidariet\u00e0 mai realizzata fino ad ora con la consegna gratuita del gasolio necessario per effettuare le operazioni necessarie. L\u2019operazione che prevede la distribuzione alle aziende agricole terremotate di Marche, Umbria, Lazio e Abruzzo ben 565.260 litri di gasolio \u00e8 realizzata senza alcun contributo pubblico grazie all\u2019impegno di Coldiretti, Consorzi Agrari d\u2019Italia, Eurocap Petroli e del Consorzio Cooperativo Finanziario per lo Sviluppo\u201d.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/08/01/rinascita-a-castelluccio-di-raccoglie-la-lenticchia-salvata-dal-sisma/", "titolo": "Rinascita, a Castelluccio si raccoglie la lenticchia salvata dal sisma"}, "id": 247156281, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3294, "state": "open", "title": "Rinascita, a #Castelluccio si raccoglie la lenticchia salvata dal sisma", "updated_at": "2017-08-04T19:33:15+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3294"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Vissosteniamo La Magia dei Sibillini'\ndata_evento: 02/09/2017\nora_evento: '17:30'\npromotore: Vissosteniamo\ndescrizione: 'Il progetto Vissosteniamo torna con \"Vissosteniamo.... La Magia dei Sibillini\" Sabato 2 e Domenica 3 Settembre 2017 con tantissime novit\u00e0!!! sulla pagina facebook gli aggiornamenti sul programma delle due giornate.'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: 'https://www.facebook.com/events/421307041603070/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:13:58+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "data_evento": "02/09/2017", "descrizione": "Il progetto Vissosteniamo torna con \"Vissosteniamo.... La Magia dei Sibillini\" Sabato 2 e Domenica 3 Settembre 2017 con tantissime novit\u00e0!!! sulla pagina facebook gli aggiornamenti sul programma delle due giornate.", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "https://www.facebook.com/events/421307041603070/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D", "lon": "", "ora_evento": "17:30", "promotore": "Vissosteniamo", "titolo_evento": "Vissosteniamo La Magia dei Sibillini"}, "id": 247155877, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3293, "state": "closed", "title": "Vissosteniamo... La Magia dei #Sibillini, 2-3 settembre ", "updated_at": "2017-11-21T16:58:06+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3293"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Visso: prove di rinascita'\ndescrizione: 'Ce la stanno mettendo tutta, a Visso, Ussita e Castelsantangelo, per rimanere vivi. E ci stanno riuscendo, nonostante tutto e nonostante le difficolt\u00e0 reali e quelle create da incompetenza e malafede di chi dovrebbe, invece, risolverle, le difficolt\u00e0. Sono gli irriducibili, volont\u00e0 ferrea e attaccamento viscerale alla loro terra. Se parli con loro non puoi non diventare uno di loro, anche solo con l\u2019anima, perch\u00e9 questo amore profondo per il posto che gli appartiene e a cui appartengono \u00e8 cos\u00ec forte che non pu\u00f2 non essere contagioso. Ognuno di loro ha un\u2019attivit\u00e0 e deve lavorare per vivere. Non ci sono persone che campano di rendita, in mezzo a questa gente attiva e generosa. Quello che fanno lo fanno oltre all\u2019impegno quotidiano per vivere. Eppure, da quando la loro terra \u00e8 stata ferita quasi mortalmente, non hanno smesso un minuto di lottare per farla restare viva, per farla tornare all\u2019antico splendore. Iniziative di protesta, prese di posizione anche forti ma anche lavoro, organizzazione di eventi, contatti con la solidariet\u00e0 vera che ha portato benefici veri e concreti alla gente. Si punta anche al turismo, dalle parti dell\u2019Alto Nera, ma non a quello mordi e fuggi, bens\u00ec a quello che si fidelizza, a quello che torna. Si punta a riportare la gente in quelle terre cos\u00ec ospitali e ricche di offerte squisite e stuzzicanti sia gastronomicamente che culturalmente. C\u2019\u00e8 sempre stato un flusso turistico notevole a Visso, Ussita e Castelsantangelo. Si sta cercando di farlo rinascere creando eventi che riabituino la gente a frequentare stabilmente quei luoghi, eventi in cui sono coinvolte direttamente le attivit\u00e0 economiche locali che possono lavorare, guadagnare e pensare al futuro sia quel giorno che nei giorni successivi. \u00c8 un lavoro importante, impegnativo e complesso, quello degli amici di Visso e dintorni. \u00c8 un lavoro che va sostenuto in tutti i modi, anche soltanto iscrivendosi alla loro pagina Facebook (clicca qui) e condividendo il loro messaggio perch\u00e9 questo arrivi lontano. Qui non ci sono i soldi pubblici, qui non ci sono grandi nomi. Qui c\u2019\u00e8 soltanto gente innamorata della propria terra che lotta per farla vivere. Sosteniamoli.'\nlink: 'http://laperonza.blogspot.it/2017/08/visso-prove-di-rinascita.html?spref=fb'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:10:09+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "Ce la stanno mettendo tutta, a Visso, Ussita e Castelsantangelo, per rimanere vivi. E ci stanno riuscendo, nonostante tutto e nonostante le difficolt\u00e0 reali e quelle create da incompetenza e malafede di chi dovrebbe, invece, risolverle, le difficolt\u00e0. Sono gli irriducibili, volont\u00e0 ferrea e attaccamento viscerale alla loro terra. Se parli con loro non puoi non diventare uno di loro, anche solo con l\u2019anima, perch\u00e9 questo amore profondo per il posto che gli appartiene e a cui appartengono \u00e8 cos\u00ec forte che non pu\u00f2 non essere contagioso. Ognuno di loro ha un\u2019attivit\u00e0 e deve lavorare per vivere. Non ci sono persone che campano di rendita, in mezzo a questa gente attiva e generosa. Quello che fanno lo fanno oltre all\u2019impegno quotidiano per vivere. Eppure, da quando la loro terra \u00e8 stata ferita quasi mortalmente, non hanno smesso un minuto di lottare per farla restare viva, per farla tornare all\u2019antico splendore. Iniziative di protesta, prese di posizione anche forti ma anche lavoro, organizzazione di eventi, contatti con la solidariet\u00e0 vera che ha portato benefici veri e concreti alla gente. Si punta anche al turismo, dalle parti dell\u2019Alto Nera, ma non a quello mordi e fuggi, bens\u00ec a quello che si fidelizza, a quello che torna. Si punta a riportare la gente in quelle terre cos\u00ec ospitali e ricche di offerte squisite e stuzzicanti sia gastronomicamente che culturalmente. C\u2019\u00e8 sempre stato un flusso turistico notevole a Visso, Ussita e Castelsantangelo. Si sta cercando di farlo rinascere creando eventi che riabituino la gente a frequentare stabilmente quei luoghi, eventi in cui sono coinvolte direttamente le attivit\u00e0 economiche locali che possono lavorare, guadagnare e pensare al futuro sia quel giorno che nei giorni successivi. \u00c8 un lavoro importante, impegnativo e complesso, quello degli amici di Visso e dintorni. \u00c8 un lavoro che va sostenuto in tutti i modi, anche soltanto iscrivendosi alla loro pagina Facebook (clicca qui) e condividendo il loro messaggio perch\u00e9 questo arrivi lontano. Qui non ci sono i soldi pubblici, qui non ci sono grandi nomi. Qui c\u2019\u00e8 soltanto gente innamorata della propria terra che lotta per farla vivere. Sosteniamoli.", "link": "http://laperonza.blogspot.it/2017/08/visso-prove-di-rinascita.html?spref=fb", "titolo": "Visso: prove di rinascita"}, "id": 247154874, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3292, "state": "open", "title": "#Visso: prove di rinascita", "updated_at": "2017-08-04T19:31:53+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3292"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Terremoto, dai consigli regionali donazioni per Visso, Ussita e Castelsantangelo'\ndescrizione: '\"E'' stato un incontro molto costruttivo. L''idea \u00e8 di concentrare tutte le risorse in un unico progetto che sar\u00e0 indicato dai sindaci\". Cos\u00ec il presidente del Consiglio regionale Antonio Mastrovincenzo sintetizza la riunione che si \u00e8 svolta questa mattina a Palazzo delle Marche tra l''Ufficio di presidenza, il primo cittadino di Visso Giuliano Pazzaglini, quello di Castelsantangelo sul Nera Mauro Falcucci e il commissario straordinario prefettizio di Ussita Mauro Passerotti. Ai tre comuni montani, tra i pi\u00f9 colpiti dal sisma, saranno destinate le donazioni solidali arrivate da tutti i Consigli regionali italiani. La raccolta fondi per il Centro Italia era stata avviata, a pochi giorni dalla prime scosse, dalla Conferenza dei presidenti delle Assemblee legislative. Le risorse, grazie alle donazioni non solo dei Consigli regionali, ma anche dei singoli consiglieri, ammontano a circa 580 mila euro, da ripartire tra Umbria, Lazio, Abruzzo e Marche. (Ansa)'\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/terremoto-dai-consigli-regionali-donazioni-per-visso-ussita-e-castelsantangelo'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:07:49+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "\"E' stato un incontro molto costruttivo. L'idea \u00e8 di concentrare tutte le risorse in un unico progetto che sar\u00e0 indicato dai sindaci\". Cos\u00ec il presidente del Consiglio regionale Antonio Mastrovincenzo sintetizza la riunione che si \u00e8 svolta questa mattina a Palazzo delle Marche tra l'Ufficio di presidenza, il primo cittadino di Visso Giuliano Pazzaglini, quello di Castelsantangelo sul Nera Mauro Falcucci e il commissario straordinario prefettizio di Ussita Mauro Passerotti. Ai tre comuni montani, tra i pi\u00f9 colpiti dal sisma, saranno destinate le donazioni solidali arrivate da tutti i Consigli regionali italiani. La raccolta fondi per il Centro Italia era stata avviata, a pochi giorni dalla prime scosse, dalla Conferenza dei presidenti delle Assemblee legislative. Le risorse, grazie alle donazioni non solo dei Consigli regionali, ma anche dei singoli consiglieri, ammontano a circa 580 mila euro, da ripartire tra Umbria, Lazio, Abruzzo e Marche. (Ansa)", "link": "https://picchionews.it/attualita/terremoto-dai-consigli-regionali-donazioni-per-visso-ussita-e-castelsantangelo", "titolo": "Terremoto, dai consigli regionali donazioni per Visso, Ussita e Castelsantangelo"}, "id": 247154307, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3291, "state": "open", "title": "Terremoto, dai consigli regionali donazioni per #Visso, #Ussita e #Castelsantangelo", "updated_at": "2017-08-04T19:31:12+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3291"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Sisma, altri 34 milioni di euro per le strutture sanitarie'\r\ndescrizione: 'Oltre 34 milioni di euro in pi\u00f9, oltre ai 299 gi\u00e0 stanziati, sul piano delle opere messi a disposizione per i territori colpiti dal sisma. Questo pomeriggio, nella riunione con i sindaci del cratere che si \u00e8 tenuta ad Ancona, il presidente della Regione Marche Luca Ceriscioli ha elencato le otto nuove opere inserite nel piano, tutte con destinazione sanitaria e che hanno ricevuto il via libera da tutti i sindaci tranne uno. \"Si tratta di otto opere con destinazione sanitaria per acuti e per il territorio, strutture di propriet\u00e0 dell''Asur e situate nei Comuni del cratere. La priorit\u00e0 \u00e8 mantenere i servizi nelle aree interne con la ricostruzione delle strutture di Fabriano e Amandola, quest''ultima con un costo previsto di 18 milioni coperti per 5 milioni dalla donazione di una societ\u00e0 russa\". Ceriscioli ha ricordato ai sindaci l''importanza dell''abbinamento delle Sae ai nominativi degli aventi diritto e la necessit\u00e0 di inviare alla Regione il prima possibile il cronoprogramma della rimozione delle macerie, per ora consegnato da 5 Comuni su 88. Questo l''elenco delle opere: Ospedale Fabriano, 10 milioni euro: l''obiettivo \u00e8 ricostruire l''ala inagibile dopo il sisma; poliambulatorio di Offida, 3,3 milioni; Ospedale di Amandola, 13 milioni; ex Cras Macerata (parte attivit\u00e0 sanitaria) 3 milioni, ospedale (malattie infettive, anatomia patologica, 118) 3,2 milioni euro; ospedale di Matelica (ala piano terra), 600mila euro; Rsa San Ginesio, 400mila euro ospedale/distretto San Severino, 800 mila euro. (Ansa)'\r\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/sisma-altri-34-milioni-di-euro-per-le-strutture-sanitarie'\r\ndata: 01/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:05:28+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "Oltre 34 milioni di euro in pi\u00f9, oltre ai 299 gi\u00e0 stanziati, sul piano delle opere messi a disposizione per i territori colpiti dal sisma. Questo pomeriggio, nella riunione con i sindaci del cratere che si \u00e8 tenuta ad Ancona, il presidente della Regione Marche Luca Ceriscioli ha elencato le otto nuove opere inserite nel piano, tutte con destinazione sanitaria e che hanno ricevuto il via libera da tutti i sindaci tranne uno. \"Si tratta di otto opere con destinazione sanitaria per acuti e per il territorio, strutture di propriet\u00e0 dell'Asur e situate nei Comuni del cratere. La priorit\u00e0 \u00e8 mantenere i servizi nelle aree interne con la ricostruzione delle strutture di Fabriano e Amandola, quest'ultima con un costo previsto di 18 milioni coperti per 5 milioni dalla donazione di una societ\u00e0 russa\". Ceriscioli ha ricordato ai sindaci l'importanza dell'abbinamento delle Sae ai nominativi degli aventi diritto e la necessit\u00e0 di inviare alla Regione il prima possibile il cronoprogramma della rimozione delle macerie, per ora consegnato da 5 Comuni su 88. Questo l'elenco delle opere: Ospedale Fabriano, 10 milioni euro: l'obiettivo \u00e8 ricostruire l'ala inagibile dopo il sisma; poliambulatorio di Offida, 3,3 milioni; Ospedale di Amandola, 13 milioni; ex Cras Macerata (parte attivit\u00e0 sanitaria) 3 milioni, ospedale (malattie infettive, anatomia patologica, 118) 3,2 milioni euro; ospedale di Matelica (ala piano terra), 600mila euro; Rsa San Ginesio, 400mila euro ospedale/distretto San Severino, 800 mila euro. (Ansa)", "link": "https://picchionews.it/attualita/sisma-altri-34-milioni-di-euro-per-le-strutture-sanitarie", "titolo": "Sisma, altri 34 milioni di euro per le strutture sanitarie"}, "id": 247153722, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3290, "state": "open", "title": "Regione #Marche, sisma: altri 34 milioni di euro per le strutture sanitarie", "updated_at": "2017-08-04T19:30:42+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3290"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Sisma, controlli a tappeto della Regione Marche sul contributo una tantum'\ndescrizione: 'Sono gi\u00e0 partiti nelle Marche i controlli per verificare la regolarit\u00e0 delle richieste di contributo una-tantum (decreto legge 189/2016 art.45, contributo di 5.000 euro per partite Iva e liberi professionisti) ammesse a finanziamento secondo le disposizioni emanate dal Governo. Tutta la procedura - ricorda una nota - \u00e8 stata stabilita dal Governo e la Regione ha emanato solo le linee guida sempre secondo il dettato del Governo. I controlli che la giunta regionale e l''assessore al Lavoro e alla formazione Loretta Bravi hanno gi\u00e0 messo in campo, al momento a campione sul 5% delle domande, sono \"di assoluto rigore, scrupolosit\u00e0 e rigidit\u00e0 e ogni irregolarit\u00e0 verr\u00e0 puntualmente segnalata agli organi competenti\". \"Con assoluta certezza - sottolinea Bravi - ogni contributo, ogni centesimo erogato dall''Inps regionale non dovuto, verr\u00e0 richiesto indietro e si proceder\u00e0 con la denuncia penale. A brevissimo si terr\u00e0 un incontro con i vertici dell'' Inps per attivare una procedura di controllo a tappeto\". (Ansa)'\nlink: 'https://picchionews.it/attualita/sisma-controlli-a-tappeto-della-regione-marche-sul-contributo-una-tantum'\ndata: 01/08/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T18:02:02+00:00", "data": {"data": "01/08/2017", "descrizione": "Sono gi\u00e0 partiti nelle Marche i controlli per verificare la regolarit\u00e0 delle richieste di contributo una-tantum (decreto legge 189/2016 art.45, contributo di 5.000 euro per partite Iva e liberi professionisti) ammesse a finanziamento secondo le disposizioni emanate dal Governo. Tutta la procedura - ricorda una nota - \u00e8 stata stabilita dal Governo e la Regione ha emanato solo le linee guida sempre secondo il dettato del Governo. I controlli che la giunta regionale e l'assessore al Lavoro e alla formazione Loretta Bravi hanno gi\u00e0 messo in campo, al momento a campione sul 5% delle domande, sono \"di assoluto rigore, scrupolosit\u00e0 e rigidit\u00e0 e ogni irregolarit\u00e0 verr\u00e0 puntualmente segnalata agli organi competenti\". \"Con assoluta certezza - sottolinea Bravi - ogni contributo, ogni centesimo erogato dall'Inps regionale non dovuto, verr\u00e0 richiesto indietro e si proceder\u00e0 con la denuncia penale. A brevissimo si terr\u00e0 un incontro con i vertici dell' Inps per attivare una procedura di controllo a tappeto\". (Ansa)", "link": "https://picchionews.it/attualita/sisma-controlli-a-tappeto-della-regione-marche-sul-contributo-una-tantum", "titolo": "Sisma, controlli a tappeto della Regione Marche sul contributo una tantum"}, "id": 247152781, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3289, "state": "open", "title": "Sisma, controlli a tappeto della Regione #Marche sul contributo una tantum", "updated_at": "2017-08-04T19:29:37+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3289"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["12.7886085", "43.1136188"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3403954404'\r\nemail: federicosavio@hotmail.it\r\ncosa: Container\r\ndescrizione: 'Container uso abitativo composto da due locali piu bagno, misure esterne 11x2.4mt. Completo di condizionatore e tetto, risalente al terremoto Umbria-Marche 1997, buone condizioni generali. Regalo a chiunque lo viene a prendere zona Nocera Umbra.'\r\nindirizzo: 'Piazza Umberto I, Le Case, Nocera Umbra, PG, Umbria, 06025, Italia'\r\nlat: '43.1136188'\r\nlon: '12.7886085'\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 01/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T11:40:34+00:00", "data": {"cosa": "Container", "data": "01/08/2017", "descrizione": "Container uso abitativo composto da due locali piu bagno, misure esterne 11x2.4mt. Completo di condizionatore e tetto, risalente al terremoto Umbria-Marche 1997, buone condizioni generali. Regalo a chiunque lo viene a prendere zona Nocera Umbra.", "email": "federicosavio@hotmail.it", "immagine": "", "indirizzo": "Piazza Umberto I, Le Case, Nocera Umbra, PG, Umbria, 06025, Italia", "lat": "43.1136188", "link": "", "lon": "12.7886085", "tel": "3403954404"}, "id": 247041232, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3288, "state": "open", "title": "Dono Container uso abitativo in buone condizioni (con condizionatore) #NoceraUmbra", "updated_at": "2017-08-04T19:27:47+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3288"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '+393284926105'\r\nemail: deborabarce@yahoo.it\r\ncosa: 'Capi da signora invernali'\r\ndescrizione: 'Dono serie di cappotti e completi giacca/gonna Tg 50/52. In tutto 8/10 capi per signora di mezza et\u00e0'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 01/08/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-08-01T07:45:15+00:00", "data": {"cosa": "Capi da signora invernali", "data": "01/08/2017", "descrizione": "Dono serie di cappotti e completi giacca/gonna Tg 50/52. In tutto 8/10 capi per signora di mezza et\u00e0", "email": "deborabarce@yahoo.it", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "+393284926105"}, "id": 246982774, "image": "", "labels": ["Accettato", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3287, "state": "open", "title": "Dono capi da signora invernali", "updated_at": "2017-08-04T19:25:17+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3287"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3314949975'\nemail: carla_ragazzi@libero.it\ncosa: 'offro a Mirandola (MO) un negozio in affitto a canone gratuito'\ndescrizione: 'Per far rinascere il nostro centro storico a Mirandola abbiamo bisogno di commercianti che vogliano aprire attivit\u00e0. Sono proprietaria di un negozio di 18 mq categoria C/1 negozi con vendita (prima del terremoto ospitava una ottima vendita di formaggi). Desidero aiutare un commerciante del centro Italia che desideri venire a lavorare in Emilia e commericializzare i prodotti del suo territorio o altro.'\nindirizzo: ''\nlat: ''\nlon: ''\nlink: ''\nimmagine: ''\ndata: 31/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-31T09:37:06+00:00", "data": {"cosa": "offro a Mirandola (MO) un negozio in affitto a canone gratuito", "data": "31/07/2017", "descrizione": "Per far rinascere il nostro centro storico a Mirandola abbiamo bisogno di commercianti che vogliano aprire attivit\u00e0. Sono proprietaria di un negozio di 18 mq categoria C/1 negozi con vendita (prima del terremoto ospitava una ottima vendita di formaggi). Desidero aiutare un commerciante del centro Italia che desideri venire a lavorare in Emilia e commericializzare i prodotti del suo territorio o altro.", "email": "carla_ragazzi@libero.it", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3314949975"}, "id": 246698842, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3286, "state": "open", "title": "Offro a commerciante terremotato negozio a canone gratuito a Mirandola (MO) ", "updated_at": "2017-08-04T19:24:22+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3286"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#6000 opere d''arte ''ricoverate'' nel deposito di Spoleto'\ndescrizione: 'Al momento sono arrivate a 6.000 le opere ricoverate dopo il terremoto nel deposito a Santo Chiodo di Spoleto, \"una struttura unica in Italia, realizzata con grande preveggenza dalla Regione Umbria, con la quale stiamo collaborando per la messa in sicurezza del maggior numero di opere, e per il loro restauro, grazie alla collaborazione con l''Opificio di Firenze\": cos\u00ec la soprintendente archeologica e coordinatrice dell''Unit\u00e0 di crisi dell''Umbria per il Mibact, Marica Mercalli. Anche per il direttore dell''Opificio delle pietre dure di Firenze, Marco Ciatti, il \"ricovero\" di Santo Chiodo \u00e8 \"fondamentale\" perch\u00e9 in questi casi \"occorre stabilizzare le opere e fare interventi parziali in tempi rapidi per evitare che il degrado del bene vada avanti\". Ciatti ha infatti ricordato che il lavoro che viene svolto nel deposito \u00e8 quello \"di messa in sicurezza e archiviazione, con la redazione di una scheda conservativa da dare poi in mano alla soprintendenza per indicare cosa \u00e8 stato fatto e cosa c''\u00e8 da fare ancora\".'\nlink: 'http://www.ansa.it/sisma_ricostruzione/notizie/beni_culturali/2017/07/17/sisma-6.000-opere-in-ricovero-umbria_89659ff3-a9ef-4cb8-8383-81a345fe3a1a.html'\ndata: 29/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-29T21:29:51+00:00", "data": {"data": "29/07/2017", "descrizione": "Al momento sono arrivate a 6.000 le opere ricoverate dopo il terremoto nel deposito a Santo Chiodo di Spoleto, \"una struttura unica in Italia, realizzata con grande preveggenza dalla Regione Umbria, con la quale stiamo collaborando per la messa in sicurezza del maggior numero di opere, e per il loro restauro, grazie alla collaborazione con l'Opificio di Firenze\": cos\u00ec la soprintendente archeologica e coordinatrice dell'Unit\u00e0 di crisi dell'Umbria per il Mibact, Marica Mercalli. Anche per il direttore dell'Opificio delle pietre dure di Firenze, Marco Ciatti, il \"ricovero\" di Santo Chiodo \u00e8 \"fondamentale\" perch\u00e9 in questi casi \"occorre stabilizzare le opere e fare interventi parziali in tempi rapidi per evitare che il degrado del bene vada avanti\". Ciatti ha infatti ricordato che il lavoro che viene svolto nel deposito \u00e8 quello \"di messa in sicurezza e archiviazione, con la redazione di una scheda conservativa da dare poi in mano alla soprintendenza per indicare cosa \u00e8 stato fatto e cosa c'\u00e8 da fare ancora\".", "link": "http://www.ansa.it/sisma_ricostruzione/notizie/beni_culturali/2017/07/17/sisma-6.000-opere-in-ricovero-umbria_89659ff3-a9ef-4cb8-8383-81a345fe3a1a.html", "titolo": "#6000 opere d'arte 'ricoverate' nel deposito di Spoleto"}, "id": 246546388, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3285, "state": "open", "title": "6000 opere d'arte 'ricoverate' nel deposito di Spoleto", "updated_at": "2017-07-29T21:30:27+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3285"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#Amatrice rinasce con l''Area food e candida l''#Amatriciana a patrimonio #Unesco'\ndescrizione: 'Otto ristoranti, tre dei quali avvieranno la loro attivit\u00e0 sabato, e oltre duemila metri quadrati di superficie con una vista mozzafiato sui monti della Laga. E'' una scommessa gi\u00e0 vinta, quella di far tornare in vita, dopo il terremoto di un anno fa, le principali attivit\u00e0 di ristorazione di Amatrice. Perch\u00e9 il borgo reatino raso al suolo dal sisma del 24 agosto 2016 non poteva che ripartire da ci\u00f2 che l''ha reso famoso in tutto il mondo. La sua cucina, e quel piatto, l''Amatriciana, simbolo eterno di una terra ferita ma che vuole risorgere. L''Area Food di San Cipriano, voluta dal Comune e realizzata grazie alle donazioni raccolte da Corriere della Sera-RCS e La7, con risorse dello stesso Comune di Amatrice e il sostegno della Regione Lazio, \u00e8 pronta e il 29 luglio aprir\u00e0 i battenti. E'' l\u00ec che otto storici ristoranti del luogo hanno trovato la loro nuova casa, in un insieme di strutture disegnate dall''architetto Stefano Boeri e dal Consorzio Innova FVG e realizzate con elementi modulari prefabbricati con il legno della filiera del Friuli Venezia Giulia. ''E'' nostra intenzione candidare la tradizione amatriciana a patrimonio Unesco nell''ambito degli obiettivi del 2018, anno che come governo abbiamo voluto dedicare al cibo italiano\". Lo ha annunciato il ministro delle Politiche Agricole Maurizio Martina presente all''inaugurazione del Polo della Ristorazione di Amatrice.'\nlink: 'http://www.ansa.it/sisma_ricostruzione/notizie/2017/07/29/amatrice-rinasce-con-larea-food_840f23bd-7a27-440a-9bd6-3113d0c229c7.html'\ndata: 29/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-29T21:20:13+00:00", "data": {"data": "29/07/2017", "descrizione": "Otto ristoranti, tre dei quali avvieranno la loro attivit\u00e0 sabato, e oltre duemila metri quadrati di superficie con una vista mozzafiato sui monti della Laga. E' una scommessa gi\u00e0 vinta, quella di far tornare in vita, dopo il terremoto di un anno fa, le principali attivit\u00e0 di ristorazione di Amatrice. Perch\u00e9 il borgo reatino raso al suolo dal sisma del 24 agosto 2016 non poteva che ripartire da ci\u00f2 che l'ha reso famoso in tutto il mondo. La sua cucina, e quel piatto, l'Amatriciana, simbolo eterno di una terra ferita ma che vuole risorgere. L'Area Food di San Cipriano, voluta dal Comune e realizzata grazie alle donazioni raccolte da Corriere della Sera-RCS e La7, con risorse dello stesso Comune di Amatrice e il sostegno della Regione Lazio, \u00e8 pronta e il 29 luglio aprir\u00e0 i battenti. E' l\u00ec che otto storici ristoranti del luogo hanno trovato la loro nuova casa, in un insieme di strutture disegnate dall'architetto Stefano Boeri e dal Consorzio Innova FVG e realizzate con elementi modulari prefabbricati con il legno della filiera del Friuli Venezia Giulia. 'E' nostra intenzione candidare la tradizione amatriciana a patrimonio Unesco nell'ambito degli obiettivi del 2018, anno che come governo abbiamo voluto dedicare al cibo italiano\". Lo ha annunciato il ministro delle Politiche Agricole Maurizio Martina presente all'inaugurazione del Polo della Ristorazione di Amatrice.", "link": "http://www.ansa.it/sisma_ricostruzione/notizie/2017/07/29/amatrice-rinasce-con-larea-food_840f23bd-7a27-440a-9bd6-3113d0c229c7.html", "titolo": "#Amatrice rinasce con l'Area food e candida l'#Amatriciana a patrimonio #Unesco"}, "id": 246545926, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3284, "state": "open", "title": "#Amatrice rinasce con l'Area food e candida l'#Amatriciana a patrimonio #Unesco", "updated_at": "2017-07-29T21:20:33+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3284"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3472768150'\r\nemail: reginaconlemani@libero.it\r\ncosa: 'libri e giornali'\r\ndescrizione: 'Regalo, eventualmente a biblioteche, serie completa \"il trono di spade\", serie completa \"twightlight\", nuovi, letti solo una volta, romanzi vari singoli, serie \"La manovella\" (mensile su auto storiche) ancora incellophanati. Meglio contattarmi via mail oppure sms: ho problemi con la ricezione chiamate.'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 29/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-29T14:11:10+00:00", "data": {"cosa": "libri e giornali", "data": "29/07/2017", "descrizione": "Regalo, eventualmente a biblioteche, serie completa \"il trono di spade\", serie completa \"twightlight\", nuovi, letti solo una volta, romanzi vari singoli, serie \"La manovella\" (mensile su auto storiche) ancora incellophanati. Meglio contattarmi via mail oppure sms: ho problemi con la ricezione chiamate.", "email": "reginaconlemani@libero.it", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3472768150"}, "id": 246523596, "image": "", "labels": ["Accettato", "Donazioni", "Form"], "milestone": null, "number": 3283, "state": "open", "title": "Regalo a biblioteche libri e riviste", "updated_at": "2017-07-29T21:22:02+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3283"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Anas: al via affidamento lavori di ripristino su tre strade nelle prov. di #Macerata e #AscoliPiceno'\ndescrizione: 'Prosegue la fase operativa dell\u2019opera di ripristino e ricostruzione delle strade colpite dal sisma nel Centro Italia. Anas ha pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale di oggi tre bandi di gara d\u2019appalto per l\u2019affidamento - con procedura aperta accelerata \u2013 dei lavori di ripristino su tre strade nelle province di Macerata e Ascoli Piceno, del valore complessivo di oltre 6,5 milioni di euro. In particolare, il primo intervento riguarda i lavori per la messa in sicurezza della strada provinciale 20 per un tratto di 1,5 km nel Comune di Arquata del Tronto. I lavori, del valore di circa 1,5 milioni di euro, saranno eseguiti in 120 giorni dalla consegna all\u2019impresa esecutrice. Il secondo appalto riguarda gli interventi di ripristino di alcune componenti di un viadotto danneggiate dal sisma, lungo la strada statale 77 \u201cdella Val di Chienti\u201d in provincia di Macerata, per un importo di oltre 1,7 milioni di euro. I lavori saranno completati in 315 giorni dal momento della consegna all\u2019impresa esecutrice. Il terzo appalto riguarda un tratto di circa 4 km della strada provinciale 135, in provincia di Macerata, dove saranno eseguiti interventi di stabilizzazione dei versanti, ripristino del corpo stradale, di una galleria, di opere minori e protezione idrauliche, per un investimento complessivo di circa 3,4 milioni di euro. I lavori rientrano nel primo stralcio del \u201cProgramma di ripristino delle strade colpite dal sisma\u201d, che prevede 497 interventi prioritari per un importo complessivo stimato in circa 474 milioni di euro. A link ulteriori informazioni su appalti e bando.'\nlink: 'http://www.stradeanas.it/it/sisma-centro-italia-anas-al-l%E2%80%99affidamento-di-lavori-di-ripristino-su-tre-strade-nelle-province-di'\ndata: 26/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-26T10:35:33+00:00", "data": {"data": "26/07/2017", "descrizione": "Prosegue la fase operativa dell\u2019opera di ripristino e ricostruzione delle strade colpite dal sisma nel Centro Italia. Anas ha pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale di oggi tre bandi di gara d\u2019appalto per l\u2019affidamento - con procedura aperta accelerata \u2013 dei lavori di ripristino su tre strade nelle province di Macerata e Ascoli Piceno, del valore complessivo di oltre 6,5 milioni di euro. In particolare, il primo intervento riguarda i lavori per la messa in sicurezza della strada provinciale 20 per un tratto di 1,5 km nel Comune di Arquata del Tronto. I lavori, del valore di circa 1,5 milioni di euro, saranno eseguiti in 120 giorni dalla consegna all\u2019impresa esecutrice. Il secondo appalto riguarda gli interventi di ripristino di alcune componenti di un viadotto danneggiate dal sisma, lungo la strada statale 77 \u201cdella Val di Chienti\u201d in provincia di Macerata, per un importo di oltre 1,7 milioni di euro. I lavori saranno completati in 315 giorni dal momento della consegna all\u2019impresa esecutrice. Il terzo appalto riguarda un tratto di circa 4 km della strada provinciale 135, in provincia di Macerata, dove saranno eseguiti interventi di stabilizzazione dei versanti, ripristino del corpo stradale, di una galleria, di opere minori e protezione idrauliche, per un investimento complessivo di circa 3,4 milioni di euro. I lavori rientrano nel primo stralcio del \u201cProgramma di ripristino delle strade colpite dal sisma\u201d, che prevede 497 interventi prioritari per un importo complessivo stimato in circa 474 milioni di euro. A link ulteriori informazioni su appalti e bando.", "link": "http://www.stradeanas.it/it/sisma-centro-italia-anas-al-l%E2%80%99affidamento-di-lavori-di-ripristino-su-tre-strade-nelle-province-di", "titolo": "Anas: al via affidamento lavori di ripristino su tre strade nelle prov. di #Macerata e #AscoliPiceno"}, "id": 245678212, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica", "Twitter"], "milestone": null, "number": 3282, "state": "open", "title": "Anas: affidamento lavori di ripristino su tre strade nelle prov. di #Macerata e #AscoliPiceno", "updated_at": "2017-07-26T10:36:16+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3282"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#Marche: tolte oltre 100mila tonnellate di macerie'\ndescrizione: 'Superate nelle Marche le 100mila tonnellate di macerie rimosse nelle aree colpite dal sisma: 49.739 tolte dalle strade (49,7%), 37.172 (37%) di materiale raccolto da edifici pubblici crollati e 14.824 da edifici privati (15%). \"Con i lavori di rimozione e separazione anche di notte - spiega il presidente della Regione Luca Ceriscioli - sono aumentate notevolmente le quantit\u00e0 raccolte in un solo giorno: circa 2.000 tonnellate. Le attivit\u00e0 sono entrate a regime da diversi mesi e si stanno concentrando principalmente sullo smaltimento delle macerie di origine pubblica. Per quanto riguarda le private, la gran parte verr\u00e0 rimossa con i singoli progetti di ricostruzione anche se la Regione Marche sta gi\u00e0 procedendo in parte con la loro lavorazione, separando persino gli oggetti personali (oggetti di valore, libri, giocattoli, suppellettili domestiche). Stiamo attendendo i cronoprogrammi che i singoli Comuni stileranno con gli enti gestore di riferimento, documenti che dovranno giungerci entro il 26 luglio\".'\nlink: 'http://www.ansa.it/marche/notizie/2017/07/24/marche-tolte-oltre-100mila-tonn-macerie_dd2a30d9-cd33-4420-94ae-b926f72f59d7.html'\ndata: 26/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-26T10:32:19+00:00", "data": {"data": "26/07/2017", "descrizione": "Superate nelle Marche le 100mila tonnellate di macerie rimosse nelle aree colpite dal sisma: 49.739 tolte dalle strade (49,7%), 37.172 (37%) di materiale raccolto da edifici pubblici crollati e 14.824 da edifici privati (15%). \"Con i lavori di rimozione e separazione anche di notte - spiega il presidente della Regione Luca Ceriscioli - sono aumentate notevolmente le quantit\u00e0 raccolte in un solo giorno: circa 2.000 tonnellate. Le attivit\u00e0 sono entrate a regime da diversi mesi e si stanno concentrando principalmente sullo smaltimento delle macerie di origine pubblica. Per quanto riguarda le private, la gran parte verr\u00e0 rimossa con i singoli progetti di ricostruzione anche se la Regione Marche sta gi\u00e0 procedendo in parte con la loro lavorazione, separando persino gli oggetti personali (oggetti di valore, libri, giocattoli, suppellettili domestiche). Stiamo attendendo i cronoprogrammi che i singoli Comuni stileranno con gli enti gestore di riferimento, documenti che dovranno giungerci entro il 26 luglio\".", "link": "http://www.ansa.it/marche/notizie/2017/07/24/marche-tolte-oltre-100mila-tonn-macerie_dd2a30d9-cd33-4420-94ae-b926f72f59d7.html", "titolo": "#Marche: tolte oltre 100mila tonnellate di macerie"}, "id": 245677423, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica", "Twitter"], "milestone": null, "number": 3281, "state": "open", "title": "#Marche: tolte oltre 100mila tonnellate di macerie", "updated_at": "2017-07-26T10:32:43+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3281"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Coldiretti, a 11 mesi dal terremoto attiva una stalla su due'\ndescrizione: 'A undici mesi dalla prima scossa sono state realizzate e rese operative il 55% delle stalle necessarie per ospitare gli animali ''sfollati a causa del crollo delle stalle. E'' quanto emerge dal monitoraggio effettuato dalla Coldiretti in occasione dell''incontro con centinaia di agricoltori nel Comune di Amatrice (Rieti) undici mesi dopo le prime scosse, per fare un bilancio sulla situazione che ha portato a un conto dei danni per 2,3 miliardi. Secondo l''analisi della Coldiretti sono stati realizzati anche il 53% dei fienili provvisori necessari nelle campagne dove durante l''inverno si \u00e8 verificata \"una vera strage di animali per l''effetto congiunto delle scosse e del maltempo che hanno fatto crollare le stalle e costretto gli animali al freddo e al gelo. Negli allevamenti ora invece bisogna fare i conti con il caldo che aumenta lo stress per gli animali sistemati all''aperto o sotto tendoni privi di sistemi di refrigerazione e con difficolt\u00e0 anche per garantire la disponibilit\u00e0 di acqua\". In difficolt\u00e0 - sottolinea l''organizzazione agricola - anche le piccole strutture di trasformazione artigianali, dal latte alla carne fino alle conserve, \"che non hanno voluto delocalizzare sulla costa, ma che lottano per garantire la continuit\u00e0 nella produzione\". Secondo il monitoraggio della Coldiretti solo il 57% degli agriturismi danneggiati dal sisma ha ripreso l''attivit\u00e0 in maniera completa.'\nlink: 'http://www.ansa.it/canale_terraegusto/notizie/mondo_agricolo/2017/07/25/coldiretti-a-11-mesi-dal-terremoto-attiva-una-stalla-su-due_3e88d736-3fb3-466e-b095-320ba74c1998.html'\ndata: 26/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-26T10:29:39+00:00", "data": {"data": "26/07/2017", "descrizione": "A undici mesi dalla prima scossa sono state realizzate e rese operative il 55% delle stalle necessarie per ospitare gli animali 'sfollati a causa del crollo delle stalle. E' quanto emerge dal monitoraggio effettuato dalla Coldiretti in occasione dell'incontro con centinaia di agricoltori nel Comune di Amatrice (Rieti) undici mesi dopo le prime scosse, per fare un bilancio sulla situazione che ha portato a un conto dei danni per 2,3 miliardi. Secondo l'analisi della Coldiretti sono stati realizzati anche il 53% dei fienili provvisori necessari nelle campagne dove durante l'inverno si \u00e8 verificata \"una vera strage di animali per l'effetto congiunto delle scosse e del maltempo che hanno fatto crollare le stalle e costretto gli animali al freddo e al gelo. Negli allevamenti ora invece bisogna fare i conti con il caldo che aumenta lo stress per gli animali sistemati all'aperto o sotto tendoni privi di sistemi di refrigerazione e con difficolt\u00e0 anche per garantire la disponibilit\u00e0 di acqua\". In difficolt\u00e0 - sottolinea l'organizzazione agricola - anche le piccole strutture di trasformazione artigianali, dal latte alla carne fino alle conserve, \"che non hanno voluto delocalizzare sulla costa, ma che lottano per garantire la continuit\u00e0 nella produzione\". Secondo il monitoraggio della Coldiretti solo il 57% degli agriturismi danneggiati dal sisma ha ripreso l'attivit\u00e0 in maniera completa.", "link": "http://www.ansa.it/canale_terraegusto/notizie/mondo_agricolo/2017/07/25/coldiretti-a-11-mesi-dal-terremoto-attiva-una-stalla-su-due_3e88d736-3fb3-466e-b095-320ba74c1998.html", "titolo": "Coldiretti, a 11 mesi dal terremoto attiva una stalla su due"}, "id": 245676734, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Notizie Utili", "Twitter"], "milestone": null, "number": 3280, "state": "open", "title": "Coldiretti, a 11 mesi dal terremoto attiva una stalla su due", "updated_at": "2017-07-26T10:30:45+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3280"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.5920776", "42.8493483"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>nom: 'Roberto Alesiani - Yuma Comunication'\r\ntel: ''\r\nemail: amministrazione@gruppoyuma.it\r\ncosa: 'Web Agency di Ascoli Piceno cerca giovane Social Media Strategist residente in uno dei Comuni del cratere'\r\ndescrizione: 'Sono il titolare di una Web Agency, la Yuma Comunicazione di Ascoli Piceno, stiamo cercando una figura di Social Media Strategist con esperienza di Content Management curiosa e determinata con minima esperienza nel settore da inserire nel nostro organico. In particolare vorremmo offrire un''opportunit\u00e0 di lavoro ad un o una giovane che vive in uno dei Comuni colpiti dal terremoto. I candidati possono inviare cv e candidature a amministrazione@gruppoyuma.it. Grazie, Roberto Alesiani'\r\nindirizzo: 'Via Perugia, Porta Maggiore, Ascoli Piceno, Marche, Italia'\r\nlat: '42.8493483'\r\nlon: '13.5920776'\r\nlink: ''\r\ndata: 26/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-26T06:54:02+00:00", "data": {"cosa": "Web Agency di Ascoli Piceno cerca giovane Social Media Strategist residente in uno dei Comuni del cratere", "data": "26/07/2017", "descrizione": "Sono il titolare di una Web Agency, la Yuma Comunicazione di Ascoli Piceno, stiamo cercando una figura di Social Media Strategist con esperienza di Content Management curiosa e determinata con minima esperienza nel settore da inserire nel nostro organico. In particolare vorremmo offrire un'opportunit\u00e0 di lavoro ad un o una giovane che vive in uno dei Comuni colpiti dal terremoto. I candidati possono inviare cv e candidature a amministrazione@gruppoyuma.it. Grazie, Roberto Alesiani", "email": "amministrazione@gruppoyuma.it", "indirizzo": "Via Perugia, Porta Maggiore, Ascoli Piceno, Marche, Italia", "lat": "42.8493483", "link": "", "lon": "13.5920776", "nom": "Roberto Alesiani - Yuma Comunication", "tel": ""}, "id": 245623318, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Da rilanciare", "Facebook", "Form", "Offro lavoro"], "milestone": null, "number": 3279, "state": "open", "title": "Web Agency di Ascoli Piceno cerca giovane Social Media Strategist residente in uno dei Comuni del cratere", "updated_at": "2017-07-26T10:16:27+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3279"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Un aiuto concreto per Castelsantangelo sul Nera'\r\ndescrizione: 'Notizie belle da stamattina, questa \u00e8 una giornata speciale non solo per noi, ma per tutti voi. Da marted\u00ec 1 agosto il blocco a Visso sar\u00e0 rimosso definitivamente e tutti voi liberi finalmente di passare, l''isolamento al quale siamo sottoposti da mesi sta per finire! E'' importantissimo soprattutto per Ussita e Castelsantangelo sul Nera impossibili da raggiungere senza permessi dal 26 ottobre 2016, non mancate l''occasione per venire a trovarci. Vedervi di nuovo arrivare sar\u00e0 un bene per il morale di tutti e sosterrete le attivit\u00e0 produttive che sono riuscite a riaprire. Preghiamo tutte le persone che verranno in visita di non oltrepassare i limiti delle zone rosse per vostra stessa sicurezza, purtroppo nelle scorse domeniche \u00e8 capitato di trovare addirittura famiglie con bambini nella piazza di Castelsantangelo o nelle frazioni e in zone davvero a rischio. Cliccando sul link sottostante troverete informazioni su strade, B&B, attivit\u00e0 aperte e piantina sentieri agibili del Parco Nazionale dei Monti Sibillini.'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/unaiutopercastelsantangelosulnera/photos/a.202969730115929.1073741828.195667160846186/344692935943607/?type=3&theater'\r\ndata: 25/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-25T18:22:02+00:00", "data": {"data": "25/07/2017", "descrizione": "Notizie belle da stamattina, questa \u00e8 una giornata speciale non solo per noi, ma per tutti voi. Da marted\u00ec 1 agosto il blocco a Visso sar\u00e0 rimosso definitivamente e tutti voi liberi finalmente di passare, l'isolamento al quale siamo sottoposti da mesi sta per finire! E' importantissimo soprattutto per Ussita e Castelsantangelo sul Nera impossibili da raggiungere senza permessi dal 26 ottobre 2016, non mancate l'occasione per venire a trovarci. Vedervi di nuovo arrivare sar\u00e0 un bene per il morale di tutti e sosterrete le attivit\u00e0 produttive che sono riuscite a riaprire. Preghiamo tutte le persone che verranno in visita di non oltrepassare i limiti delle zone rosse per vostra stessa sicurezza, purtroppo nelle scorse domeniche \u00e8 capitato di trovare addirittura famiglie con bambini nella piazza di Castelsantangelo o nelle frazioni e in zone davvero a rischio. Cliccando sul link sottostante troverete informazioni su strade, B&B, attivit\u00e0 aperte e piantina sentieri agibili del Parco Nazionale dei Monti Sibillini.", "link": "https://www.facebook.com/unaiutopercastelsantangelosulnera/photos/a.202969730115929.1073741828.195667160846186/344692935943607/?type=3&theater", "titolo": "Un aiuto concreto per Castelsantangelo sul Nera"}, "id": 245490313, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3278, "state": "open", "title": "Dal 1 agosto riaprono gli accessi a #Castelsantangelo e #Ussita. Info su viabilit\u00e0, attivit\u00e0, b&b", "updated_at": "2017-07-26T08:38:48+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3278"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["12.3890104", "43.1119613"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Ci riguarda: open call per la fotografia nel dopo terremoto'\r\ndata_evento: 15/10/2017\r\nora_evento: '20:00'\r\npromotore: 'Perugia Social Photo Fest e Lo stato delle cose'\r\ndescrizione: 'Ci riguarda: Open call per una campagna fotografica sul Centro Italia ferito dal terremoto. Info e adesioni solo via mail dal 20 luglio al 15 ottobre 2017. Oltre 70 i fotografi che sono stati finora parte del progetto Lo Stato delle cose. Geografie e storie del doposisma \u2013 il primo osservatorio di fotografia sociale e documentaria sull\u2019Italia colpita dal terremoto online su www.lostatodellecose.com \u2013 S\u00ec tratta di una chiamata pubblica ai fotografi e filmaker italiani per continuare a documentare la situazione nei paesi e nei luoghi che sono stati colpiti dal terremoto che ha messo in ginocchio il Centro Italia fra il 2016 e il 2017.'\r\nindirizzo: 'Piazza IV Novembre, Madonna Alta, Perugia, PG, Umbria, Italia'\r\nlat: '43.1119613'\r\nlon: '12.3890104'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/events/297356400728151/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D'\r\ndata: 25/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-25T18:19:17+00:00", "data": {"data": "25/07/2017", "data_evento": "15/10/2017", "descrizione": "Ci riguarda: Open call per una campagna fotografica sul Centro Italia ferito dal terremoto. Info e adesioni solo via mail dal 20 luglio al 15 ottobre 2017. Oltre 70 i fotografi che sono stati finora parte del progetto Lo Stato delle cose. Geografie e storie del doposisma \u2013 il primo osservatorio di fotografia sociale e documentaria sull\u2019Italia colpita dal terremoto online su www.lostatodellecose.com \u2013 S\u00ec tratta di una chiamata pubblica ai fotografi e filmaker italiani per continuare a documentare la situazione nei paesi e nei luoghi che sono stati colpiti dal terremoto che ha messo in ginocchio il Centro Italia fra il 2016 e il 2017.", "indirizzo": "Piazza IV Novembre, Madonna Alta, Perugia, PG, Umbria, Italia", "lat": "43.1119613", "link": "https://www.facebook.com/events/297356400728151/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D", "lon": "12.3890104", "ora_evento": "20:00", "promotore": "Perugia Social Photo Fest e Lo stato delle cose", "titolo_evento": "Ci riguarda: open call per la fotografia nel dopo terremoto"}, "id": 245489614, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": "16 ottobre 2017", "number": 3277, "state": "open", "title": "Ci riguarda: open call per una campagna fotografica nel dopo terremoto", "updated_at": "2017-07-26T07:04:24+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3277"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '49 milioni di euro a disposizione delle imprese per investimenti nell\u2019area di crisi Val Vibrata e Valle Tronto-Piceno.'\r\ndescrizione: 'La zona industriale di \u201cVal Vibrata \u2013 Valle del Tronto Piceno\u201d \u00e8 stata riconosciuta \u201carea di crisi industriale complessa\u201d per le problematiche legate alla grave crisi che ha colpito le principali aziende, pi\u00f9 l\u2019indotto, operanti nell\u2019area. L\u2019Area di crisi comprende 53 Comuni (DM 10 febbraio 2016) compresi nei SLL di Ascoli Piceno, Comunanza, Martinsicuro e San Benedetto del Tronto. Con l\u2019Accordo di Programma (AdP-ValVibrata-ValleTronto) del 13 luglio 2017 Ministero dello sviluppo economico, Agenzia Nazionale per le Politiche Attive del Lavoro, Ministero delle infrastrutture e dei trasporti, Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare, Regione Marche, Regione Abruzzo, Provincia di Ascoli Piceno, Provincia di Teramo e Invitalia si sono impegnati ad attuare il Progetto di Riconversione e Riqualificazione Industriale-PRRI dell\u2019area. L\u2019Accordo prevede l\u2019impiego di risorse pubbliche per complessivi 61,557 milioni di euro, di cui 31,807mlilioni di euro per la Valle del Tronto Piceno (Marche) e 29,750 milioni di euro per Val Vibrata (Abruzzo), di cui 49 milioni per le attivit\u00e0 produttive ed innovazione ed il resto per le politiche attive per il lavoro. Il Progetto di Riconversione e Riqualificazione Industriale (PRRI) dell\u2019area di crisi \u201cVal Vibrata \u2013 Valle del Tronto Piceno\u201d individua quindi una serie di incentivi a sostegno degli investimenti produttivi e dell\u2019innovazione. Per queste misure sono disponibili oltre 49 milioni di euro, di cui 32 milioni di euro stanziati dal Governo (incentivi della L. 181/89: 17 milioni di euro per la Valle del Tronto Piceno e 15 milioni di euro per la Val Vibrata), 9,257 milioni di euro stanziati dalla Regione Marche e 7 milioni di euro dalla Regione Abruzzo. Sul sito si possono trovare nel dettaglio tutti gli incentivi per investimenti produttivi ed innovazione disponibili per le imprese dell\u2019area di crisi complessa Val Vibrata \u2013 Valle del Tronto-Piceno.'\r\nlink: 'http://www.fideas.it/news/49-mlne-a-disposizione-delle-imprese-per-investimenti-nellarea-di-crisi-val-vibrata-e-valle-tronto-piceno/'\r\ndata: 25/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-25T18:16:11+00:00", "data": {"data": "25/07/2017", "descrizione": "La zona industriale di \u201cVal Vibrata \u2013 Valle del Tronto Piceno\u201d \u00e8 stata riconosciuta \u201carea di crisi industriale complessa\u201d per le problematiche legate alla grave crisi che ha colpito le principali aziende, pi\u00f9 l\u2019indotto, operanti nell\u2019area. L\u2019Area di crisi comprende 53 Comuni (DM 10 febbraio 2016) compresi nei SLL di Ascoli Piceno, Comunanza, Martinsicuro e San Benedetto del Tronto. Con l\u2019Accordo di Programma (AdP-ValVibrata-ValleTronto) del 13 luglio 2017 Ministero dello sviluppo economico, Agenzia Nazionale per le Politiche Attive del Lavoro, Ministero delle infrastrutture e dei trasporti, Ministero dell\u2019Ambiente e della Tutela del Territorio e del Mare, Regione Marche, Regione Abruzzo, Provincia di Ascoli Piceno, Provincia di Teramo e Invitalia si sono impegnati ad attuare il Progetto di Riconversione e Riqualificazione Industriale-PRRI dell\u2019area. L\u2019Accordo prevede l\u2019impiego di risorse pubbliche per complessivi 61,557 milioni di euro, di cui 31,807mlilioni di euro per la Valle del Tronto Piceno (Marche) e 29,750 milioni di euro per Val Vibrata (Abruzzo), di cui 49 milioni per le attivit\u00e0 produttive ed innovazione ed il resto per le politiche attive per il lavoro. Il Progetto di Riconversione e Riqualificazione Industriale (PRRI) dell\u2019area di crisi \u201cVal Vibrata \u2013 Valle del Tronto Piceno\u201d individua quindi una serie di incentivi a sostegno degli investimenti produttivi e dell\u2019innovazione. Per queste misure sono disponibili oltre 49 milioni di euro, di cui 32 milioni di euro stanziati dal Governo (incentivi della L. 181/89: 17 milioni di euro per la Valle del Tronto Piceno e 15 milioni di euro per la Val Vibrata), 9,257 milioni di euro stanziati dalla Regione Marche e 7 milioni di euro dalla Regione Abruzzo. Sul sito si possono trovare nel dettaglio tutti gli incentivi per investimenti produttivi ed innovazione disponibili per le imprese dell\u2019area di crisi complessa Val Vibrata \u2013 Valle del Tronto-Piceno.", "link": "http://www.fideas.it/news/49-mlne-a-disposizione-delle-imprese-per-investimenti-nellarea-di-crisi-val-vibrata-e-valle-tronto-piceno/", "titolo": "49 milioni di euro a disposizione delle imprese per investimenti nell\u2019area di crisi Val Vibrata e Valle Tronto-Piceno."}, "id": 245488718, "image": null, "labels": ["Accettato", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3276, "state": "open", "title": "49 milioni a disposizione delle imprese per investimenti nell\u2019area di Val Vibrata e Valle Tronto-Piceno", "updated_at": "2017-07-26T10:36:40+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3276"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Emergenza sisma, 85 le persone che ancora sono ospitate a Magione'\r\ndescrizione: 'A nove mesi dall\u2019arrivo nelle strutture ricettive di Magione (Perugia) di circa 400 persone sfollate a causa degli eventi sismici in Valnerina, il Centro operativo comunale fa il punto della situazione in previsione della chiusura dello stato di emergenza che, secondo disposizioni della Regione dell\u2019Umbria, si concluder\u00e0 il prossimo 19 agosto. 85 persone ancora ospitate Al momento, nelle tre strutture rimangono ospiti 85 persone di cui, a San Feliciano, 47 ad Ali sul Lago e 20 alle Tre Isole. I restanti 18 all\u2019hotel Le rocce in localit\u00e0 Villa di Magione. \u00c8 gi\u00e0 in fase di chiusura il centro di smistamento del materiale (abiti e prodotti per la persona) allestito dalla Caritas presso i locali di piazza Simoncini. Il materiale rimanente sar\u00e0 trasferito nella sede dell\u2019associazione in via Memorabile. Importante i contributo della Misericordia nella gestione della parte socio-assistenziale. I mezzi della protezione civile hanno percorso circa diecimila chilometri i servizi di accompagnamento. Prossime tappe Rimangono da definire, su indicazioni della Regione, le azioni da mettere in atto per i cittadini che, pur avendo compiuto tutte le operazioni per una diversa destinazione, non hanno ancora trovato una sistemazione alternativa alla data di chiusura dell\u2019emergenza. All\u2019incontro erano presenti il sindaco Giacomo Chiodini, l\u2019assessore Cristina Tufo, il comandante di carabinieri, maresciallo Andrea Valli; il comandante della polizia municipale, Mario Rubechini, rappresentati della Caritas, della Misericordia, della protezione civile, della proloco di Magione e degli uffici dei servizi sociali del Comune. Delle 85 persone sfollate a causa del terremoto dieci provengono dalle Marche.'\r\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/24/emergenza-sisma-85-le-persone-ancora-ospitate-a-magione/'\r\ndata: 25/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-25T18:14:15+00:00", "data": {"data": "25/07/2017", "descrizione": "A nove mesi dall\u2019arrivo nelle strutture ricettive di Magione (Perugia) di circa 400 persone sfollate a causa degli eventi sismici in Valnerina, il Centro operativo comunale fa il punto della situazione in previsione della chiusura dello stato di emergenza che, secondo disposizioni della Regione dell\u2019Umbria, si concluder\u00e0 il prossimo 19 agosto. 85 persone ancora ospitate Al momento, nelle tre strutture rimangono ospiti 85 persone di cui, a San Feliciano, 47 ad Ali sul Lago e 20 alle Tre Isole. I restanti 18 all\u2019hotel Le rocce in localit\u00e0 Villa di Magione. \u00c8 gi\u00e0 in fase di chiusura il centro di smistamento del materiale (abiti e prodotti per la persona) allestito dalla Caritas presso i locali di piazza Simoncini. Il materiale rimanente sar\u00e0 trasferito nella sede dell\u2019associazione in via Memorabile. Importante i contributo della Misericordia nella gestione della parte socio-assistenziale. I mezzi della protezione civile hanno percorso circa diecimila chilometri i servizi di accompagnamento. Prossime tappe Rimangono da definire, su indicazioni della Regione, le azioni da mettere in atto per i cittadini che, pur avendo compiuto tutte le operazioni per una diversa destinazione, non hanno ancora trovato una sistemazione alternativa alla data di chiusura dell\u2019emergenza. All\u2019incontro erano presenti il sindaco Giacomo Chiodini, l\u2019assessore Cristina Tufo, il comandante di carabinieri, maresciallo Andrea Valli; il comandante della polizia municipale, Mario Rubechini, rappresentati della Caritas, della Misericordia, della protezione civile, della proloco di Magione e degli uffici dei servizi sociali del Comune. Delle 85 persone sfollate a causa del terremoto dieci provengono dalle Marche.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/24/emergenza-sisma-85-le-persone-ancora-ospitate-a-magione/", "titolo": "Emergenza sisma, 85 le persone che ancora sono ospitate a Magione"}, "id": 245488259, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3275, "state": "open", "title": "Emergenza sisma, 85 le persone ancora ospitate a Magione (Pg)", "updated_at": "2017-07-26T07:09:19+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3275"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Vulnerabilit\u00e0 sismica del Liceo Cotugno: la sentenza del TAR apre una ''questione'' nazionale, tra buchi normativi e confusione legislativa'\r\ndescrizione: 'La Camera di Consiglio - con l''intervento dei magistrati Antonio Amicuzzi, Presidente, Paola Anna Gemma Di Cesare, Consigliere, e Lucia Gizzi, Primo Referendario, Estensore - ha giudicato la domanda cautelare istruita dagli avvocati Luciano Dell''Orso e Rosario Panebianco \"fondata\" e, come tale, da accogliere. Il Tribunale Amministrativo, \"ad un sommario esame, alla luce della relazione depositata dal verificatore\", ha disposto a carico dell''Amministrazione provinciale il \"riesame del provvedimento gravato - datato 8 marzo 2017 - previa effettuazione delle verifiche necessarie a valutare l\u2019effettivo grado di conformit\u00e0 o non conformit\u00e0 dell\u2019edifico sito in L''Aquila, via Leonardo da Vinci n. 8, ospitante il Convitto Nazionale D. Cotugno, alle norme tecniche di cui al DM 14.1.2008\". Dunque, il Tar Abruzzo (Sezione Prima), ha accolto la domanda cautelare e per l''effetto: ha sospeso l\u2019efficacia del provvedimento gravato nei termini di cui in motivazione; ha fissato per la trattazione di merito del ricorso la seconda udienza pubblica di maggio 2018. Insomma, il provvedimento della Provincia che aveva deciso di riaprire - seppure parzialmente - l''Istituto \u00e8 stata sospeso e, al momento, i ragazzi non potrebbero tornare a scuola; l''Ente dovr\u00e0 effettuare ulteriori verifiche per valutare l''effettivo grado di conformit\u00e0 dell''edificio, considerato che la perizia depositata dal ''verificatore'', il delegato del vicecapo del Dipartimento nazionale di Protezione civile che, alla fine di maggio, aveva preso il posto del tecnico indicato dal direttore generale della Direzione per gli interventi in materia di edilizia scolastica del Miur che aveva fatto un passo indietro, non ha chiarito affatto le perplessit\u00e0 sulla idoneit\u00e0 statica e l''agibilit\u00e0 sismica dell''edificio.'\r\nlink: 'http://news-town.it/tutte-le-inchieste/16756-vulnerabilit%C3%A0-sismica-del-liceo-cotugno-la-sentenza-del-tar-apre-una-questione-nazionale,-tra-buchi-normativi-e-confusione-legislativa.html'\r\ndata: 25/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-25T18:12:32+00:00", "data": {"data": "25/07/2017", "descrizione": "La Camera di Consiglio - con l'intervento dei magistrati Antonio Amicuzzi, Presidente, Paola Anna Gemma Di Cesare, Consigliere, e Lucia Gizzi, Primo Referendario, Estensore - ha giudicato la domanda cautelare istruita dagli avvocati Luciano Dell'Orso e Rosario Panebianco \"fondata\" e, come tale, da accogliere. Il Tribunale Amministrativo, \"ad un sommario esame, alla luce della relazione depositata dal verificatore\", ha disposto a carico dell'Amministrazione provinciale il \"riesame del provvedimento gravato - datato 8 marzo 2017 - previa effettuazione delle verifiche necessarie a valutare l\u2019effettivo grado di conformit\u00e0 o non conformit\u00e0 dell\u2019edifico sito in L'Aquila, via Leonardo da Vinci n. 8, ospitante il Convitto Nazionale D. Cotugno, alle norme tecniche di cui al DM 14.1.2008\". Dunque, il Tar Abruzzo (Sezione Prima), ha accolto la domanda cautelare e per l'effetto: ha sospeso l\u2019efficacia del provvedimento gravato nei termini di cui in motivazione; ha fissato per la trattazione di merito del ricorso la seconda udienza pubblica di maggio 2018. Insomma, il provvedimento della Provincia che aveva deciso di riaprire - seppure parzialmente - l'Istituto \u00e8 stata sospeso e, al momento, i ragazzi non potrebbero tornare a scuola; l'Ente dovr\u00e0 effettuare ulteriori verifiche per valutare l'effettivo grado di conformit\u00e0 dell'edificio, considerato che la perizia depositata dal 'verificatore', il delegato del vicecapo del Dipartimento nazionale di Protezione civile che, alla fine di maggio, aveva preso il posto del tecnico indicato dal direttore generale della Direzione per gli interventi in materia di edilizia scolastica del Miur che aveva fatto un passo indietro, non ha chiarito affatto le perplessit\u00e0 sulla idoneit\u00e0 statica e l'agibilit\u00e0 sismica dell'edificio.", "link": "http://news-town.it/tutte-le-inchieste/16756-vulnerabilit%C3%A0-sismica-del-liceo-cotugno-la-sentenza-del-tar-apre-una-questione-nazionale,-tra-buchi-normativi-e-confusione-legislativa.html", "titolo": "Vulnerabilit\u00e0 sismica del Liceo Cotugno: la sentenza del TAR apre una 'questione' nazionale, tra buchi normativi e confusione legislativa"}, "id": 245487819, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3274, "state": "open", "title": "Vulnerabilit\u00e0 sismica del Liceo Cotugno all'#Aquila, la sentenza del TAR", "updated_at": "2017-07-26T07:11:46+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3274"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'BANDO SISMA CCIAA di MACERATA'\r\ndescrizione: 'OLTRE 750 MILA EURO A FONDO PERDUTO DALLA CCIAA DI MACERATA PER SOSTENERE LE IMPRESE COLPITE DAL SISMA. La Camera di Commercio di Macerata sostiene la ripresa produttiva dell\u2019area colpita dagli eventi sismici con CONTRIBUTI A FONDO PERDUTO (fino ad un massimo di \u20ac 10.000), nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa del Fondo di Solidariet\u00e0 dell\u2019Unioncamere, al fine di riparare ai gravi danni occorsi ai beni mobili strumentali e alle scorte delle attivit\u00e0 produttive industriali, agricole, zootecniche, commerciali, artigianali, turistiche, dei comuni di cui al cratere sismico della provincia. Le domande di contributo dovranno essere compilate su apposito modulo allegato al bando pubblicato sul sito www.mc.camcom.it, sottoscritte in formato digitale dal legale rappresentante del soggetto richiedente e spedite esclusivamente, via PEC all\u2019indirizzo cciaa.macerata@mc.legalmail.camcom.it Ricordiamo che le domande possono essere trasmesse a partire dalle 00:00 del 1 luglio 2017 e fino alle 24:00 del 31 dicembre 2017. L\u2019invito \u00e8 di affrettarsi a cogliere questa opportunit\u00e0, anche facendo ricorso al SUPPORTO DELLA FINANZA ORDINARIA E DELLA GARANZIA COSVIM CONFIDI per accedere al credito alle migliori condizioni, dato che il bando potrebbe chiudersi anche prima della scadenza del 31 dicembre 2017 a seguito dell\u2019esaurimento della dotazione finanziaria. Ricordiamo inoltre che il gruppo Cosvim mette a disposizione di che ne avesse necessit\u00e0 i servizi di consulenza del COSVIM ADVICE, con un primo incontro gratuito per offrire SUPPORTO ALLA REDAZIONE DELLA DOCUMENTAZIONE NECESSARIA PER PRESENTARE LA DOMANDA, (in particolare il \u201cPiano di ripristino o riacquisto\u201d compresa la relazione descrittiva del programma di riacquisto e/o di riparazione dei beni e delle scorte danneggiate).'\r\nlink: 'http://www.cosvimconfidi.it/landing/bando-sisma-cciaa-di-macerata'\r\ndata: 25/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-25T18:09:29+00:00", "data": {"data": "25/07/2017", "descrizione": "OLTRE 750 MILA EURO A FONDO PERDUTO DALLA CCIAA DI MACERATA PER SOSTENERE LE IMPRESE COLPITE DAL SISMA. La Camera di Commercio di Macerata sostiene la ripresa produttiva dell\u2019area colpita dagli eventi sismici con CONTRIBUTI A FONDO PERDUTO (fino ad un massimo di \u20ac 10.000), nell\u2019ambito dell\u2019iniziativa del Fondo di Solidariet\u00e0 dell\u2019Unioncamere, al fine di riparare ai gravi danni occorsi ai beni mobili strumentali e alle scorte delle attivit\u00e0 produttive industriali, agricole, zootecniche, commerciali, artigianali, turistiche, dei comuni di cui al cratere sismico della provincia. Le domande di contributo dovranno essere compilate su apposito modulo allegato al bando pubblicato sul sito www.mc.camcom.it, sottoscritte in formato digitale dal legale rappresentante del soggetto richiedente e spedite esclusivamente, via PEC all\u2019indirizzo cciaa.macerata@mc.legalmail.camcom.it Ricordiamo che le domande possono essere trasmesse a partire dalle 00:00 del 1 luglio 2017 e fino alle 24:00 del 31 dicembre 2017. L\u2019invito \u00e8 di affrettarsi a cogliere questa opportunit\u00e0, anche facendo ricorso al SUPPORTO DELLA FINANZA ORDINARIA E DELLA GARANZIA COSVIM CONFIDI per accedere al credito alle migliori condizioni, dato che il bando potrebbe chiudersi anche prima della scadenza del 31 dicembre 2017 a seguito dell\u2019esaurimento della dotazione finanziaria. Ricordiamo inoltre che il gruppo Cosvim mette a disposizione di che ne avesse necessit\u00e0 i servizi di consulenza del COSVIM ADVICE, con un primo incontro gratuito per offrire SUPPORTO ALLA REDAZIONE DELLA DOCUMENTAZIONE NECESSARIA PER PRESENTARE LA DOMANDA, (in particolare il \u201cPiano di ripristino o riacquisto\u201d compresa la relazione descrittiva del programma di riacquisto e/o di riparazione dei beni e delle scorte danneggiate).", "link": "http://www.cosvimconfidi.it/landing/bando-sisma-cciaa-di-macerata", "titolo": "BANDO SISMA CCIAA di MACERATA"}, "id": 245487012, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": "1 gennaio 2018", "number": 3273, "state": "open", "title": "Bando Sisma Camera di Commercio #Macerata: 750mila euro a fondo perduto per sostenere le imprese colpite dal sisma", "updated_at": "2017-07-26T10:36:55+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3273"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#RisorgiSibillini: escursioni guidate sui monti #Sibillini'\r\ndescrizione: 'Tutto l''anno escursioni guidate sui Monti Sibillini organizzate dalla cooperativa Camoscio Sibillini - Forestalp (15\u20ac a escursione). Info e prenotazioni: info@camosciosibillini.it, 3282864307. Al link pagina Facebook con ulteriori informazioni e la programmazione delle escursioni.'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/events/1048881711819713??ti=ia'\r\ndata: 23/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-23T15:42:43+00:00", "data": {"data": "23/07/2017", "descrizione": "Tutto l'anno escursioni guidate sui Monti Sibillini organizzate dalla cooperativa Camoscio Sibillini - Forestalp (15\u20ac a escursione). Info e prenotazioni: info@camosciosibillini.it, 3282864307. Al link pagina Facebook con ulteriori informazioni e la programmazione delle escursioni.", "link": "https://www.facebook.com/events/1048881711819713??ti=ia", "titolo": "#RisorgiSibillini: escursioni guidate sui monti #Sibillini"}, "id": 244918144, "image": null, "labels": ["Accettato", "acquisto solidale", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": "4 settembre 2017", "number": 3272, "state": "open", "title": "#RisorgiSibillini: escursioni guidate sui #MontiSibillini", "updated_at": "2017-12-12T17:46:02+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3272"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3334908040'\r\nemail: amoreperamorecamerino@gmail.com\r\ncosa: Fasciatoio\r\ndescrizione: 'Un padre di famiglia di Camerino ha contattato la nostra associazione Amore per Amore per Camerino per sapere se ci fosse la disponibilit\u00e0 di un fasciatoio per la loro bimba nata subito dopo le scosse di ottobre 2016. A Luglio 2016 hanno acquistato una casa, chiedendo un mutuo alla banca, per venire ad abitare a Camerino. Il 20 agosto erano pronti ad entrarci, ma il sisma del 22 agosto gi\u00e0 aveva lesionato tutta la loro abitazione. Da ottobre non sono pi\u00f9 riusciti ad entrarci. Se qualcuno pu\u00f2 aiutarli, l''associazione far\u00e0 da tramite.'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 21/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-21T05:22:15+00:00", "data": {"cosa": "Fasciatoio", "data": "21/07/2017", "descrizione": "Un padre di famiglia di Camerino ha contattato la nostra associazione Amore per Amore per Camerino per sapere se ci fosse la disponibilit\u00e0 di un fasciatoio per la loro bimba nata subito dopo le scosse di ottobre 2016. A Luglio 2016 hanno acquistato una casa, chiedendo un mutuo alla banca, per venire ad abitare a Camerino. Il 20 agosto erano pronti ad entrarci, ma il sisma del 22 agosto gi\u00e0 aveva lesionato tutta la loro abitazione. Da ottobre non sono pi\u00f9 riusciti ad entrarci. Se qualcuno pu\u00f2 aiutarli, l'associazione far\u00e0 da tramite.", "email": "amoreperamorecamerino@gmail.com", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3334908040"}, "id": 244566923, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bambini", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3271, "state": "closed", "title": "A #Camerino cercasi fasciatoio", "updated_at": "2017-08-08T22:12:01+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3271"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>chi: 'Associazione Amore per Amore di Camerino'\r\ndescrizione: 'L''associazione Amore per Amore di Camerino propone una raccolta fondi per il progetto Coccinella, che vuole donare una Piccola Biblioteca Libera ai cittadini che vivono Camerino. Nella cittadina, dopo gli eventi sismici di fine 2016 che hanno colpito il centro Italia, non pu\u00f2 vivere pi\u00f9. Nel suo centro storico, che \u00e8 completamente zona rossa e sorvegliato h24 dai militari, non c''\u00e8 molta possibilit\u00e0 di incontrarsi e di ritrovarsi. Il creare una Piccola rete di Casette dove le persone possano prendere o portare libri gratuitamente potrebbe dare vita a nuovi luoghi di incontro. Il nome del progetto nasce proprio dalle coccinelle che sono presenti in tutto il mondo con moltissime specie, con livree vistose a colori contrastanti, inducendo un atteggiamento di simpatia e considerate dei portafortuna. Allo stesso modo la Piccola Biblioteca Libera sar\u00e0 formata da molte piccole casette con livree vistose a colori contrastanti in modo che le persone possano subito riconoscerle. Auspichiamo che inducano anche simpatia e vengano considerate dei portafortuna in modo da creare nuovi punti di aggregazione. Aiutateci a realizzare questo progetto!'\r\nintestazione: 'Associazione Amore per Amore'\r\niban: ''\r\nbic: ''\r\npostale: ''\r\ncausale: 'Progetto Coccinella'\r\nlink: 'https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-amore-per-amore-camerino/little-free-library-for-camerino'\r\nemail: amoreperamorecamerino@gmail.com\r\ndata: 20/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-20T21:15:09+00:00", "data": {"bic": "", "causale": "Progetto Coccinella", "chi": "Associazione Amore per Amore di Camerino", "data": "20/07/2017", "descrizione": "L'associazione Amore per Amore di Camerino propone una raccolta fondi per il progetto Coccinella, che vuole donare una Piccola Biblioteca Libera ai cittadini che vivono Camerino. Nella cittadina, dopo gli eventi sismici di fine 2016 che hanno colpito il centro Italia, non pu\u00f2 vivere pi\u00f9. Nel suo centro storico, che \u00e8 completamente zona rossa e sorvegliato h24 dai militari, non c'\u00e8 molta possibilit\u00e0 di incontrarsi e di ritrovarsi. Il creare una Piccola rete di Casette dove le persone possano prendere o portare libri gratuitamente potrebbe dare vita a nuovi luoghi di incontro. Il nome del progetto nasce proprio dalle coccinelle che sono presenti in tutto il mondo con moltissime specie, con livree vistose a colori contrastanti, inducendo un atteggiamento di simpatia e considerate dei portafortuna. Allo stesso modo la Piccola Biblioteca Libera sar\u00e0 formata da molte piccole casette con livree vistose a colori contrastanti in modo che le persone possano subito riconoscerle. Auspichiamo che inducano anche simpatia e vengano considerate dei portafortuna in modo da creare nuovi punti di aggregazione. Aiutateci a realizzare questo progetto!", "email": "amoreperamorecamerino@gmail.com", "iban": "", "intestazione": "Associazione Amore per Amore", "link": "https://www.retedeldono.it/it/progetti/associazione-amore-per-amore-camerino/little-free-library-for-camerino", "postale": ""}, "id": 244498990, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Raccolte Fondi"], "milestone": null, "number": 3270, "state": "open", "title": "Raccolta fondi dell'associazione Amore per #Camerino per una piccola biblioteca", "updated_at": "2017-07-21T11:08:22+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3270"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.3042554", "42.6496118"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3926462066'\r\nemail: vanessapiccari@libero.it\r\ncosa: 'Cercasi attrezzatura cucina per associazione #Amatrice'\r\ndescrizione: 'Serve materiale per attrezzare il locale cucina di A.I.P.S. associazione Insieme per Sant''Angelo, che resta al momento l''unico punto di riferimento della comunit\u00e0. Qualsiasi tipologia di attrezzatura possa andare in un locale cucina \u00e8 ben accetta: abbiamo bisogno di una cucina con fuochi e poi scaffalature, pentolame, stoviglie, frigo... Contattare Vanessa Piccari: 3926462066. Grazie per l''immensa disponibilit\u00e0.'\r\nindirizzo: 'SP20, Capovilla, Amatrice, RI, Lazio, Italia'\r\nlat: '42.6496118'\r\nlon: '13.3042554'\r\nlink: 'http://www.amatriceaips.it/'\r\nimmagine: ''\r\ndata: 19/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-19T13:55:52+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi attrezzatura cucina per associazione #Amatrice", "data": "19/07/2017", "descrizione": "Serve materiale per attrezzare il locale cucina di A.I.P.S. associazione Insieme per Sant'Angelo, che resta al momento l'unico punto di riferimento della comunit\u00e0. Qualsiasi tipologia di attrezzatura possa andare in un locale cucina \u00e8 ben accetta: abbiamo bisogno di una cucina con fuochi e poi scaffalature, pentolame, stoviglie, frigo... Contattare Vanessa Piccari: 3926462066. Grazie per l'immensa disponibilit\u00e0.", "email": "vanessapiccari@libero.it", "immagine": "", "indirizzo": "SP20, Capovilla, Amatrice, RI, Lazio, Italia", "lat": "42.6496118", "link": "http://www.amatriceaips.it/", "lon": "13.3042554", "tel": "3926462066"}, "id": 244049542, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form", "Pubblicare su FB"], "milestone": null, "number": 3269, "state": "open", "title": "Cercasi attrezzatura cucina per associazione #Amatrice", "updated_at": "2017-07-28T17:32:08+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3269"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Al via campi estivi della Croce rossa per 300 ragazzi dei Comuni del cratere'\ndescrizione: 'Al via le iscrizioni per i CRI Summer Camp 2017, i campi estivi dedicati ai ragazzi dei Comuni colpiti dal sisma organizzati dai Comitati della Croce Rossa Italiana. Una settimana di svago, relax, divertimento e formazione per lasciarsi alle spalle la paura e ripartire verso il futuro. Sono quindi aperte le iscrizioni ai campi estivi (termine di scadenza il 30 luglio 2017), dedicati ai ragazzi dei 131 Comuni del cratere sismico. Oltre 300 giovani tra gli 8 e i 20 anni avranno cos\u00ec la possibilit\u00e0 di vivere un''esperienza significativa, partecipando gratuitamente ai progetti attivati in tutta Italia: da Sondrio a Caltanissetta sono infatti oltre 10 i campus in programma. I CRI Summer Camp sono dedicati a tematiche diverse: si potr\u00e0 cos\u00ec scegliere di approfondire, accompagnati da professionisti del settore, i corretti comportamenti da adottare in caso di calamit\u00e0 e di emergenza, o si potranno conoscere pi\u00f9 da vicino le attivit\u00e0 del mondo del volontariato in Croce Rossa, che molti bambini e ragazzi hanno gi\u00e0 incontrato nei difficili giorni successivi al sisma. Altri temi: la donazione del sangue, la prevenzione delle malattie sessualmente trasmissibili, la corretta alimentazione. I campi inizieranno il primo agosto ed andranno avanti fino alla met\u00e0 di settembre. Per informazioni: cri.it/summercamp'\nlink: 'http://www.ansa.it/sisma_ricostruzione/notizie/giovani/2017/07/13/al-via-campi-della-cri-per-300-ragazzi_4b06ad68-56e0-4548-bec1-3fe362e73fa6.html'\ndata: 19/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-19T12:26:17+00:00", "data": {"data": "19/07/2017", "descrizione": "Al via le iscrizioni per i CRI Summer Camp 2017, i campi estivi dedicati ai ragazzi dei Comuni colpiti dal sisma organizzati dai Comitati della Croce Rossa Italiana. Una settimana di svago, relax, divertimento e formazione per lasciarsi alle spalle la paura e ripartire verso il futuro. Sono quindi aperte le iscrizioni ai campi estivi (termine di scadenza il 30 luglio 2017), dedicati ai ragazzi dei 131 Comuni del cratere sismico. Oltre 300 giovani tra gli 8 e i 20 anni avranno cos\u00ec la possibilit\u00e0 di vivere un'esperienza significativa, partecipando gratuitamente ai progetti attivati in tutta Italia: da Sondrio a Caltanissetta sono infatti oltre 10 i campus in programma. I CRI Summer Camp sono dedicati a tematiche diverse: si potr\u00e0 cos\u00ec scegliere di approfondire, accompagnati da professionisti del settore, i corretti comportamenti da adottare in caso di calamit\u00e0 e di emergenza, o si potranno conoscere pi\u00f9 da vicino le attivit\u00e0 del mondo del volontariato in Croce Rossa, che molti bambini e ragazzi hanno gi\u00e0 incontrato nei difficili giorni successivi al sisma. Altri temi: la donazione del sangue, la prevenzione delle malattie sessualmente trasmissibili, la corretta alimentazione. I campi inizieranno il primo agosto ed andranno avanti fino alla met\u00e0 di settembre. Per informazioni: cri.it/summercamp", "link": "http://www.ansa.it/sisma_ricostruzione/notizie/giovani/2017/07/13/al-via-campi-della-cri-per-300-ragazzi_4b06ad68-56e0-4548-bec1-3fe362e73fa6.html", "titolo": "Al via campi estivi della Croce rossa per 300 ragazzi dei Comuni del cratere"}, "id": 244023065, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3268, "state": "open", "title": "Al via campi estivi della Croce rossa per 300 ragazzi dei Comuni del cratere", "updated_at": "2017-07-19T12:26:34+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3268"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Donazioni e Sms solidali, ecco dove andranno i fondi. Comitato Garanti approva 17 progetti'\ndescrizione: 'Si \u00e8 riunito luned\u00ec, 17 luglio, il Comitato dei Garanti, istituito con Decreto del Capo Dipartimento della Protezione civile , che ha il compito di monitorare i progetti che saranno realizzati grazie al contributo degli italiani che hanno donato attraverso il 45500 e il conto corrente dedicato all''emergenza terremoto centro Italia. Durante l\u2019incontro di ieri sono stati approvati 17 progetti presentati dal Commissario per la ricostruzione e dalle Regioni interessate dal terremoto. Diversi progetti saranno dedicati all''adeguamento di edifici scolastici o alla realizzazione di nuove scuole visto che la terza raccolta fondi 45500, aperta dal 31 dicembre al 14 febbraio, \u00e8 stata interamente dedicata alla ripresa delle attivit\u00e0 scolastiche. In questa occasione sono stati raccolti oltre tre milioni di euro. I progetti sono stati tutti approvati ad esclusione di un\u2019iniziativa illustrata dalle Marche per la quale il Comitato ha chiesto al Commissario e alla Regione ulteriori approfondimenti. Al link il dettaglio dei progetti regione per regione.'\nlink: 'https://www.ilgiornaledellaprotezionecivile.it/attualita/terremoto-donazioni-e-sms-solidali-ecco-dove-andranno-i-fondi'\ndata: 19/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-19T12:10:43+00:00", "data": {"data": "19/07/2017", "descrizione": "Si \u00e8 riunito luned\u00ec, 17 luglio, il Comitato dei Garanti, istituito con Decreto del Capo Dipartimento della Protezione civile , che ha il compito di monitorare i progetti che saranno realizzati grazie al contributo degli italiani che hanno donato attraverso il 45500 e il conto corrente dedicato all'emergenza terremoto centro Italia. Durante l\u2019incontro di ieri sono stati approvati 17 progetti presentati dal Commissario per la ricostruzione e dalle Regioni interessate dal terremoto. Diversi progetti saranno dedicati all'adeguamento di edifici scolastici o alla realizzazione di nuove scuole visto che la terza raccolta fondi 45500, aperta dal 31 dicembre al 14 febbraio, \u00e8 stata interamente dedicata alla ripresa delle attivit\u00e0 scolastiche. In questa occasione sono stati raccolti oltre tre milioni di euro. I progetti sono stati tutti approvati ad esclusione di un\u2019iniziativa illustrata dalle Marche per la quale il Comitato ha chiesto al Commissario e alla Regione ulteriori approfondimenti. Al link il dettaglio dei progetti regione per regione.", "link": "https://www.ilgiornaledellaprotezionecivile.it/attualita/terremoto-donazioni-e-sms-solidali-ecco-dove-andranno-i-fondi", "titolo": "Donazioni e Sms solidali, ecco dove andranno i fondi. Comitato Garanti approva 17 progetti"}, "id": 244019077, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3267, "state": "open", "title": "Donazioni e Sms solidali, ecco dove andranno i fondi. Comitato Garanti approva 17 progetti", "updated_at": "2017-07-19T12:11:02+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3267"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '19 luglio la consegna ad #Accumoli delle prime 71 casette'\ndescrizione: 'Saranno consegnate domani 19 luglio le prime case Sae (Soluzioni abitative di emergenza) destinate alle famiglie di Accumoli (Rieti) sfollate dal sisma della scorsa estate. La consegna delle chiavi riguarder\u00e0 i cittadini di Accumoli capoluogo e precisamente i lotti I, II e III per complessivi 71 alloggi. Alla consegna, ha annunciato il Comune di Amatrice, saranno presenti, insieme al sindaco Stefano Petrucci, anche il Commissario straordinario alla ricostruzione, Vasco Errani, il capo della Protezione Civile, Fabrizio Curcio e il presidente della Regione Lazio Nicola Zingaretti. \"La consegna delle Sae - dichiara il sindaco Petrucci - \u00e8 il primo e fondamentale passo per la ricostruzione, perch\u00e9 il nostro territorio \u00e8 fatto di persone e da loro dobbiamo ricominciare per tornare a vivere come comunit\u00e0\".'\nlink: 'http://www.ansa.it/lazio/notizie/2017/07/18/domani-consegna-prime-casette-accumoli_7f3b7a33-1827-442f-8cc6-3d6d367c1262.html'\ndata: 18/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-18T21:22:04+00:00", "data": {"data": "18/07/2017", "descrizione": "Saranno consegnate domani 19 luglio le prime case Sae (Soluzioni abitative di emergenza) destinate alle famiglie di Accumoli (Rieti) sfollate dal sisma della scorsa estate. La consegna delle chiavi riguarder\u00e0 i cittadini di Accumoli capoluogo e precisamente i lotti I, II e III per complessivi 71 alloggi. Alla consegna, ha annunciato il Comune di Amatrice, saranno presenti, insieme al sindaco Stefano Petrucci, anche il Commissario straordinario alla ricostruzione, Vasco Errani, il capo della Protezione Civile, Fabrizio Curcio e il presidente della Regione Lazio Nicola Zingaretti. \"La consegna delle Sae - dichiara il sindaco Petrucci - \u00e8 il primo e fondamentale passo per la ricostruzione, perch\u00e9 il nostro territorio \u00e8 fatto di persone e da loro dobbiamo ricominciare per tornare a vivere come comunit\u00e0\".", "link": "http://www.ansa.it/lazio/notizie/2017/07/18/domani-consegna-prime-casette-accumoli_7f3b7a33-1827-442f-8cc6-3d6d367c1262.html", "titolo": "19 luglio la consegna ad #Accumoli delle prime 71 casette"}, "id": 243855524, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3266, "state": "open", "title": "19 luglio la consegna ad #Accumoli delle prime 71 casette", "updated_at": "2017-07-18T21:22:23+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3266"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Castelluccio di Norcia, per Augusto una casetta da un benefattore \u2018anonimo\u2019'\r\ndescrizione: 'CASTELLUCCIO DI NORCIA \u2013 La solidariet\u00e0 nei confronti delle persone duramente messe alla prova dal sisma, non conosce sosta. Questa nuova testimonianza di affetto, vicinanza e generosit\u00e0, \u00e8 stata raccontata dalla onlus Per la vita di Castelluccio di Norcia tramite la propria pagina Facebook e vede come protagonista Augusto Coccia. La consegna Il 15 luglio il \u2018regalo\u2019 del benefattore (che, come spiega la Onlus, vuole restare anonimo) \u00e8 stato consegnato. \u201cAuguriamo ad Augusto \u2013 affermano dalla Onlus \u2013 che con questa piccola nuova stabilit\u00e0 possa guardare con fiducia al futuro\u201d.'\r\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/15/castelluccio-di-norcia-per-augusto-una-casetta-da-un-benefattore-anonimo/'\r\ndata: 18/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-18T09:47:02+00:00", "data": {"data": "18/07/2017", "descrizione": "CASTELLUCCIO DI NORCIA \u2013 La solidariet\u00e0 nei confronti delle persone duramente messe alla prova dal sisma, non conosce sosta. Questa nuova testimonianza di affetto, vicinanza e generosit\u00e0, \u00e8 stata raccontata dalla onlus Per la vita di Castelluccio di Norcia tramite la propria pagina Facebook e vede come protagonista Augusto Coccia. La consegna Il 15 luglio il \u2018regalo\u2019 del benefattore (che, come spiega la Onlus, vuole restare anonimo) \u00e8 stato consegnato. \u201cAuguriamo ad Augusto \u2013 affermano dalla Onlus \u2013 che con questa piccola nuova stabilit\u00e0 possa guardare con fiducia al futuro\u201d.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/15/castelluccio-di-norcia-per-augusto-una-casetta-da-un-benefattore-anonimo/", "titolo": "Castelluccio di Norcia, per Augusto una casetta da un benefattore \u2018anonimo\u2019"}, "id": 243659297, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3265, "state": "open", "title": "Castelluccio di #Norcia, per Augusto una casetta da un benefattore \u2018anonimo\u2019", "updated_at": "2017-07-18T21:31:48+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3265"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Rieti, contributi a fondo perduto per gli investimenti delle microimprese dell''area del terremoto'\r\ndescrizione: 'Sostenere il recupero della produttivit\u00e0 delle imprese operanti nell\u2019Area del Cratere Sismico. E'' questo l''obiettivo del bando pubblicato sul BURL del 1\u00b0 giugno e finanziato con 2,5 milioni di euro di fondi destinati all\u2019agevolazione di investimenti produttivi per il rilancio delle microimprese danneggiate, e al sostegno di investimenti anche di microimprese di nuova costituzione, favorendo la riqualificazione produttiva dell\u2019area. Una riserva di 1,5 milioni \u00e8 destinata al sostegno delle imprese gi\u00e0 operanti nell\u2019Area del Cratere Sismico al 24 agosto 2016. Beneficiari: Il bando \u00e8 rivolto alle microimprese (compresi i liberi professionisti) con sede operativa nei 15 Comuni del \u201cCratere sismico\u201d, iscritte al Registro delle Imprese o titolari di Partita IVA, esistenti o di nuova costituzione.'\r\nlink: 'http://www.lazioeuropa.it/bandi/rieti_contributi_a_fondo_perduto_per_gli_investimenti_delle_microimprese_dell_area_del_terremoto-444/'\r\ndata: 18/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-18T09:41:15+00:00", "data": {"data": "18/07/2017", "descrizione": "Sostenere il recupero della produttivit\u00e0 delle imprese operanti nell\u2019Area del Cratere Sismico. E' questo l'obiettivo del bando pubblicato sul BURL del 1\u00b0 giugno e finanziato con 2,5 milioni di euro di fondi destinati all\u2019agevolazione di investimenti produttivi per il rilancio delle microimprese danneggiate, e al sostegno di investimenti anche di microimprese di nuova costituzione, favorendo la riqualificazione produttiva dell\u2019area. Una riserva di 1,5 milioni \u00e8 destinata al sostegno delle imprese gi\u00e0 operanti nell\u2019Area del Cratere Sismico al 24 agosto 2016. Beneficiari: Il bando \u00e8 rivolto alle microimprese (compresi i liberi professionisti) con sede operativa nei 15 Comuni del \u201cCratere sismico\u201d, iscritte al Registro delle Imprese o titolari di Partita IVA, esistenti o di nuova costituzione.", "link": "http://www.lazioeuropa.it/bandi/rieti_contributi_a_fondo_perduto_per_gli_investimenti_delle_microimprese_dell_area_del_terremoto-444/", "titolo": "Rieti, contributi a fondo perduto per gli investimenti delle microimprese dell'area del terremoto"}, "id": 243657685, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3263, "state": "open", "title": "#Lazio, contributi per gli investimenti delle microimprese nei 15 comuni del cratere", "updated_at": "2017-07-18T21:30:13+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3263"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'NELLE MARCHE LA RICOSTRUZIONE DELLE COMUNIT\u00c0 NEL POST-TERREMOTO SEGUE IL MODELLO DELLA STRATEGIA NAZIONALE AREE INTERNE'\ndescrizione: 'Nei prossimi sei mesi un gruppo di ricercatori delle 4 universit\u00e0 marchigiane studieranno possibili \"Nuovi sentieri di sviluppo per le aree interne dell''Appennino Marchigiano\". Il progetto, voluto e finanziata dal consiglio regionale, coinvolger\u00e0 tutti i portatori di interesse a livello locale, attraverso interviste e \"scouting\". L''obiettivo \u00e8 evitare che il sisma comporti un ulteriore depauperamento sociale, demografico ed economico nei comuni appenninici del \"cratere\". Gioved\u00ec 22 giugno il Campus dell''Universit\u00e0 di Camerino (UNICAM) \u00e8 stato scelto per la presentazione del progetto di ricerca \"Nuovi sentieri di sviluppo per le aree interne dell''Appennino Marchigiano\", un lavoro che nei prossimi sei mesi coinvolger\u00e0 tutti i 4 atenei della regione. Oltre a Camerino, sono coinvolgi infatti l''Universit\u00e0 Politecnica delle Marche di Ancona, l''Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e l''Universit\u00e0 di Macerata, su indicazione e incarico del Consiglio regionale delle Marche.'\nlink: 'http://www.ilgiornaledellefondazioni.com/content/nelle-marche-la-ricostruzione-delle-comunit%C3%A0-nel-post-terremoto-segue-il-modello-della'\ndata: 18/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-18T09:35:44+00:00", "data": {"data": "18/07/2017", "descrizione": "Nei prossimi sei mesi un gruppo di ricercatori delle 4 universit\u00e0 marchigiane studieranno possibili \"Nuovi sentieri di sviluppo per le aree interne dell'Appennino Marchigiano\". Il progetto, voluto e finanziata dal consiglio regionale, coinvolger\u00e0 tutti i portatori di interesse a livello locale, attraverso interviste e \"scouting\". L'obiettivo \u00e8 evitare che il sisma comporti un ulteriore depauperamento sociale, demografico ed economico nei comuni appenninici del \"cratere\". Gioved\u00ec 22 giugno il Campus dell'Universit\u00e0 di Camerino (UNICAM) \u00e8 stato scelto per la presentazione del progetto di ricerca \"Nuovi sentieri di sviluppo per le aree interne dell'Appennino Marchigiano\", un lavoro che nei prossimi sei mesi coinvolger\u00e0 tutti i 4 atenei della regione. Oltre a Camerino, sono coinvolgi infatti l'Universit\u00e0 Politecnica delle Marche di Ancona, l'Universit\u00e0 degli Studi di Urbino Carlo Bo e l'Universit\u00e0 di Macerata, su indicazione e incarico del Consiglio regionale delle Marche.", "link": "http://www.ilgiornaledellefondazioni.com/content/nelle-marche-la-ricostruzione-delle-comunit%C3%A0-nel-post-terremoto-segue-il-modello-della", "titolo": "NELLE MARCHE LA RICOSTRUZIONE DELLE COMUNIT\u00c0 NEL POST-TERREMOTO SEGUE IL MODELLO DELLA STRATEGIA NAZIONALE AREE INTERNE"}, "id": 243656230, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3262, "state": "open", "title": "Ricostruzione post terremoto, la ricerca delle quattro universit\u00e0 delle Marche", "updated_at": "2017-07-18T21:28:11+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3262"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["12.4776977", "41.9030379"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'TERREMOTO, CONVEGNO SCIENTIFICO ALLA CAMERA I TERREMOTI SI POSSONO PREVEDERE?'\ndata_evento: 26/07/2017\nora_evento: '09:30'\npromotore: 'il Comitato Illica Vive e l''associazione Terra Nostra'\ndescrizione: 'Nel primo anniversario del terribile terremoto del 24 agosto 2016 che ha distrutto i nostri borghi, il Comitato Illica Vive e l''associazione Terra Nostra hanno organizzato per il 26 luglio, grazie all''interessamento e alla disponibilit\u00e0 del capogruppo di Fdi alla Camera dei deputati Fabio Rampelli, il convegno ''I terremoti si possono prevedere?''. L''evento al quale parteciperanno sismologi ed esperti di livello internazionale si terr\u00e0 presso la Saletta dei Gruppi. Per poter partecipare, inviare una email a: fantauzzistampa@gmail.com'\nindirizzo: 'Via di Campo Marzio, Municipio Roma I, Roma, RM, Lazio, Italia'\nlat: '41.9030379'\nlon: '12.4776977'\nlink: 'https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1774093579267484&set=pcb.1774097235933785&type=3&theater'\ndata: 18/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-18T09:29:57+00:00", "data": {"data": "18/07/2017", "data_evento": "26/07/2017", "descrizione": "Nel primo anniversario del terribile terremoto del 24 agosto 2016 che ha distrutto i nostri borghi, il Comitato Illica Vive e l'associazione Terra Nostra hanno organizzato per il 26 luglio, grazie all'interessamento e alla disponibilit\u00e0 del capogruppo di Fdi alla Camera dei deputati Fabio Rampelli, il convegno 'I terremoti si possono prevedere?'. L'evento al quale parteciperanno sismologi ed esperti di livello internazionale si terr\u00e0 presso la Saletta dei Gruppi. Per poter partecipare, inviare una email a: fantauzzistampa@gmail.com", "indirizzo": "Via di Campo Marzio, Municipio Roma I, Roma, RM, Lazio, Italia", "lat": "41.9030379", "link": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=1774093579267484&set=pcb.1774097235933785&type=3&theater", "lon": "12.4776977", "ora_evento": "09:30", "promotore": "il Comitato Illica Vive e l'associazione Terra Nostra", "titolo_evento": "TERREMOTO, CONVEGNO SCIENTIFICO ALLA CAMERA I TERREMOTI SI POSSONO PREVEDERE?"}, "id": 243654678, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3260, "state": "open", "title": "CONVEGNO SCIENTIFICO ALLA CAMERA I TERREMOTI SI POSSONO PREVEDERE?", "updated_at": "2017-07-18T21:25:34+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3260"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Ricostruzione, al via il programma per la riapertura di trentotto chiese'\r\ndescrizione: 'Parte in Umbria la ricostruzione di un consistente patrimonio culturale danneggiato dal terremoto, a partire dalle Chiese, per un importo complessivo di oltre 20 milioni di euro. L\u2019auspicio \u00e8 che per le Chiese oggetto degli interventi, le si possa restituire al culto entro la fine dell\u2019anno\u201d. E\u2019 quanto ha affermato la presidente della Regione Umbria, Catiuscia Marini, nel corso della conferenza stampa svoltasi questa mattina a Perugia, a Palazzo Donini, convocata per fare il punto sugli interventi di messa in sicurezza e restauro dei beni culturali mobili danneggiati dagli eventi sismici. \u201cCon le ordinanze \u201823\u2019 e \u201832\u2019 potranno partire subito \u2013 ha affermato Marini \u2013 lavori di ricostruzione di ben 38 Chiese, la maggior parte delle quali ubicate nell\u2019area del cratere, per un importo complessivo di 11 milioni di euro. Si tratta di strutture che non hanno subito danni gravissimi e per questo rapidamente riparabili, per poterle restituire al culto il prima possibile. C\u2019\u00e8 poi l\u2019altro programma di primi interventi per opere pubbliche danneggiate dal sisma, per 9 milioni di euro\u201d.'\r\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/17/ricostruzione-al-via-il-programma-per-la-riapertura-di-38-chiese/'\r\ndata: 18/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-18T09:14:19+00:00", "data": {"data": "18/07/2017", "descrizione": "Parte in Umbria la ricostruzione di un consistente patrimonio culturale danneggiato dal terremoto, a partire dalle Chiese, per un importo complessivo di oltre 20 milioni di euro. L\u2019auspicio \u00e8 che per le Chiese oggetto degli interventi, le si possa restituire al culto entro la fine dell\u2019anno\u201d. E\u2019 quanto ha affermato la presidente della Regione Umbria, Catiuscia Marini, nel corso della conferenza stampa svoltasi questa mattina a Perugia, a Palazzo Donini, convocata per fare il punto sugli interventi di messa in sicurezza e restauro dei beni culturali mobili danneggiati dagli eventi sismici. \u201cCon le ordinanze \u201823\u2019 e \u201832\u2019 potranno partire subito \u2013 ha affermato Marini \u2013 lavori di ricostruzione di ben 38 Chiese, la maggior parte delle quali ubicate nell\u2019area del cratere, per un importo complessivo di 11 milioni di euro. Si tratta di strutture che non hanno subito danni gravissimi e per questo rapidamente riparabili, per poterle restituire al culto il prima possibile. C\u2019\u00e8 poi l\u2019altro programma di primi interventi per opere pubbliche danneggiate dal sisma, per 9 milioni di euro\u201d.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/17/ricostruzione-al-via-il-programma-per-la-riapertura-di-38-chiese/", "titolo": "Ricostruzione, al via il programma per la riapertura di trentotto chiese"}, "id": 243650424, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Pubblica"], "milestone": null, "number": 3258, "state": "open", "title": "#Umbria, al via il programma per la riapertura di trentotto chiese", "updated_at": "2017-07-18T21:24:37+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3258"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>chi: '\"La buona strada\": Slow Food lancia il crowdfunding per allevatori e agricoltori terremotati'\ndescrizione: 'Online fino al 31 ottobre 2017 la campagna \"La buon strada - ripartiamo dal cibo\", lanciata da Slow Food a sostegno di agricoltori e allevatori colpiti dal terremoto del Centro Italia. Un furgone attrezzato per vendere al pubblico i prodotti delle aziende agricole locali e delle altre regioni colpite dal sisma, che raggiunger\u00e0 ogni giorno Cittareale, Accumoli, Amatrice e Cascia e le loro frazioni. Un caseificio mobile dotato di tutte le attrezzature necessarie che permetta a una ventina di allevatori abruzzesi di riprendere la produzione, lavorando direttamente il proprio latte. Un Mercato della Terra (i mercati agricoli di Slow Food) e un negozio mobile a Comunanza, nelle Marche, per favorire l\u2019approvvigionamento e la distribuzione dei prodotti locali a sostegno dei contadini e degli allevatori dell''area colpita dal terremoto, servendo pi\u00f9 Comuni e in alcune occasioni la zona costiera. Questi gli obiettivi della raccolta fondi online che punta a raggiungere la somma di 180 mila euro. Al link tutte le indicazioni per donare'\nintestazione: ''\niban: ''\nbic: ''\npostale: ''\ncausale: ''\nlink: 'https://www.produzionidalbasso.com/project/la-buona-strada-ripartiamo-dal-cibo/'\nemail: ''\ndata: 17/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-17T16:43:10+00:00", "data": {"bic": "", "causale": "", "chi": "\"La buona strada\": Slow Food lancia il crowdfunding per allevatori e agricoltori terremotati", "data": "17/07/2017", "descrizione": "Online fino al 31 ottobre 2017 la campagna \"La buon strada - ripartiamo dal cibo\", lanciata da Slow Food a sostegno di agricoltori e allevatori colpiti dal terremoto del Centro Italia. Un furgone attrezzato per vendere al pubblico i prodotti delle aziende agricole locali e delle altre regioni colpite dal sisma, che raggiunger\u00e0 ogni giorno Cittareale, Accumoli, Amatrice e Cascia e le loro frazioni. Un caseificio mobile dotato di tutte le attrezzature necessarie che permetta a una ventina di allevatori abruzzesi di riprendere la produzione, lavorando direttamente il proprio latte. Un Mercato della Terra (i mercati agricoli di Slow Food) e un negozio mobile a Comunanza, nelle Marche, per favorire l\u2019approvvigionamento e la distribuzione dei prodotti locali a sostegno dei contadini e degli allevatori dell'area colpita dal terremoto, servendo pi\u00f9 Comuni e in alcune occasioni la zona costiera. Questi gli obiettivi della raccolta fondi online che punta a raggiungere la somma di 180 mila euro. Al link tutte le indicazioni per donare", "email": "", "iban": "", "intestazione": "", "link": "https://www.produzionidalbasso.com/project/la-buona-strada-ripartiamo-dal-cibo/", "postale": ""}, "id": 243456629, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Raccolte Fondi"], "milestone": "1 novembre 2017", "number": 3257, "state": "open", "title": "\"La buona strada\": Slow Food lancia il #crowdfunding per allevatori e agricoltori terremotati", "updated_at": "2017-07-19T14:30:01+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3257"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'ART THERAPY TOUR \u201cRicostruiamo i nostri luoghi\u201d Intervento di arte terapia rivolto a gruppi di bambini e adulti che vivono nei paesi colpiti dal terremoto. Dal 17 LUGLIO 2017 parte il TOUR di ARTE TERAPIA  nei Comuni dell\u2019Umbria, Lazio, Marche e Abruzzo'\r\ndescrizione: 'Al via luned\u00ec 17 luglio, dai Comuni di Norcia e Sellano, l\u2019Art Therapy Tour \u201cRicostruiamo i nostri luoghi\u201d, l\u2019intervento itinerante di arte terapia rivolto a gruppi di bambini e adulti che vivono nei paesi colpiti dal terremoto del 2016. Il Tour di arte terapia durer\u00e0 circa due mesi e vedr\u00e0 inizialmente l\u2019adesione di sei Comuni tra Umbria e Lazio, quali Sellano e Norcia (dal 17 al 22 luglio), Vallo di Nera (dal 24 al 29 luglio), Cascia e Amatrice (dal 31 luglio al 5 agosto) e Preci (dal 28 agosto al 2 settembre). Dal mese di settembre il progetto si arricchir\u00e0 grazie alla partecipazione di altri Comuni di Marche e Abruzzo: Visso, Ussita, Castel S. Angelo, Civitella del Tronto, Montorio al Vomano e Cittareale. Questo primo \u2018viaggio\u2019 di arte terapia prevede 6 tappe ognuna di 5 incontri, dal luned\u00ec al venerd\u00ec, e vedr\u00e0 protagonisti i bambini -accompagnati un giorno anche dagli adulti di riferimento- con l\u2019obiettivo di provare a elaborare insieme i vissuti legati al sisma. Il terremoto, oltre a distruggere case e luoghi, mina profondamente il senso di sicurezza nelle persone e nelle comunit\u00e0. Attraverso gli interventi di arte terapia, il progetto vuole offrire un''esperienza che possa far rivivere, da protagonisti attivi e creativi, gli accadimenti passati per attivare il processo di elaborazione delle emozioni connesse agli eventi traumatici subiti. L\u2019obiettivo \u00e8 quello di intervenire concretamente per aiutare le persone a ricostruire i propri \u2018luoghi interiori\u2019 attraverso due esperienze artistico-estetiche diverse, entrambe utili allo sviluppo della consapevolezza e del senso di realt\u00e0, nei bambini e negli adulti di riferimento.'\r\nlink: 'http://www.umbria24.it/noise24/terremoto-larte-come-terapia-per-bambini-e-genitori-per-elaborare-lesperienza-del-sisma'\r\ndata: 17/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-17T06:29:40+00:00", "data": {"data": "17/07/2017", "descrizione": "Al via luned\u00ec 17 luglio, dai Comuni di Norcia e Sellano, l\u2019Art Therapy Tour \u201cRicostruiamo i nostri luoghi\u201d, l\u2019intervento itinerante di arte terapia rivolto a gruppi di bambini e adulti che vivono nei paesi colpiti dal terremoto del 2016. Il Tour di arte terapia durer\u00e0 circa due mesi e vedr\u00e0 inizialmente l\u2019adesione di sei Comuni tra Umbria e Lazio, quali Sellano e Norcia (dal 17 al 22 luglio), Vallo di Nera (dal 24 al 29 luglio), Cascia e Amatrice (dal 31 luglio al 5 agosto) e Preci (dal 28 agosto al 2 settembre). Dal mese di settembre il progetto si arricchir\u00e0 grazie alla partecipazione di altri Comuni di Marche e Abruzzo: Visso, Ussita, Castel S. Angelo, Civitella del Tronto, Montorio al Vomano e Cittareale. Questo primo \u2018viaggio\u2019 di arte terapia prevede 6 tappe ognuna di 5 incontri, dal luned\u00ec al venerd\u00ec, e vedr\u00e0 protagonisti i bambini -accompagnati un giorno anche dagli adulti di riferimento- con l\u2019obiettivo di provare a elaborare insieme i vissuti legati al sisma. Il terremoto, oltre a distruggere case e luoghi, mina profondamente il senso di sicurezza nelle persone e nelle comunit\u00e0. Attraverso gli interventi di arte terapia, il progetto vuole offrire un'esperienza che possa far rivivere, da protagonisti attivi e creativi, gli accadimenti passati per attivare il processo di elaborazione delle emozioni connesse agli eventi traumatici subiti. L\u2019obiettivo \u00e8 quello di intervenire concretamente per aiutare le persone a ricostruire i propri \u2018luoghi interiori\u2019 attraverso due esperienze artistico-estetiche diverse, entrambe utili allo sviluppo della consapevolezza e del senso di realt\u00e0, nei bambini e negli adulti di riferimento.", "link": "http://www.umbria24.it/noise24/terremoto-larte-come-terapia-per-bambini-e-genitori-per-elaborare-lesperienza-del-sisma", "titolo": "ART THERAPY TOUR \u201cRicostruiamo i nostri luoghi\u201d Intervento di arte terapia rivolto a gruppi di bambini e adulti che vivono nei paesi colpiti dal terremoto. Dal 17 LUGLIO 2017 parte il TOUR di ARTE TERAPIA  nei Comuni dell\u2019Umbria, Lazio, Marche e Abruzzo"}, "id": 243305886, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3256, "state": "open", "title": "\u201cRicostruiamo i nostri luoghi\u201d. Dal 17 luglio il Tour di arte terapia per bambini e adulti colpiti dal terremoto", "updated_at": "2017-07-17T16:46:58+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3256"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.2305149", "42.5980591"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: feltrepernorciaedintorni@gmail.com\r\nemail: ''\r\ncosa: 'Cercasi volontari a #Scai per lavori nelle mobilhouse'\r\ndescrizione: 'Stiamo cercando dei volontari, in particolare elettricisti e idraulici, per proseguire con i lavori delle mobilhouse vicino a Scai, frazione di Amatrice. Vitto e alloggio a carico dell''associazione Feltre per Norcia e dintorni. Per contatti vedi link Facebook o email movimentoperlaterra@gmail.com e feltrepernorciaedintorni@gmail.com. Grazie.'\r\nindirizzo: 'SP19, Montereale, RI, ABR, Italia'\r\nlat: '42.5980591'\r\nlon: '13.2305149'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/groups/CARAVANISTISOLIDALI/permalink/1925788624336456/'\r\nimmagine: ''\r\ndata: 16/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-16T22:50:07+00:00", "data": {"cosa": "Cercasi volontari a #Scai per lavori nelle mobilhouse", "data": "16/07/2017", "descrizione": "Stiamo cercando dei volontari, in particolare elettricisti e idraulici, per proseguire con i lavori delle mobilhouse vicino a Scai, frazione di Amatrice. Vitto e alloggio a carico dell'associazione Feltre per Norcia e dintorni. Per contatti vedi link Facebook o email movimentoperlaterra@gmail.com e feltrepernorciaedintorni@gmail.com. Grazie.", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "SP19, Montereale, RI, ABR, Italia", "lat": "42.5980591", "link": "https://www.facebook.com/groups/CARAVANISTISOLIDALI/permalink/1925788624336456/", "lon": "13.2305149", "tel": "feltrepernorciaedintorni@gmail.com"}, "id": 243272095, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3255, "state": "open", "title": "Cercasi volontari a #Scai per lavori nelle mobilhouse", "updated_at": "2017-07-28T14:40:52+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3255"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3406029191'\r\nemail: kicca.62@gmail.com\r\ncosa: Roulotte\r\ndescrizione: 'Buongiorno, cerco una roulotte per una mia amica di Cornillo Nuovo, frazione di Amatrice che vuole tornare nella sua terra, io grazie al buon cuore di una famiglia l''ho trovata ma \u00e8 piccola e non posso ospitarli, qualcuno ci pu\u00f2 aiutare? Grazie. Cristiana Bellini'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 14/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-14T12:12:26+00:00", "data": {"cosa": "Roulotte", "data": "14/07/2017", "descrizione": "Buongiorno, cerco una roulotte per una mia amica di Cornillo Nuovo, frazione di Amatrice che vuole tornare nella sua terra, io grazie al buon cuore di una famiglia l'ho trovata ma \u00e8 piccola e non posso ospitarli, qualcuno ci pu\u00f2 aiutare? Grazie. Cristiana Bellini", "email": "kicca.62@gmail.com", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3406029191"}, "id": 242980338, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form", "Pubblicare su FB"], "milestone": null, "number": 3253, "state": "closed", "title": "Famiglia cerca roulotte a #CornilloNuovo, frazione di #Amatrice", "updated_at": "2017-08-03T22:14:43+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3253"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Pubblicata l''ordinanza n. 34 per controlli a campione sulle perizie giurate relative alle schede Aedes'\ndescrizione: 'Approvazione del Protocollo di intesa fra il Commissario straordinario del Governo per la ricostruzione, Vasco Errani, la Guardia di Finanza e il Corpo Nazionale dei Vigili del Fuoco per l\u2019effettuazione dei controlli a campione sulle perizie giurate relative alle schede Aedes. Al link il testo completo.'\nlink: 'https://sisma2016.gov.it/2017/07/13/ordinanza-n-34-registrata-il-12072017-al-numero-1584/'\ndata: 13/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T15:27:15+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "descrizione": "Approvazione del Protocollo di intesa fra il Commissario straordinario del Governo per la ricostruzione, Vasco Errani, la Guardia di Finanza e il Corpo Nazionale dei Vigili del Fuoco per l\u2019effettuazione dei controlli a campione sulle perizie giurate relative alle schede Aedes. Al link il testo completo.", "link": "https://sisma2016.gov.it/2017/07/13/ordinanza-n-34-registrata-il-12072017-al-numero-1584/", "titolo": "Pubblicata l'ordinanza n. 34 per controlli a campione sulle perizie giurate relative alle schede Aedes"}, "id": 242739671, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata"], "milestone": null, "number": 3252, "state": "open", "title": "Ordinanza n. 34 per controlli a campione sulle perizie giurate relative alle schede #Aedes", "updated_at": "2017-07-13T15:27:55+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3252"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.2891755", "42.6292367"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Invaderemoamatrice 2017'\r\ndata_evento: 01/01/1970\r\nora_evento: '8:00'\r\npromotore: 'Simone Pera'\r\ndescrizione: 'Domenica 16 luglio, 8:00 - 18:00. Conoscete tutti ormai il nostro evento!!! Quest''anno faremo il terzo #INVADEREMOAMATRICE e lo dedicheremo a Gecco amico scomparso durante il tragico terremoto del 24 agosto!!!! La Mamma e la Sorella stanno portando avanti quella che era la Passione per Gecco le api e il miele!! Il terremoto ha distrutto negozio e azienda quindi vogliamo dargli una mano!!! Capite benissimo la difficolt\u00e0 logistica dell''organizzazione far passare 300 moto per le strade dissestate non \u00e8 facile... Noi vogliamo farlo a Amatrice quindi ce la stiamo mettendo tutta a trovare un percorso idoneo, per quanto riguarda il pranzo si svolger\u00e0 presso IL VILLAGGIO LO SCOIATTOLO menu comprensivo di AMATRICIANA SALSICCE E PATATE BIBITA A SCELTA tra ACQUA VINO O BIRRA CAFF\u00c8 QUOTA 20 EURO la restante parte la daremo per l''appunto in beneficenza. A breve comunicheremo gli orari e luoghi d''incontro. Chi conosce l''evento sa quello che succede vedrete un fiume di moto sulla via Salaria.... Non mancate, per altre info 3314646712'\r\nindirizzo: 'Piazza Cacciatori del Tevere, Casalene, Amatrice, RI, LAZ, Italia'\r\nlat: '42.6292367'\r\nlon: '13.2891755'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/events/1764471636904284/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D'\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T15:07:10+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "Domenica 16 luglio, 8:00 - 18:00. Conoscete tutti ormai il nostro evento!!! Quest'anno faremo il terzo #INVADEREMOAMATRICE e lo dedicheremo a Gecco amico scomparso durante il tragico terremoto del 24 agosto!!!! La Mamma e la Sorella stanno portando avanti quella che era la Passione per Gecco le api e il miele!! Il terremoto ha distrutto negozio e azienda quindi vogliamo dargli una mano!!! Capite benissimo la difficolt\u00e0 logistica dell'organizzazione far passare 300 moto per le strade dissestate non \u00e8 facile... Noi vogliamo farlo a Amatrice quindi ce la stiamo mettendo tutta a trovare un percorso idoneo, per quanto riguarda il pranzo si svolger\u00e0 presso IL VILLAGGIO LO SCOIATTOLO menu comprensivo di AMATRICIANA SALSICCE E PATATE BIBITA A SCELTA tra ACQUA VINO O BIRRA CAFF\u00c8 QUOTA 20 EURO la restante parte la daremo per l'appunto in beneficenza. A breve comunicheremo gli orari e luoghi d'incontro. Chi conosce l'evento sa quello che succede vedrete un fiume di moto sulla via Salaria.... Non mancate, per altre info 3314646712", "indirizzo": "Piazza Cacciatori del Tevere, Casalene, Amatrice, RI, LAZ, Italia", "lat": "42.6292367", "link": "https://www.facebook.com/events/1764471636904284/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D", "lon": "13.2891755", "ora_evento": "8:00", "promotore": "Simone Pera", "titolo_evento": "Invaderemoamatrice 2017"}, "id": 242733020, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3251, "state": "open", "title": "InvaderemoAmatrice 2017, domenica 16 luglio", "updated_at": "2017-07-13T15:12:33+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3251"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.2891755", "42.6292367"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Colloqui amatriciani'\r\ndata_evento: 01/01/1970\r\nora_evento: '16:30'\r\npromotore: 'Comitato Civico 3e36'\r\ndescrizione: 'Sar\u00e0 venerd\u00ec 14 luglio alle 16:30 il secondo dei Colloqui Amatriciani del Comitato 3e36, sul tema \"Amatrice nella storia. Un bellissimo racconto per non dimenticare\". Dialogher\u00e0 con noi Alessandro Viscogliosi, storico dell''Architettura, che ci racconter\u00e0 la storia di Amatrice dall\u2019Alto Medioevo al Cinquecento, attraverso l\u2019analisi dell\u2019impianto urbanistico medievale della citt\u00e0, la pittura rinascimentale e la produzione scultorea, col supporto delle sue grandi capacit\u00e0 comunicative e di splendide immagini. Allo Scoiattolo, localit\u00e0 Ponte a Tre Occhi, Amatrice.'\r\nindirizzo: 'Piazza Cacciatori del Tevere, Casalene, Amatrice, RI, LAZ, Italia'\r\nlat: '42.6292367'\r\nlon: '13.2891755'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/Comitato3e36/photos/a.210477472706572.1073741828.209571712797148/328663644221287/?type=3&theater'\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T14:19:33+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "Sar\u00e0 venerd\u00ec 14 luglio alle 16:30 il secondo dei Colloqui Amatriciani del Comitato 3e36, sul tema \"Amatrice nella storia. Un bellissimo racconto per non dimenticare\". Dialogher\u00e0 con noi Alessandro Viscogliosi, storico dell'Architettura, che ci racconter\u00e0 la storia di Amatrice dall\u2019Alto Medioevo al Cinquecento, attraverso l\u2019analisi dell\u2019impianto urbanistico medievale della citt\u00e0, la pittura rinascimentale e la produzione scultorea, col supporto delle sue grandi capacit\u00e0 comunicative e di splendide immagini. Allo Scoiattolo, localit\u00e0 Ponte a Tre Occhi, Amatrice.", "indirizzo": "Piazza Cacciatori del Tevere, Casalene, Amatrice, RI, LAZ, Italia", "lat": "42.6292367", "link": "https://www.facebook.com/Comitato3e36/photos/a.210477472706572.1073741828.209571712797148/328663644221287/?type=3&theater", "lon": "13.2891755", "ora_evento": "16:30", "promotore": "Comitato Civico 3e36", "titolo_evento": "Colloqui amatriciani"}, "id": 242717214, "image": null, "labels": ["Accettato", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3250, "state": "open", "title": "\"Colloqui amatriciani\", sabato 14 luglio", "updated_at": "2017-07-13T14:51:20+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3250"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.2891755", "42.6292367"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: ''\r\nemail: ''\r\ncosa: 'FALEGNAMI VOLONTARI'\r\ndescrizione: 'Associazione Mam Beyond Borders cerca volontari! Falegnami, idraulici, elettricisti e manodopera varia. Dopo lunghe settimane di stop sono ripresi i lavori per il completamento delle mobil house (casette mobili) destinate alle famiglie di Amatrice! Ci sono alcuni cambiamenti sostanziali sia nel progetto che nella squadra di coordinamento. Abbiamo lavorato per superare le difficolt\u00e0 organizzative e stabilire un sistema di lavoro pi\u00f9 metodico ed in linea di massima affinch\u00e9 si evitasse il ripresentarsi dei problemi riscontrati da diversi volontari scesi per lavorare alle mobil house. Possiamo dire che ci sono ora i giusti presupposti per poter chiedere di nuovo il vostro supporto, se gi\u00e0 prima il vostro aiuto come falegnami volontari era molto utile, ora diventa pi\u00f9 che mai essenziale! Aiutiamo questi amici a ripartire? Ci aiutate a dare una mano? Dai, dai, dai, lo sappiamo che ci siete ancora ! Contattateci! Al link Facebook tutte le info.'\r\nindirizzo: 'Piazza Cacciatori del Tevere, Casalene, Amatrice, RI, LAZ, Italia'\r\nlat: '42.6292367'\r\nlon: '13.2891755'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/MAMbeyondborder/photos/a.563901896989517.1073741828.563881680324872/1576855872360776/?type=3&theater'\r\nimmagine: ''\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T13:41:05+00:00", "data": {"cosa": "FALEGNAMI VOLONTARI", "data": "13/07/2017", "descrizione": "Associazione Mam Beyond Borders cerca volontari! Falegnami, idraulici, elettricisti e manodopera varia. Dopo lunghe settimane di stop sono ripresi i lavori per il completamento delle mobil house (casette mobili) destinate alle famiglie di Amatrice! Ci sono alcuni cambiamenti sostanziali sia nel progetto che nella squadra di coordinamento. Abbiamo lavorato per superare le difficolt\u00e0 organizzative e stabilire un sistema di lavoro pi\u00f9 metodico ed in linea di massima affinch\u00e9 si evitasse il ripresentarsi dei problemi riscontrati da diversi volontari scesi per lavorare alle mobil house. Possiamo dire che ci sono ora i giusti presupposti per poter chiedere di nuovo il vostro supporto, se gi\u00e0 prima il vostro aiuto come falegnami volontari era molto utile, ora diventa pi\u00f9 che mai essenziale! Aiutiamo questi amici a ripartire? Ci aiutate a dare una mano? Dai, dai, dai, lo sappiamo che ci siete ancora ! Contattateci! Al link Facebook tutte le info.", "email": "", "immagine": "", "indirizzo": "Piazza Cacciatori del Tevere, Casalene, Amatrice, RI, LAZ, Italia", "lat": "42.6292367", "link": "https://www.facebook.com/MAMbeyondborder/photos/a.563901896989517.1073741828.563881680324872/1576855872360776/?type=3&theater", "lon": "13.2891755", "tel": ""}, "id": 242705064, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form"], "milestone": null, "number": 3249, "state": "open", "title": "Associazione Mam Beyond Borders cerca ad #Amatrice volontari per la costruzione di casette ", "updated_at": "2017-07-20T14:51:25+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3249"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: '#Cascia, gli agricoltori si uniscono per ripartire dopo il terremoto'\ndescrizione: 'Venerd\u00ec 14 Luglio, presso La Reggia Hotel di Cascia verr\u00e0 presentata alla stampa e alla comunit\u00e0 la \u201cCooperativa Agricola Citt\u00e0 di Cascia\u201d che si \u00e8 formata dall\u2019unione delle aziende di questo piccolo comune della Valnerina. Un gruppo di imprenditori, dopo il sisma che li ha colpiti il 30 ottobre 2016, uniti dall\u2019amore per la propria terra hanno deciso di mettere a disposizione le proprie competenze per qualificare, sostenere e promuovere le eccellenze del territorio.'\nlink: 'http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/12/cascia-gli-agricoltori-si-uniscono-per-ripartire-dopo-il-terremoto/'\ndata: 13/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T12:47:53+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "descrizione": "Venerd\u00ec 14 Luglio, presso La Reggia Hotel di Cascia verr\u00e0 presentata alla stampa e alla comunit\u00e0 la \u201cCooperativa Agricola Citt\u00e0 di Cascia\u201d che si \u00e8 formata dall\u2019unione delle aziende di questo piccolo comune della Valnerina. Un gruppo di imprenditori, dopo il sisma che li ha colpiti il 30 ottobre 2016, uniti dall\u2019amore per la propria terra hanno deciso di mettere a disposizione le proprie competenze per qualificare, sostenere e promuovere le eccellenze del territorio.", "link": "http://www.lanotiziaquotidiana.it/umbria/2017/07/12/cascia-gli-agricoltori-si-uniscono-per-ripartire-dopo-il-terremoto/", "titolo": "#Cascia, gli agricoltori si uniscono per ripartire dopo il terremoto"}, "id": 242689286, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili", "Ricostruzione Privata"], "milestone": null, "number": 3248, "state": "open", "title": "A #Cascia le aziende agricole colpite dal sisma si uniscono e fondano una cooperativa", "updated_at": "2017-07-13T13:27:16+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3248"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Quattro bandi di gara d''appalto del valore complessivo di oltre 10 milioni di euro per la Valnerina'\r\ndescrizione: 'Anas ha pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale di oggi quattro bandi di gara d''appalto del valore complessivo di oltre 10 milioni di euro per la Valnerina. I bandi affideranno, con procedura aperta accelerata, i lavori necessari al ripristino della transitabilit\u00e0 sulla strada provinciale 209 Valnerina, in prossimit\u00e0 del confine umbro-marchigiano, nel comune di Visso, in provincia di Macerata.'\r\nlink: 'http://www.perugiatoday.it/cronaca/terremoto-anas-strade-frana-fiume-nera.html'\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T12:36:53+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "descrizione": "Anas ha pubblicato sulla Gazzetta Ufficiale di oggi quattro bandi di gara d'appalto del valore complessivo di oltre 10 milioni di euro per la Valnerina. I bandi affideranno, con procedura aperta accelerata, i lavori necessari al ripristino della transitabilit\u00e0 sulla strada provinciale 209 Valnerina, in prossimit\u00e0 del confine umbro-marchigiano, nel comune di Visso, in provincia di Macerata.", "link": "http://www.perugiatoday.it/cronaca/terremoto-anas-strade-frana-fiume-nera.html", "titolo": "Quattro bandi di gara d'appalto del valore complessivo di oltre 10 milioni di euro per la Valnerina"}, "id": 242686321, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3247, "state": "open", "title": "#Anas, quattro bandi di gara d'appalto per la #Valnerina del valore complessivo di oltre 10 milioni ", "updated_at": "2017-07-13T13:51:35+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3247"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Sisma, una tantum di 5 mila euro: 21 luglio termine ultimo per le domande di indennit\u00e0'\r\ndescrizione: 'Le domande di indennit\u00e0 una tantum di 5 mila euro a favore dei titolari di aziende colpite dal sisma potranno essere presentate tramite pec entro il 21 luglio 2017. Per l''Umbria i comuni del perimetro del sisma sono i seguenti: Arrone, Cascia, Cerreto di Spoleto, Ferentillo, Montefranco, Monteleone di Spoleto, Norcia, Poggiodomo, Polino, Preci, Sant''Anatolia di Narco, Scheggino, Sellano, Vallo di Nera. Al link maggiori dettagli.'\r\nlink: 'http://www.confcommercio.umbria.it/post/sisma-una-tantum-di-5-mila-euro-21-luglio-termine-ultimo-per-le-domande-di-indennita'\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T12:30:13+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "descrizione": "Le domande di indennit\u00e0 una tantum di 5 mila euro a favore dei titolari di aziende colpite dal sisma potranno essere presentate tramite pec entro il 21 luglio 2017. Per l'Umbria i comuni del perimetro del sisma sono i seguenti: Arrone, Cascia, Cerreto di Spoleto, Ferentillo, Montefranco, Monteleone di Spoleto, Norcia, Poggiodomo, Polino, Preci, Sant'Anatolia di Narco, Scheggino, Sellano, Vallo di Nera. Al link maggiori dettagli.", "link": "http://www.confcommercio.umbria.it/post/sisma-una-tantum-di-5-mila-euro-21-luglio-termine-ultimo-per-le-domande-di-indennita", "titolo": "Sisma, una tantum di 5 mila euro: 21 luglio termine ultimo per le domande di indennit\u00e0"}, "id": 242684478, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3246, "state": "open", "title": "#Umbria, una tantum 5mila euro: 21 luglio termine ultimo per le domande di indennit\u00e0", "updated_at": "2017-07-13T13:24:31+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3246"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.0930812", "42.7927706"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>nom: 'Katia De Angelis'\r\ntel: ''\r\nemail: ''\r\ncosa: 'Commessa per pizzeria'\r\ndescrizione: 'Cercasi a Casa Coletti - Norcia una commessa per pizzeria, disponibilit\u00e0 mezza giornata.'\r\nindirizzo: 'Piazza San Benedetto, Casa Coletti, Norcia, PG, UMB, 06046, Italia'\r\nlat: '42.7927706'\r\nlon: '13.0930812'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/groups/993292824038901/permalink/1594195467281964/'\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T12:26:45+00:00", "data": {"cosa": "Commessa per pizzeria", "data": "13/07/2017", "descrizione": "Cercasi a Casa Coletti - Norcia una commessa per pizzeria, disponibilit\u00e0 mezza giornata.", "email": "", "indirizzo": "Piazza San Benedetto, Casa Coletti, Norcia, PG, UMB, 06046, Italia", "lat": "42.7927706", "link": "https://www.facebook.com/groups/993292824038901/permalink/1594195467281964/", "lon": "13.0930812", "nom": "Katia De Angelis", "tel": ""}, "id": 242683593, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Offro lavoro"], "milestone": null, "number": 3245, "state": "open", "title": "#OffertaLavoro Cercasi a #Norcia commessa per pizzeria", "updated_at": "2017-07-13T13:21:22+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3245"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["13.078683", "42.416134"], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo_evento: 'Capire il terremoto - Prevenzione, emergenza, ricostruzione'\r\ndata_evento: 01/01/1970\r\nora_evento: '17:00'\r\npromotore: InteroCrea\r\ndescrizione: 'Domenica 16 Luglio alle ore 17,00 l''associazione InteroCre@ vi invita a partecipare all''evento \u201cCapire il terremoto - Prevenzione, emergenza, ricostruzione\u201d nel Teatro comunale di Sant''Agostino (Antrodoco). L''evento \u00e8 il primo di una serie di incontri organizzati con l''obbiettivo di sensibilizzare la cittadinanza sul sisma e la sua gestione. Proveremo a mettere in luce complessit\u00e0 e criticit\u00e0 dell''evento sismico evidenziando il ruolo essenziale della cultura della prevenzione dai diversi punti di vista'\r\nindirizzo: 'Strada Statale 4 Via Salaria, Borgo Velino, RI, LAZ, Italia'\r\nlat: '42.416134'\r\nlon: '13.078683'\r\nlink: 'https://www.facebook.com/events/276479412759205/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D'\r\ndata: 13/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T12:21:29+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "data_evento": "01/01/1970", "descrizione": "Domenica 16 Luglio alle ore 17,00 l'associazione InteroCre@ vi invita a partecipare all'evento \u201cCapire il terremoto - Prevenzione, emergenza, ricostruzione\u201d nel Teatro comunale di Sant'Agostino (Antrodoco). L'evento \u00e8 il primo di una serie di incontri organizzati con l'obbiettivo di sensibilizzare la cittadinanza sul sisma e la sua gestione. Proveremo a mettere in luce complessit\u00e0 e criticit\u00e0 dell'evento sismico evidenziando il ruolo essenziale della cultura della prevenzione dai diversi punti di vista", "indirizzo": "Strada Statale 4 Via Salaria, Borgo Velino, RI, LAZ, Italia", "lat": "42.416134", "link": "https://www.facebook.com/events/276479412759205/?acontext=%7B%22ref%22%3A%224%22%2C%22feed_story_type%22%3A%22308%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D", "lon": "13.078683", "ora_evento": "17:00", "promotore": "InteroCrea", "titolo_evento": "Capire il terremoto - Prevenzione, emergenza, ricostruzione"}, "id": 242682282, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Eventi", "Form"], "milestone": null, "number": 3244, "state": "open", "title": "Capire il terremoto - Prevenzione, emergenza, ricostruzione", "updated_at": "2017-07-13T12:25:25+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3244"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": [null, null], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>titolo: 'Petizione per delocalizzare l''Ospedale Grifoni lungo la #Salaria'\ndescrizione: 'I cittadini residenti o abitualmente dimoranti presso i territori dei comuni di Accumoli, Cittareale, Posta, Borbona, Leonessa, Antrodoco (Comunit\u00e0 Alto Velino) chiedono con una petizione su Change.org la delocalizzazione dell\u2019ospedale \u201cF. Grifoni\u201d lungo la via consolare Salaria (Ss4). Il nosocomio risulta inagibile e in via di demolizione dal terremoto del 24 agosto 2016. E\u2019 nata e si \u00e8 rafforzata la consapevolezza di tutti i cittadini residenti ed anche in tutti coloro che frequentano i territori della comunit\u00e0 montana Alto Lazio, della assoluta necessit\u00e0 di avere un ospedale zonale che provveda ai fabbisogni sanitari del popolo gi\u00e0 logisticamente penalizzato, e contemporaneamente si \u00e8 rafforzata la consapevolezza che tale opera pubblica, necessariamente debba essere collocata al centro del cratere sismico per servire i bisogni di tutti i cittadini. Al link il testo completo della petizione che sar\u00e0 consegnata al presidente della Regione Lazio.'\nlink: 'https://www.change.org/p/nicola-zingaretti-localizzazione-ospedale-f-grifoni-lungo-la-salaria'\ndata: 13/07/2017\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-13T09:18:19+00:00", "data": {"data": "13/07/2017", "descrizione": "I cittadini residenti o abitualmente dimoranti presso i territori dei comuni di Accumoli, Cittareale, Posta, Borbona, Leonessa, Antrodoco (Comunit\u00e0 Alto Velino) chiedono con una petizione su Change.org la delocalizzazione dell\u2019ospedale \u201cF. Grifoni\u201d lungo la via consolare Salaria (Ss4). Il nosocomio risulta inagibile e in via di demolizione dal terremoto del 24 agosto 2016. E\u2019 nata e si \u00e8 rafforzata la consapevolezza di tutti i cittadini residenti ed anche in tutti coloro che frequentano i territori della comunit\u00e0 montana Alto Lazio, della assoluta necessit\u00e0 di avere un ospedale zonale che provveda ai fabbisogni sanitari del popolo gi\u00e0 logisticamente penalizzato, e contemporaneamente si \u00e8 rafforzata la consapevolezza che tale opera pubblica, necessariamente debba essere collocata al centro del cratere sismico per servire i bisogni di tutti i cittadini. Al link il testo completo della petizione che sar\u00e0 consegnata al presidente della Regione Lazio.", "link": "https://www.change.org/p/nicola-zingaretti-localizzazione-ospedale-f-grifoni-lungo-la-salaria", "titolo": "Petizione per delocalizzare l'Ospedale Grifoni lungo la #Salaria"}, "id": 242636999, "image": null, "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Form", "Notizie Utili"], "milestone": null, "number": 3243, "state": "open", "title": "Petizione per delocalizzare l'Ospedale Grifoni lungo la #Salaria", "updated_at": "2017-07-13T09:18:38+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3243"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '0238003306'\r\nemail: presidenza@unappa.it\r\ncosa: 'raccolta fondi'\r\ndescrizione: 'La nostra associazione ha eseguito una raccolta fondi da destinare a qualche iniziativa afferente a scuola e ragazzi. Siete in grado di indirizzarci verso una organizzazione o progetto da valutare? Grazie. Presidente Nicola Testa'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 12/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-12T13:46:53+00:00", "data": {"cosa": "raccolta fondi", "data": "12/07/2017", "descrizione": "La nostra associazione ha eseguito una raccolta fondi da destinare a qualche iniziativa afferente a scuola e ragazzi. Siete in grado di indirizzarci verso una organizzazione o progetto da valutare? Grazie. Presidente Nicola Testa", "email": "presidenza@unappa.it", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "0238003306"}, "id": 242385982, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Donazioni", "Form", "Pubblicare su FB", "Raccolte Fondi"], "milestone": null, "number": 3242, "state": "open", "title": "Associazione offre ricavato raccolta fondi per progetto scolastico o dedicato ai bambini", "updated_at": "2017-07-13T15:13:51+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3242"}, "type": "Feature"},
{"geometry": {"coordinates": ["", ""], "type": "Point"}, "properties": {"body": "<pre><yamldata>tel: '3396176626'\r\nemail: barchettigrazianosnc@gmail.com\r\ncosa: 'Commerciante arigiana terremotata'\r\ndescrizione: 'Chiedo un aiuto per far ripartire la mia attivit\u00e0 colpita dal terremoto del 24/08/2016. Io e mio marito viviamo e lavoriamo a Montefortino (Fm) e abbiamo sia la casa che il luogo dove lavoriamo inagibili. Abbiamo, infatti, una stazione di servizio carburanti IP con servizi di gommista, equilibratura, convergenza assetto ruote, cambio oli e filtri motori, autoaccessori auto e autolavaggio. Gran parte delle attrezzature sono andate distrutte e abbiamo bisogno almeno di smontagomme ed equilibratrice gomme per riprendere l''attivit\u00e0. Sono attrezzature che utilizziamo quotidianamente ma al momento sono spese molto costose da dover affrontare. Grazie alla donazione di un Comune lombardo siamo riusciti a trovare un container dove mettere un po di materiali e grazie ad una colletta abbiamo comprato uno scaffale per le gomme. Avremmo bisogno anche di due climatizzatori per il container.  Non riusciamo ad avere nessun aiuto dalla Regione. Non sappiamo pi\u00f9 a chi rivolgerci per poter continuare tenere aperta la nostra attivit\u00e0, unico reddito della nostra famiglia. Speriamo voi troviate il modo per darci una mano. Grazie! Barelli Lucia.'\r\nindirizzo: ''\r\nlat: ''\r\nlon: ''\r\nlink: ''\r\nimmagine: ''\r\ndata: 11/07/2017\r\n</yamldata></pre>", "created_at": "2017-07-11T22:12:01+00:00", "data": {"cosa": "Commerciante arigiana terremotata", "data": "11/07/2017", "descrizione": "Chiedo un aiuto per far ripartire la mia attivit\u00e0 colpita dal terremoto del 24/08/2016. Io e mio marito viviamo e lavoriamo a Montefortino (Fm) e abbiamo sia la casa che il luogo dove lavoriamo inagibili. Abbiamo, infatti, una stazione di servizio carburanti IP con servizi di gommista, equilibratura, convergenza assetto ruote, cambio oli e filtri motori, autoaccessori auto e autolavaggio. Gran parte delle attrezzature sono andate distrutte e abbiamo bisogno almeno di smontagomme ed equilibratrice gomme per riprendere l'attivit\u00e0. Sono attrezzature che utilizziamo quotidianamente ma al momento sono spese molto costose da dover affrontare. Grazie alla donazione di un Comune lombardo siamo riusciti a trovare un container dove mettere un po di materiali e grazie ad una colletta abbiamo comprato uno scaffale per le gomme. Avremmo bisogno anche di due climatizzatori per il container.  Non riusciamo ad avere nessun aiuto dalla Regione. Non sappiamo pi\u00f9 a chi rivolgerci per poter continuare tenere aperta la nostra attivit\u00e0, unico reddito della nostra famiglia. Speriamo voi troviate il modo per darci una mano. Grazie! Barelli Lucia.", "email": "barchettigrazianosnc@gmail.com", "immagine": "", "indirizzo": "", "lat": "", "link": "", "lon": "", "tel": "3396176626"}, "id": 242199816, "image": "", "labels": ["Accettato", "Bollettino", "Fabbisogni", "Form", "Pubblicare su FB"], "milestone": null, "number": 3241, "state": "open", "title": "A #Montefortino cercasi smontagomme ed equilibratrice gomme per far ripartire attivit\u00e0", "updated_at": "2017-09-05T12:59:35+00:00", "url": "https://github.com/emergenzeHack/terremotocentro_segnalazioni/issues/3241"}, "type": "Feature"},
